Сергей Розов. Учебник по биоэнергии

Книга написана на актуальную тему, написана своевременно, т.к. именно сейчас изложенный в книге подход к больному получил широкое распространение...

...При чтении книги мне не раз приходилось отмечать, что многие положения выдвигаемые автором совпадают с выводами экспериментальных исследований.

Из рецензии Слезина Валерия Борисовича, доктора биологических наук, руководителя лаборатории нейро- и психофизиологии Санкт-Петербургского научно-исследовательского психоневрологического института им. В. М. Бехтерева

Сергей Петрович Розов - один из самых опытных и авторитетных исследователей биоэнергии в нашей стране, руководитель центра «БИОСОЗНАНИЕ».

Вы открыли книгу, содержащую единственную на сегодняшний день проверенную программу по освоению биоэнергии - плод 30-летних исследований автора и опыта обучения сотен людей. Теперь в ваших руках надежный инструмент для того, чтобы открыть в себе новые способности и встать на новую эволюционную ступень!

Овладение биоэнергией открывает перед человеком невероятные возможности, ведь она является причиной многих "чудесных» событий, роковых случайностей, волшебных исцелений...

Сергей Петрович Розов исследует биоэнергию (информационно-энергетические поля) уже много лет и добился впечатляющих результатов. Он считает, что для овладения биоэнергией не нужны никакие экстраординарные способности. Этому может научиться каждый. Автор предлагает простой и доступный путь освоения биоэнергии - путь, который прошел он сам и его многочисленные ученики.

Цель программы, которой посвящена эта книга, - помочь вам защититься от болезней, обрести необычные способности, научиться влиять на судьбу с помощью навыков использования заключенной в каждом из нас биоэнергии.

Книги С. П. Розова — программа овладения самой мощной энергией здоровья и удачи!

От редакции

Биоэнергия сегодня — это реальность. Она существует в нашей с вами обыденной жизни и является причиной многих «чудесных» событий, роковых случайностей, волшебных исцелений. Ученым миром давно признано, что кроме механической, магнитной и электрической, существует некая биологическая энергия. Правда, ученые по сей день не могут определиться относительно ее природы и того, как ее можно целенаправленно использовать.

На Западе уже давно поняли, какие невероятные возможности дает овладение этой силой. Исследования по практическому освоению биоэнергетических взаимодействий там финансируются государственными программами. На это тратятся огромные деньги, создаются целые научно-исследовательские институты. И надо сказать, достигнуты большие успехи. Например, в спецслужбах многих стран работают люди, обладающие экстраординарными способностями — умеющие воздействовать на окружающих, на предметы, читать мысли на расстоянии и т. д.

У нас тоже в свое время подобные исследования проводились. Но в основном одиночками-энтузиастами. У них не было ни дорогостоящей аппаратуры, ни финансовой поддержки государства. Единственный инструмент — сам человек, единственный стимул — непреодолимое желание проникнуть за пределы известного. Причем, если вы помните, долгое время в нашей стране изучение психоэнергетических феноменов считалось идеологически вредным, антинаучным, а тех, кто этим занимался, преследовали, сажали в психушки и высылали из страны. Но даже в таких сложных условиях люди добивались результатов, которые американским институтам с их суперсовременной аппаратурой и не снились. Сергей Петрович Розов — один из таких людей. Он исследует информационно-энергетические поля еще со времен застоя, в совершенстве владеет биоэнергетикой и успешно обучает этому других.

Не случаен и сегодняшний всплеск интереса к «чудесному». На рубеже тысячелетий обостряются все противоречия, разрушаются привычные стереотипы. Астрологи предвещают конец света. Бывшие комсомольские лидеры создают религиозные секты. Новое поколение экстрасенсов, целителей, магов, гуру и шаманов учит со сцены и с экранов телевизоров, как нам выжить в тяжелое время, как излечиться от болезней, как стать счастливыми. Обещают полное исцеление за один сеанс... И просят за это немалые деньги!

Серия книг, предлагаемая вашему вниманию, уникальна. Она создана удивительным человеком, Ученым-Исследователем, который всю свою жизнь посвятил практическому изучению биоэнергии. Его опыт воистину бесценен! С. П. Розов получает информацию не от «космических пришельцев» и не от душ умерших. Он добывает ее собственными усилиями, только благодаря своей целеустремленности. И рад поделиться накопленными знаниями с теми, кто этого хочет. В эзотерических кругах Розова считают одним из сильнейших магов нашего времени. Однако он не рядится в белые одежды и не встает на котурны, а просто делает свое дело. Если вы встретитесь с ним на улице или в метро, вы, возможно, не обратите на него никакого внимания: он ничем не отличается от нас с вами. Кроме одного — умения управлять могущественными силами.

Сергей Петрович Розов считает, что для овладения биоэнергией не нужны никакие экстраординарные способности. Этому может научиться каждый. Существует даже школа, где практически все ученики открывают в себе биоэнергетические возможности, учатся ясновидению, самоисцелению и целительству. С. П. Розовым создана уникальная программа психофизических тренировок, являющаяся составной частью системы духовного развитая БИОСОЗНАНИЕ. Цель этой программы — помочь вам защититься от болезней, обрести необычные способности, научиться влиять на судьбу с помощью навыков использования заключенной в каждом из нас биоэнергии.

Наша технократическая цивилизация изобрела множество совершенных протезов: мы ездим на автомобилях и поездах, вместо того чтобы в одно мгновение оказываться в нужном нам месте; разговариваем по телефону, посылаем факсы, хотя могли бы обмениваться мыслями непосредственна, без всяких технических приспособлений; тоннами глотаем таблетки, делаем сложнейшие хирургические операции с помощью лазера, не понимая, что болезнь человека в нем самом и вылечиться можно только своими собственными внутренними средствами. Если все усилия человечества направить на развитие своих внутренних способностей и умения управлять биоэнергией, а не на совершенствование технических приспособлений, то наш мир стал бы гораздо более человечным и комфортабельным. Ведь комфорт — это не мягкие подушки и кафельный пол с подогревом. Комфорт — это максимальное удобство для существования и развития. Человеку, как биологическому существу, проживающему на планете Земля, более всего подходит, конечно же, биологическая энергия, а не энергия расщепленного атома.

С. П. Розов уверен, что могущественные силы, скрывающиеся под понятием «биоэнергия», есть у всех людей, они запрограммированы генетически. Каждый человек может овладеть биоэнергией, почувствовать энергетические поля и научиться их трансформировать в нужном для него направлении. В учебнике по биоэнергии, который вы держите в руках, содержится основа, необходимая для освоения могущественных сил, заложенных в каждом из нас. Буквально в первого упражнения вы научитесь воспринимать энергетические поля, принимать их воздействие и изменять их. Как незрячему от рождения объяснить, какого цвета Солнце?.. Слова тут бессильны. Но слепой в состоянии почувствовать тепло, исходящее от него, погреться в его лучах, напитаться его энергией. Точно так же и мы, никогда не видевшие этой мифической биоэнергии, сможем почувствовать, ощутить то, что невозможно описать словами. Начните читать, выполнять упражнения — и вы сами все поймете.

Автор предлагает простой и доступный каждому путь освоения биоэнергии — путь, который прошел он сам и многие, многие его ученики. Вы открыли книгу, содержащую единственную на сегодняшний день проверенную программу по освоению биоэнергии — плод 30-летних исследований и опыта обучения сотен людей. Теперь в ваших руках надежный инструмент для того, чтобы открыть в себе новые способности и встать на новую эволюционную ступень!

Введение. Как управлять энергией

Что получит читатель в результате освоения программы, изложенной в этой книге

Во все времена существовали люди, от природы наделенные удивительными способностями. Вспомните Вангу, которая по кусочку сахара могла прочитать судьбу человека. А Джуна — скольких людей она вылечила, практически не прикасаясь к ним, и без всяких лекарств! Нинель Кулагина в свое время послужила созданию целой когорты последователей, одним усилием воли передвигающих с места на место спички, карандаши и даже стаканы. В древности таких людей называли магами, чародеями, волшебниками, их превозносили до небес и сжигали на кострах.

В свое время я поставил себе цель понять, что лежит в основе подобных феноменов. А самое главное, мне хотелось узнать, можно ли этим как-то управлять, и если можно, то как. На исследования был потрачен не один год. Были ошибки, ложные шаги, открытия и достижения. И сегодня можно смело утверждать: наработан огромный позитивный опыт по практическому освоению биоэнергии. Итог моих исследований и экспериментов — программа БИОСОЗНАНИЕ, азы которой изложены в этой книге. Освоив программу, вы получите в свое распоряжение неограниченные возможности: научитесь лечить себя и других, видеть прошлое и будущее, распознавать ложь, получать полную информацию о человеке или предмете и даже программировать удачу в любых областях своей жизни. И все это вполне реально! Ведь перед вами практическое пособие, где подробно изложена система тренировок, в результате которых вы сможете открыть в себе необычные способности.

Поэтому задачу книги можно сформулировать так: «Снабдить человека инструментами освоения биоэнергии и научить его правильно ими пользоваться».

Насколько предлагаемая программа эффективна

Я обучаю людей искусству управления биоэнергией в течение уже тридцати лет. Эту программу освоили тысячи моих учеников. Они не только поправили свое здоровье, но и открыли в себе новые уникальные способности, а также возможность изменить свою судьбу. Как правило, люди, занимающиеся по моей системе, начинают ощущать энергоинформационные поля уже с первого упражнения, а ясновидение открывается у большинства к концу курса. В рамках системы возникла и функционирует по сей день школа с филиалами в Санкт-Петербурге, Таллинне и Финляндии.

Важное предупреждение

В начале своей практики я думал, что программа, с которой вы познакомитесь, позволяет людям автоматически вступить на новый виток эволюции. Однако очень быстро обнаружил одно весьма существенное препятствие. Для освоения программы занимающемуся требуется преодолеть специфическое внутреннее сопротивление — сопротивление изменениям, в основе которого лежит обыкновенный человеческий страх: «А вдруг будет хуже, чем сейчас? Здесь, конечно, плохо, но зато все привычно и знакомо, а что там, за дверью? Полная неизвестность».

Большинство людей боятся перемен, и как только они направляют свое внимание на процесс перестройки своего внутреннего состояния, у них сразу же возникает защитный блок в виде скуки, лени, тревоги. Вполне возможно, во время чтения книги вас тоже начнут одолевать подобные переживания. Не придавайте им большого значения! Помните, что чем сильнее они будут, тем больше вероятность, что вы делаете значительные шаги в освоении программы.

Структура учебника

Книга начинается с изложения основных положений системы. Их необходимо прочитать или хотя бы пробежать глазами, поскольку это значительно облегчит понимание сути последующих упражнений и их выполнение.

Затем пойдет самое интересное: сначала мы будем учиться ощущать биоэнергетические поля, а потом попробуем с ними взаимодействовать и изменять их. Все упражнения очень просты и легковыполнимы. После каждого из них приведены подробные комментарии о том, что оно может дать и как его использовать на практике. Упражнения нужно выполнять, четко следуя инструкциям. Если не получается одно, пробуйте другое! Никаких жестких предписаний здесь нет. Выбирайте себе то, что вам больше подходит.

Далее мы научимся занимать позицию наблюдателя. Это необходимо вам как для достижения успеха в работе с этой книгой, так и в вашей повседневной жизни.

Затем — настройка органов чувств на восприятие информационно-энергетических полей. На этом этапе вы овладеете реальными инструментами по управлению биоэнергией.

И в заключение — настройка на принятие изменений, которые с вами произошли.

Пройдя курс от начала до конца, вы убедитесь в том, что можете овладеть биоэнергией, научитесь взаимодействовать с ней и использовать ее в своих целях. Учебник является первой ступенью большой лестницы, которую вам предстоит пройти, и в нем есть все необходимое для того, чтобы вы могли двигаться дальше.

Учебник был адаптирован для восприятия

Считаю важным предупредить вас, что для удобства восприятия материала с текстом книги была проведена большая редакторская работа, благодаря которой учебник стал доступен массовому читателю. Если же вы желаете ознакомиться с полной версией текста и вас не пугают абстрактные понятия, сложный язык изложения, научные объяснения, вы можете получить интересующую вас информацию, связавшись со мной по адресу, указанному в конце книги.

Основные положения системы

Возможно, следует вначале предупредить читателя, что следующая ниже информация — краткое освещение положений системы, которые далее будут раскрыты более подробно на примере практических занятий.

Мы с вами начинаем увлекательное путешествие в удивительный мир биоэнергетики. И первый вопрос, который, должно быть, у вас возникнет: что же такое есть биоэнергия?

Что такое биоэнергия

Биоэнергия — это некая полевая субстанция, которая пронизывает все пространство Вселенной, управляет всеми протекающими в ней процессами и поддерживает информационно-энергетическую взаимосвязь между всеми находящимися там объектами и живыми существами. Именно биоэнергия обеспечивает связь человека с окружающей средой, связь его внутренних органов и систем друг с другом, связь тела — с сознанием и психикой. В организм человека биоэнергия поступает вместе с воздухом и является силой, необходимой для здоровья и свершения любых дел. Этим могущественным потоком мы и будем учиться управлять. А инструментом управления будет наше собственное состояние активации внутренних сил.

Состояние активации внутренних сил -основа возникновения необычных способностей

У всех без исключения людей время от времени спонтанно возникает состояние активации внутренних сил. В эти моменты начинает работать интуиция и проявляются необычные способности — человек может вылечить себя или другого человека, найти решение своих проблем, получить информацию из «воздуха» или открыть в себе новый талант.

Обычно на занятиях я предлагаю выполнять простые, доступные всем упражнения, во время которых возникает состояние активации, и в нужный момент времени просто подсказываю: вот сейчас возникло то, что нам нужно. В результате человек начинает узнавать свой режим активации, ощущать его энергию и обучается приемам управления этой энергией. Дальше уже проще. Когда состояние активации становится управляемым, можно использовать методики, которые предлагаются во время обучения, или же техники других школ — это неважно, потому что человек понял и ощутил главное — как организовать у себя то состояние, когда ему везет, когда у него включается процесс налаживания организма, когда появляется состояние повышенных способностей, когда можно изменить процесс общения, наладить то, что раньше было разрушено, и т. д.

Что такое поле адаптации, или Как возникает состояние активации внутренних сил

Состояние активации возникает у нас достаточно часто, но мы привыкли его не замечать. В нашей жизни постоянно происходят перемены: рождаются новые ощущения и чувства, возникают эмоции или просто меняются физиологические настройки организма, например, вы приступаете к еде, и у вас включается в работу пищеварительный тракт. Эти переключения могут происходить по двум причинам:

первая — мы переключаем свое внимание с одного объекта на другой;

вторая — мы начинаем что-то делать, и само действие переключает наш организм.

В момент переключения из одного состояния в другое наш организм и психика на несколько секунд как бы «повисают в воздухе», и появляется состояние неопределенности, когда наше подсознание еще не выбрало, по какой схеме дальше жить. Такое состояние и является сигналом для возникновения внутренней активации, а в нашем распоряжении оказываются необычные способности. В это время можно создать что-то новое, поскольку оно предназначено для приспособления к изменившимся условиям жизни, которое на языке физиологов называется адаптацией. Одновременно генерируется особое информационно-энергетическое поле, которое можно назвать полем адаптации.

Что такое информационно-энергетическое поле

Информационно-энергетическое поле нельзя рассматривать в виде обычных электрических, магнитных или электромагнитных полей, его нельзя представить в виде неких сил или излучений, идущих из организма, наподобие того, как излучается свет и тепло. Давайте пока не будем задумываться об энергетических полях, существующих в пространстве, а сосредоточимся на понятии неких энергоинформационных отпечатков, возникающих в нашем теле. Эти отпечатки и называются информационно-энергетическими структурами, или, сокращенно, и-структурами, а наше тело работает как их приемник. Каким образом это происходит на практике, вы поймете, когда начнете делать упражнения.

Что такое и-структура

И-структура — это особое материальное образование, спонтанно возникающее в твердых и жидких материальных средах.

И-структура несет важную информацию

Существование и-структур уже доказано многими учеными мира. И-структуры являются материальными носителями памяти, мыслей, эмоций. Каждый образ, возникающий у нас в голове, представляет собой отдельно существующую и-структуру.

При взаимодействии живых организмов с неодушевленными предметами и-структуры как бы прорастают в неживое вещество, и оно становится носителем информации о жизни организма. Именно здесь кроется причина мощного воздействия амулетов, талисманов, памятников. Стены вашего дома тоже насквозь пропитаны и-структурами, отражающими все перипетии вашей жизни. Вспомните поговорку: и стены имеют уши. Они действительно слышат, только говорить не умеют.

Получить доступ к колоссальной информации возможно!

Практически вся земная поверхность за время существования человечества пропиталась мыслями, эмоциями, памятью людей и всех живых существ. Они существуют в форме и-структур. Воспринять эти и-структуры, а вместе с ними и опыт человечества, может любой человек. Для этого существуют специальные практики, но без всякой тренировки мы делаем это регулярно, когда «зависаем» в состоянии неопределенности. Каждый из нас время от времени неосознанно обращается к опыту человечества и получает ответ, не слыша его. Наша задача — научиться делать это сознательно!

Когда действия информационно-энергетического поля блокируются, и почему важно это знать

Для успешной работы с биоэнергией необходимо знать, в каких случаях действие информационно-энергетического поля блокируется. Если в момент активации внутренних сил, настроив свою биоэнергию на самолечение, вы одновременно будете думать о своих проблемах или объектах окружающей среды, то возникшее информационно-энергетическое поле рассеется, и процессы самоизлечения автоматически приостановятся. Также будут блокироваться и все информационные процессы, в том числе получение информации экстрасенсорными методами. Поэтому в моменты активации необходимо отключится от всех проблем и дать возможность организму восстановиться!

Наши методики разблокируют ваши природные способности

Наши методики основаны на использовании тех возможностей, которые уже есть у каждого человека. Все люди, независимо от возраста, в определенной степени умеют приспосабливаться или адаптироваться к жизни. С большим или меньшим успехом, но каждый из нас каким-то образом добывает средства к существованию, может хотя бы в небольшой степени регулировать себя и приспосабливаться к физическим нагрузкам. Это означает, что функционирование поля адаптации человек подавил не полностью.

Смысл наших методов - использование естественных переключений

Смысл всех наших методов заключается в том, что мы используем естественные моменты переключения физиологических настроек организма для целенаправленного использования возникшего поля адаптации. Например, вы начинаете подниматься по лестнице, в один прекрасный момент вы начинаете ощущать ускорение своего дыхания и сердцебиение. Это означает, что организм начал приспосабливаться к внешним условиям — перестраиваться для выполнения физической работы. Когда я провожу занятия с человеком, я просто наблюдаю за его состояниями, ловлю момент перестройки и даю инструкцию, как им воспользоваться.

Предыстория открытия системы

Состояние внутренней активации было обнаружено учеными довольно давно. Исследуя состояние стресса, они выяснили, что если уровень нагрузок не доводить до уровня стресса, то возникает особый режим мобилизации всех сил. Были проведены эксперименты, которые показали, что если во время болезни поддерживать это состояние достаточно долго, то организм выздоравливает сам по себе практически при любом заболевании, включая онкологию. Когда исследования с использованием принудительного режима нагрузок проводили на животных, то получали практически 100%-ную эффективность. С людьми такой эффективности достигать не удавалось, потому что они, благодаря активности психики и сознания, постоянно сбивали нужный режим. Если же эксперимент проводился с людьми, готовыми принять и поддерживать новое состояние, то тогда также возникала почти 100%-ная эффективность. Широкого распространения методика не получила, поскольку она требовала принципиально нового взаимодействия между пациентом и врачом. Врач должен постоянно регулировать состояние психики пациента, что практически невозможно, так как в этом случае пациент попадает в полную зависимость от специалиста.

Я же нашел способ управления состоянием активации без применения искусственных нагрузок, опираясь только на внутренние ощущения самого человека. Используя мои методики, человек может овладеть осознанным и самостоятельным управлением этим состоянием, что позволит ему в полном объеме развернуть все свои возможности.

Главное открытие системы

Главное мое открытие заключается в том, что ничего сложного делать не нужно! Необходимо лишь узнать самого себя и в нужные моменты целенаправленно использовать автоматически возникающее целебное информационно-энергетическое поле.

В чем сложность самостоятельного освоения программы, или Страх изменений

В начале своей практики я думал, что открыл замечательный закон, позволяющий людям автоматически вступить на новый виток эволюции. Однако очень быстро обнаружил, что большинство людей не могут реализовывать программы своего выздоровления и развития самостоятельно. Выяснилось, что практически все люди очень боятся перемен, и как только они направляют свое внимание на процесс перестройки внутренних состояний, у них сразу же возникает защитный блок. Взять хотя бы пример с подъемом по лестнице: когда человек не обращает внимания на физиологические реакции своего организма, он легко адаптируется к подъему, если же начнет прислушивается к себе, то получит различные неприятности — тахикардию, одышку и т. д.

Биоэнергией может овладеть каждый человек

Выход из этого положения нашелся. Оказалось, что у каждого человека имеется определенная область, где он может по собственному желанию менять свои состояния. Один быстро меняет свои эмоции, другой — физиологические настройки организма, третий может легко перестраивать свои настроения, четвертый — контролировать и управлять своими мыслями или воспоминаниями. При этом у всех людей имеются свои внутренние способы изменять себя, некие личные ключи к таким перестройкам. Одному, для того чтобы отдохнуть, нужно послушать музыку, другому — поболтать с приятным человеком, третьему — почитать и т. д. Точно так же каждый человек вырабатывает свои ключи для настройки на выполнение работы. Приток энергии во время таких перестроек ощущается за счет активации. Например, известно, что самый лучший способ отдохнуть — это переменить вид деятельности.

Что следует знать об упражнениях, которые вы будете выполнять

Выполнение упражнений — важное условие системы

Выполнение упражнений является одним из главных условий для понимания содержания книги. Невозможно объяснить словами принципиально новые ощущения и состояния, которые вы испытаете. Представьте себе, что вы никогда не пробовали сладкого. В этом случае никакие описания не помогут вам понять, о чем идет речь, когда говорят о конфете или пирожном.

Уже во время чтения вы активизируете свои способности

Изложение материала построено так, чтобы вы могли непосредственно во время чтения выполнять упражнения, организуя у себя состояния, в которых активируются ваши способности. Одновременно даются подробные инструкции, как полученные состояния можно использовать в повседневной жизни. Все техники, которые приводятся в этой книге, на удивление просты. Но нужно все время помнить, что главное — не формальное выполнение упражнений, а получение новых ощущений, которые будут возникать в процессе тренировки. Тогда для достижения успешных результатов вам будет достаточно однократного выполнения упражнений. И самое важное: помните, что для получения результата у вас уже все есть.

Упражнения помогают найти ваш «ключ доступа»

Я разработал серию упражнений, каждое из которых нацелено на организацию изменений в определенной области. Выполняя одни упражнения, человек трансформирует физиологические настройки тела, другие направлены на эмоциональную сторону жизни, третьи — на ментальную область и т. д. Все эти личные способы своей настройки на работу или отдых не становятся универсальным инструментом целительства или приобретения новых способностей, потому что они привязаны к конкретным задачам человека. Для получения универсального инструмента необходимо научиться воспринимать информационно-энергетическое поле адаптации, которое возникает при всех перестройках организма, и научиться направлять его энергию в нужном направлении.

Структура упражнений

Каждое упражнение состоит из трех этапов. На первом реализуется процесс изменения внутреннего состояния на каком-либо уровне, на втором концентрируется внимание на ощущении возникшего поля адаптации, а на третьем полученная энергия поля направляется на решение конкретной задачи.

Не каждый человек может сознательно, по своему желанию изменить свое состояние. Поэтому для получения надежных результатов я предлагаю выполнять много различных упражнений, помогающих организовать процесс внутренних перестроек на разных уровнях организма и психики. Упражнения построены так, чтобы не происходило насильственных переключений. Когда в процессе занятий человек доходит до упражнения, помогающего ему изменяться на том уровне, где для него это легко, он сразу чувствует результат. Сами по себе упражнения являются скорее тестами и не требуют больших физических и психических усилий, поэтому могут выполняться кем угодно — как взрослым, так и ребенком, как здоровым, так и больным.

Как работать с упражнениями

Главная трудность, которая вас подстерегает при выполнении упражнений, заключается в том, чтобы суметь отодвинуть старый опыт восприятия своих ощущений и создать новый. Но отодвинуть старый опыт просто так невозможно — это все равно, что дать себе задание не думать о верблюде, — тогда именно он будет единственным предметом ваших размышлений. И надолго. Существует два способа борьбы со старым опытом: суметь самому увести свое внимание в сторону и позволить другому человеку отвлечь ваше внимание. В обоих случаях ваше согласие на отвлечение внимания является необходимым.

Увод внимания в сторону — основной момент при выполнении упражнений

Увод внимания в сторону является основным моментом при выполнении упражнений. Это выглядит сложным и искусственным, но практически все решается до смешного просто: читайте последовательно каждый пункт упражнения и не менее последовательно их выполняйте. Выполнив один пункт, вы переводите внимание от себя и своих ощущений к следующему, то есть — к книге, а вот этот момент и Является центральным в каждом пункте упражнений. Переводя внимание от своих ощущений к тексту книги, вы позволяете сформироваться новым ощущениям и состояниям в вашем теле. Так происходит потому, что в эти моменты перевода внимания вы незаметно для себя проскакиваете через состояние активации, энергия которого запускает формирование новых ощущений в организме.

Когда вы читаете следующий пункт, нужно обязательно представлять себе все действия и ощущения, которые при этом должны у вас возникнуть. Делая это, вы создаете образ-программу того, как должно измениться ваше состояние. После этого вы переводите внимание к себе или к той части тела, с которой вы работаете, в результате чего передаете своему организму созданную программу в виде образа ваших ожидаемых ощущений. При такой последовательности действий эта программа принимается организмом, и у вас практически без всяких усилий создается нужная настройка. Вполне возможно, что даже до выполнения действий, описанных в данном пункте, могут возникнуть ощущения, которые должны бы возникнуть только после выполнения этих действий. Таким образом, выполняя упражнения, вы учитесь целенаправленно создавать в своем организме новые настройки, то есть фактически происходит обучение процессу самоцелительства.

Если для переключений внимания вы используете книгу, то в ней возникает энергетический отпечаток энергии вашей активации. Книга становится аккумулятором этой энергии, которая является информационно-энергетическим полем, хранящим информацию о целительских процессах вашего организма. Поэтому во время болезни или в трудных ситуациях вы можете обратиться к книге, вспомнить процессы переключений вашего внимания и в результате получить реальное облегчение своего состояния. Если же вы хотите использовать книгу как аккумулятор ваших целительских сил, то избегайте давать читать ее другим людям, так как другой человек при взаимодействии с ней может израсходовать этот заряд.

В чем все-таки отличие предлагаемой методики от других систем

В других системах главным инструментом также является использование активности внутренних сил. Но она, как правило, организуется сложными искусственными методами, которые требуют специальных навыков, приводят к большим затратам энергии и доступны далеко не каждому человеку. В большинстве случаев создаются искусственные системы жизни. Для организации состояний внутренней активности используется гипноз, измененные состояния сознания, наркотики, сложные дыхательные упражнения, различные ритуалы и т. д. Однако все это подходит только для определенной категории людей, которые могут вписаться в искусственную жизнь. Меня такая дискриминация не устраивает, и в результате получается достаточно сложная система, которая, впрочем, вполне соответствует реальной сложности жизни человека.

Ваше право выбирать, что вам больше нравится.

Напутствие к первому этапу работы

Итак, первый этап нашей работы — научиться чувствовать информационно-энергетические поля. Надеюсь, вы уже осознали, насколько это важно! «Самый длинный путь начинается с первого шага», и если вы хотите обнаружить в себе в конце этого пути помимо крепкого здоровья поразительные способности, о которых вы даже и не подозревали, тогда — вперед!

Что это такое - ощущение информационно-энергетического поля

Как можно почувствовать поле

У человека нет такого органа, который бы воспринимал информационно-энергетические поля. Мы не можем их увидеть, услышать или потрогать. Их присутствие как-то ощущается нами, но в обычной жизни мы не придаем этому значения. Мало ли что человеку может привидеться! И только когда, повинуясь безотчетному чувству, вы переходите на другую сторону улицы, а там, где вы стояли, обрушивается балкон, вы понимаете — был сигнал. Не открою Америки, если скажу, что эти сигналы идут к нам со всех сторон ежечасно и ежеминутно. Просто в общем потоке информации, поступающей от всех органов чувств, они теряются, не замечаются, пропадают. Например, в газете написано: «Политик N посетил такой-то город». Что это нам говорит? Ну, посетил, завтра в другой город поедет, работа у него такая. А ваш приятель, прочитав ту же газету, делает вывод: «Завтра снимут премьер-министра». Мы удивляемся — надо же, рядовой инженер, откуда он знает, что там в «верхах» происходит? А на самом деле он просто умеет выделять из потока ненужной, а зачастую и намеренно ложной информации то, что написано «между строк». Точно так же, для того чтобы выделять из всего, что мы видим, слышим и осязаем, сигналы информационно-энергетических полей, читать их «между строк», необходима всего-навсего специальная тренировка. Что за тренировка? Читайте дальше.

Как мы переживаем контакт с полем

Как мы уже говорили, информационно-энергетическое взаимодействие с окружающим миром возникает в моменты внутренней неопределенности, при переходе из одного состояния в другое. При этом пусковым механизмом является само переходное состояние. При этом мы чувствуем, что внешний мир (или его часть) как бы входит в нас. Это происходит в считанные секунды: ап! и опять все встало на свои места. Наверняка и с вами происходило нечто подобное, и если вы будете более внимательны к себе, вы непременно это заметите. Бывает и по-другому: возникает ощущение расширения себя до пределов внешнего мира. Вы растворяетесь в нем, перестаете чувствовать свое тело, исчезают суетные мысли.

Например, вы вышли на улицу, а там солнышко, свежий ветерок, птички щебечут, вы всеми клеточками своего тела впитываете этот воздух, вбираете его в себя, и в результате у вас переменилось настроение, оно стало радостным. В момент перемены настроения клетки вашего организма зафиксировали все, что было вокруг, и теперь эта обстановка является опорой для хорошего настроения — достаточно ее вспомнить, и прежнее настроение вернется. Точно так же фиксируется информация и при чисто физиологических изменениях.

Начать ощущать поле следует, опираясь на побочные эффекты

Внутренние настроения, чувства, то есть все, что возникает в процессе самонаблюдения, являются очень зыбкой основой для начала осознанного восприятия полей — слишком много помех возникает при этом. Проще всего начинать, опираясь на побочные эффекты, которые возникают в ощущениях при информационно-энергетических взаимодействиях. Откуда берутся эти побочные эффекты? Клетки, из которых состоят наши органы чувств, помимо своей основной работы напрямую участвуют в информационно-энергетическом взаимодействии с окружающим миром. Например, вы смотрите на цветок. Что происходит? Все палочки, колбочки, нейроны, составляющие зрительный аппарат, слаженно выполняют свои функции, но помимо этого каждая из них еще и выделяет и поглощает энергию, которая несет некую информацию. В результате такой двойной жизни и возникают различные побочные эффекты в ощущениях, которые мы можем зарегистрировать. По этим эффектам мы и можем как бы «воспринимать» информационно-энергетические поля. Такое восприятие является естественным и безопасным, а техника на самом деле достаточно проста.

Что следует делать, чтобы «включилось» ясновидение

Но умение ощущать поля — еще не ясновидение. Для того чтобы оно включилось, нужно, с одной стороны, четко удерживать в своей памяти образ-воспоминание о предмете или человеке, а с другой — организовать процесс взаимодействия этого воспоминания с реальным предметом или человеком. Как это все делается, вы поймете при работе с упражнениями. Я помог создать режим ясновидения у большого количества людей и утверждаю, что рассуждения про шишковидную железу, третий глаз и прочие центры ясновидения являются неверным и даже опасным заблуждением. Все эти центры регулируют общие физиологические настройки мозга, и вмешиваться в их работу нужно совершенно осознанно. Просто активировать эти центры, как предлагается во многих методиках медитации, не стоит.

Как зарегистрировать поле

Как определить, что органы чувств зарегистрировали поле

Итак, в определенный момент информационно-энергетического взаимодействия клетки организма и окружающие предметы начинают составлять как бы одно целое. Это регистрируется нашими органами чувств. Каким образом? Любые изменения в объекте, с которым произошло такое объединение, отзывается в теле чувством каких-то изменений. Например, ребенок ночью сбросил одеяло, и мать просыпается, чтобы его укрыть. Она даже может спать в другой комнате — происходит дистанционная регистрация изменения положения тела ребенка, или дистанционный контакт с объектом. Почему мать проснулась? Ребенок повернулся на другой бок, что-то изменилось в ощущениях ее тела, это изменение дает импульс встать и поправить одеяло.

Какие бывают признаки регистрации поля, или Как работают экстрасенсы

В начале тренировок легче всего регистрировать движения предмета. Обычно они дистанционно ощущаются тоже какими-то движениями внутри тела. Кроме появления ощущения движения могут возникать ощущения магнитного взаимодействия с предметом, волн тепла, прохлады, щекотания, покалывания и т. д., которые изменяются синхронно с движением предмета. Именно так работают экстрасенсы, когда делают энергетический массаж. Его эффективность они определяют именно с помощью этих ощущений.

Самым главным признаком наличия информационно-энергетического взаимодействия является синхронность движения предмета и изменения ощущений.

После того, как такая синхронность зафиксировав на хотя бы в виде слабых ощущений, возникают другие многочисленные и уникальные возможности использовать полученный информационно-энергетический контакт. Например, определить, лжет человек или нет. Но об этом чуть позже.

Что дает регистрация изменений, или Диагностика, энергетические инструменты, режим ясновидения

Во-первых, научившись регистрировать изменения движения предмета, его можно легко диагностировать на полезность или вредность для организма. Процесс диагностики очень прост: если зафиксирована синхронность изменения ощущений и движения объекта, то точную информацию о его полезности или вредности даст характер ощущений — приятные или неприятные. Аналогично можно диагностировать лекарства, еду и вообще любой предмет на его полезность не только для организма, но и для конкретного дела.

Во-вторых, данный предмет становится очень сильным энергетическим инструментом, с помощью которого можно лечить любые заболевания. Техники лечения описаны мною в книге «Лечение биоэнергией».

В-третьих, многие люди после небольшой тренировки довольно легко обучаются в режиме ясновидения считывать с такого предмета полную информацию о нем, в том числе его прошлое и будущее.

Создание «энергетических» образов - важное условие работы с биоэнергией

Почему воображаемые представления — необходимое звено в энергетических методах

Для работы с биоэнергетикой необходимо, чтоб любая информация, идущая из органов чувств, воспринималась не только непосредственно, но и с помощью особых, так называемых «энергетических» образов. Они создаются по определенным законам. Для того чтобы вам было более понятно, приведу такой пример: предположим, человек ощущает своим лицом легкий ветерок. При обычном восприятии он просто чувствует легкое прикосновение к лицу. При энергетическом восприятии — на основе этих ощущений создается образ легких языков разреженной субстанции, которые игриво касаются его лица. Особенно ярко это можно себе представить, если в теплый летний день воспринимаешь ветерок обнаженным телом, тогда прямо физически ощущаются струи воздуха, скользящие по телу. Причем возникают именно объемные образы.

Для чего нужно представлять объемные образы

У человека наиболее сильно развито образное восприятие. Но если для всех ощущений, идущих из окружающего мира, у нас есть как бы готовые образы — образы предметов, то для внутренних ощущений их нет. Очень сложно представить, скажем, ощущение сытости или голода в виде какого-либо предмета. Тут каждый становится творцом своих собственных внутренних образов. Если вы хорошо знаете анатомию и попытаетесь представить свои почки, печень или сердце, то ваши ощущения, скорее всего, будут идти вразрез с вашими представлениями. Дело в том, что внутренние ощущения охватывают объем, отличающийся от размеров и местоположения органа, который их вызывает. Вспомните, если болит царапина на пальце, то боль либо распространяется на весь палец, либо возникает ощущение болевой точки где-то в середине царапины. Или другой пример: когда болит сердце, то неприятные или болевые ощущения могут возникать и в руке, и под лопаткой, и в груди.

Образы — вещественные субстанции (Древняя методика создания образов)

Итак, если мы хотим воспринимать ощущения, идущие из нашего тела, нам нужна методика создания образов на основе этих ощущений. Эта методика существует с древних времен. В восточной традиции все внутренние ощущения воспринимались в виде вещественных субстанций, а современного понятия энергии просто не существовало. Поэтому и названия этих субстанций были чисто вещественными — вода, воздух, ветер, земля, огонь, металл, дерево, слизь, желчь. Китайское понятие Ци, которое все переводчики, в том числе и современные китайские, настырно переводят как энергия, на самом деле является жидкостью. Если вы внимательно почитаете литературу, вы сразу это поймете. Да, движение этой жидкости действительно дает ощущение энергии, но сама Ци была и будет только жидкостью, потому что внутри себя ощущение перетекания жидкости получить очень просто, а абстрактного современного понятия энергии в непосредственных ощущениях просто нет. Кроме жидкости можно создать и другие образы. Энергию также можно ощутить как чувство легкости и свободы движений и оформить свои ощущения в виде воздушных образов. В других обстоятельствах энергию можно ощущать как целеустремленность, но это уже образ некоего потока или чего-нибудь другого, что соответствует вашему состоянию. Если вам удалось создать достаточно яркий и запоминающийся образ, в дальнейшем вы можете при необходимости легко вернуться в прежнее состояние.

Вещественные образы необходимы для трансформации ощущений

Образы внутренних ощущений необходимо формировать в виде вещественных потому, что в нашем воображении мы можем легко их изменить — а вместе с ними меняются и ощущения, которыми эти образы сопровождаются. Например, мы начинаем вдыхать воздух и хотим отрегулировать свое дыхание. Если мы просто ощущаем легкое прикосновение воздуха к ноздрям, то на этом все и закончится, если же представим себе струйку легкой разреженной жидкости, которая входит в нос и начинает идти дальше, мы почти наверняка сумеем проследить за движениями этой струйки. А дальше, в носоглотке, эта струйка преобразуется, изменяет свой цвет и превращается в какое-то другое менее плотное, слегка расширяющееся вещество. Затем это вещество проникает ниже, в легкие, стремится расшириться во время вдоха и сжаться во время выдоха. Если мы начнем строить такие образы, мы сумеем ощутить и воспринять очень многое в физиологии дыхания, а самое главное — на основе этих ощущений отрегулировать его. И это совершенно не важно, что ощущение расширения в легких создают дыхательные мышцы. Важно то, что образ, который у нас возник, основан на наших ощущениях и поэтому помогает процессу дыхания. Если же мы будем представлять работу дыхательных мышц, то наверняка создадим затруднения в ритме дыхания. Вспомните известную всем сороконожку, которая разучилась ходить, задумавшись о том, как она это делает. Только когда мы идем вслед за естественно возникающими ощущениями и оформляем их в вещественные образы, мы не нарушаем законы внутренней жизни. В современной же эзотерике принято создавать абстрактные представления о загадочных субстанциях, например энергии воздуха, и на этих абстракциях все кончается, поскольку их не удается связать с реалиями внутренних ощущений.

Теперь, когда вы прочли этот отрывок, попробуйте ощутить, представить себе эту струйку и ее преобразования. Это очень важно! Без таких образов в биоэнергетике делать нечего.

Практика: формируем образ прикосновения

Давайте попробуем оформить в виде образов процесс прикосновения. Итак, дотронемся до своей руки, нажмем и отведем палец. Посмотрите: на месте прикосновения пальца образовалась лепешечка, похожая на песочек, которая либо лежит лепешкой, либо расплывается, превращаясь во что-то другое. Образ песочка рождается тогда, когда после прикосновения возникает легкое остаточное ощущение покалывания или щекотки. Если у вас другие ощущения, то, естественно, нужен и другой образ.

Мне очень трудно писать в книге о конкретных образах, потому что их столько, сколько людей на земле. Все, что я могу сказать, уже сказано: пытайтесь оформлять свои ощущения в виде образов света и различных субстанций — воздуха, жидкости разной плотности, более плотных веществ. Самое главное, обязательно оформляйте образами не только стабильные ощущения, но процессы и области преобразования ощущений. Например, вы поднесли кусочек хлеба ко рту. Если вы просто будете его ощущать, слюна не появится, а если вы ощутите-представите, что запах у вас во рту превращается во что-то другое, — слюновыделение начнется сразу же. Далее, если вы слюну глотаете, то в горле возникает процесс преобразования ощущений. Если вы это почувствовали, тогда вам удастся поймать волну, идущую по пищеводу, которая преобразуется в желудке. Дальше можно уловить, как возникают преобразованные ощущения внизу живота, то есть вы уже улавливаете перистальтику кишечника.

О том, как использовать такие образы для лечения, вы можете прочитать в книге «Лечение биоэнергией».

Учимся воспринимать информационно-энергетические поля

Давайте перейдем к опытам восприятия информационно-энергетических полей. Начнем с энергетического взаимодействия одной руки с другой.

Рекомендации по организации упражнений

Перед выполнением упражнения снимите с рук е украшения и часы. Если обручальное кольцо не имается, то его можно оставить. Эти предметы будут создавать значительные помехи при выполнении энергетических упражнений, а часы и вовсе испортится.

Непосредственно перед упражнением желательно вымыть руки, особенно если они у вас грязные. Мытье рук может сильно увеличить эффект, ведь во время мытья явно и ощутимо меняется их состояние. Перед самым упражнением помассируйте ту руку, которая вам кажется более чувствительной, и разогрейте ее. Если у вас все время холодные руки, то желательно их подержать в теплой воде — это также увеличит эффективность упражнения. Упражнения можно делать как с закрытыми, так открытыми глазами — как вам удобнее. При проведении упражнений не нужно занимать позицию исследователя. Постарайтесь создать настрой на тренировку вашей чувствительности. Любые ощущения и чувства боятся исследований, а логика полностью исключает чувства. Если возникшие ощущения будут очень слабыми, отнеситесь к этому спокойно и помните, что в любой области важна тренировка. Кроме того, у каждого из нас есть свои первоначальные блокировки на восприятие изменений, и вполне возможно, что первые упражнения сразу получаться не будут. Успех придет тогда, когда вы дойдете до тех упражнений, которые снимут ваши блокировки. Практика показывает, что упражнения, которые я разработал, обеспечивают очень быстрое обучение: как правило, уже на первом занятии больше половины учеников получают хорошие результаты.

Если в ходе выполнения упражнений у вас возникнет внутреннее недоверие к своим ощущениям, вы решите, что все это вам только кажется, примите то, что кажется, и идите дальше.

Для ретивых и упорных! Обращаю ваше внимание!

Заниматься энергетическими упражнениями долго нельзя! Норма -15-20 минут

Максимальный режим тренировок — по 15 минут каждые два часа.

Работайте с установкой на получение удовольствия

Мы работаем только с положительными энергиями, поэтому начинать упражнения нужно с установкой на получение удовольствия. Ищите то, что вам хорошо, те ощущения, которые вам приятны, которые вызывают у вас чувство радости.

И вот чистыми, мягкими и теплыми руками, с внутренней настройкой, что сейчас с вами произойдет что-то очень хорошее, начнем делать упражнение.

Первый опыт дистанционного контакта.

Упражнение №1

Итак, попробуем, получить первый опыт информационно-энергетического взаимодействия. Выполнив это упражнение, вы сможете взаимодействовать на расстоянии с любыми одушевленными и неодушевленными предметами. Пусть вас не смущает кажущаяся примитивность ваших действий: а где же энергетические пассы, мантры, многочасовые сидения в позе лотоса? Уверяю вас: для того чтобы научиться чувствовать энергетические поля, ничего этого не нужно. Для начала просто будьте внимательны к своим ощущениям, и вы сами все увидите.

1. Расположите на уровне груди ладонь той руки, которая, как вам кажется, более чувствительна, и дотроньтесь указательным пальцем другой руки до середины ладони.

2. Слегка нажмите пальцем на ладонь и отодвиньте палец на 2—3 см от ладони. Когда палец отодвинулся, по

старайтесь вспомнить в середине ладони ощущение от его прикосновения.

3. Снова дотроньтесь пальцем до ладони, силу нажатия сделайте минимальной, но такой, чтобы ощущение прикосновения легко вспоминалось, и снова отодвиньте палец.

4. Нажмите так несколько раз, а потом, когда палец отодвинут, сосредоточьте внимание на воспоминании об ощущении прикосновения в середине ладони и на кончике пальца. Представьте, что кончик пальца соединен с ладонью, и начните шевелить им параллельно ладони. В ладони, в месте воспоминания о прикосновении, также возникает ощущение легкого шевеления, как будто к кончику пальца привязана кисточка и она щекочет ладонь. Могут появиться и другие ощущения: волны тепла, прохлады, покалывания, передвигающегося давления на ладонь, магнитного притяжения между серединой ладони и кончиком пальца.

5. Если у вас ощущения дистанционного контакта возникли, то отодвиньте палец дальше от ладони. Представьте, что ладонь и палец составляют единое целое. Для более отчетливого представления подвигайте синхронно вперед и назад обе руки, представляя, что они связаны невидимыми нитями или что вы держите руками какой-то прозрачный предмет. При этом палец у вас по-прежнему вытянут в направлении к ладони. Когда чувство единства обоих рук возникло, пошевелите пальцем. Вполне возможно, что и на большем расстоянии у вас возникнет чувство дистанционного контакта. Возможно, уже на этом этапе вы обнаружите, что можете установить дистанционное взаимодействие на любом расстоянии. Однако, как правило, на разных расстояниях возникают разные ощущения контакта.

6. Ощущения дистанционного контакта легко снять, если встряхнуть руки, ощущая, как они при этом меняют свое состояние.

Комментарии и выведи по упражнению № 1

У вас получилось? Поздравляю с первым опытом дистанционного контакта! В этом упражнения мы, прежде всего, сосредоточивались на воспоминании о прикосновении. Это воспоминание обеспечивало фокусировку нашего внимания на той части руки, физиология которой изменилась под воздействием легкого давления пальца. В результате такой фокусировки мы и смогли зафиксировать в нашем восприятии изменения в ощущениях, которые возникли от движения объекта, то есть пальца, с которым энергетически объединился центр нашей ладони.

Обнаруживаем эфирное тело.

Упражнение № 2

Довольно часто для того, чтобы подключить свое сознание к процессу информационно-энергетического взаимодействия, лучше всего зафиксировать свое внимание на чувстве единства, возникающем между объектами. Например, для того чтобы передвинуть шкаф, вам нужно прижаться к нему всем телом, обхватить его руками, то есть объединиться с ним в одно целое, а затем, подталкивая его, двигаться вместе с ним. То же самое происходит и при взаимодействии на расстоянии. Вам нет необходимости прикасаться к объекту воздействия, достаточно в своем сознании создать образ единства, реально его ощутить — и оно возникнет автоматически. Теперь попробуем это сделать.

1. Поместите обе руки перед собой на уровне груди и мягко обхватите указательный палец одной руки пальцами другой. Важно, чтобы указательный и большой палец той руки, которая обхватывает, при этом сложились в кольцо, в которое вставлен палец другой руки.

2. Пошевелите обеими руками, ощущая, что они составляют единое целое. При этом в пальце, который вы обхватили, возникает ощущение, что он находится в тесной теплой норке.

3. Немного разожмите пальцы так, чтобы они уже не соприкасались с пальцем, который вы обхватывали, но сохранив закрытое пространство. При этом вы должны продолжать ощущать или помнить, что вы держали палец. В пальце, находящемся в закрытом пространстве, появляется чувство, что он находится в теплой норке с теплым воздухом вокруг. Запомните это ощущение теплого пространства.

4. Вытащите палец из закрытого пространства — у вас возникнет отчетливая разница в ощущениях температуры внутри и снаружи. Вдвиньте палец обратно — и вы снова получите ощущение теплого пространства.

5. Войдите и выйдете пальцем несколько раз, теперь уже обращая внимание на ощущения в руке, которая создавала закрытое пространство. Вспомните, как вы обкатывали палец и чувство прикосновения к нему. Если поминание будет достаточно отчетливым, то при движении пальца другой руки вперед и назад вы сможете почувствовать, как внутри вашей ладони водит некая кисточка. Могут быть и другие ощущения, описанные в упражнении № 1.

6. Когда ощущения дистанционного контакта возникли, попробуйте его организовать, отодвигая палец на большее расстояние.

7. Введите палец обратно в закрытое пространство и начните больше раздвигать пальцы той руки, которая это пространство создавала. Постепенно они сложатся в полукруг. При этом вы должны по-прежнему сохранять чувство, что вы что-то держите. Теперь палец, который был норке, оказался в полуоткрытом пространстве: сдвигайте его вбок, отодвигая и придвигая к середине ладони. Палец при этом должен быть расположен параллельно ладони. Вы можете ощутить, что где-то имеется граница теплого пространства.

8. Еще больше раскройте ладонь, и попробуйте, опять придвигая и отодвигая палец, ощутить границу тепла.

9. Теперь, ощутив границу тепла, двигайте палец параллельно ладони, запястья, предплечья и так далее вдоль тела. При этом все время нужно приближать и удалять палец к телу и от тела, нащупывая эту границу.

10. Когда вы двигаете палец вдоль руки и тела, пытайтесь в руке и в теле ощутить дистанционный контакт с пальцем.

11. Если с указательным пальцем упражнение получилось плохо, то попробуйте то же самое проделать с другими пальцами или поменяйте руки.

Комментарии и выводы по упражнению № 2

Если в этом упражнении вы смогли нащупать теплую оболочку вокруг тела, то я вас поздравляю: вы ощутили первое энергетическое тело, которое часто называют эфирным. Конфигурация этого тела несет опытному человеку очень много информации. В местах, где граница тепла начинает отходить дальше от поверхности тела или уходит внутрь тела, скорее всего, что-то не в порядке. Обычно мои ученики диагностируют болезни по другим, более точным методикам (они приведены в книге «Биоэнергия против болезней»), но в любом случае при энергетическом лечении очень важно нащупать эту границу в зоне заболевания и диагностировать по ней результаты своей работы. Кроме того, существуют особые приемы целительства, когда энергетически воздействуют на саму границу.

Общий комментарий к проделанным упражнениям

Вы выполнили всего два упражнения длительностью 10 минут, но уже освоили азы экстрасенсорного взаимодействия и даже научились ощущать эфирное тело. Все очень просто. Главное — быть внимательным к сигналам, идущим от ваших органов чувств, и не забывать преобразовывать эти сигналы в образы. Если у вас ничего не получилось — не отчаивайтесь, смело переходите к следующим упражнениям. Каждый человек индивидуален: то, что подошло одному, может не подойти другому, и наоборот.

Энергетическое взаимодействие с объектами окружающего мира

Продукты питания — самые сильные объекты энергетического взаимодействия

Попробуем теперь поработать с воздействиями, идущими из окружающего мира. Для начала возьмем объекты, с которыми наш организм взаимодействует регулярно и наиболее сильно. Это продукты питания. Во время еды на физическом уровне происходят процессы, аналогичные тем, что происходят на энергетическом. Давайте вместе вспомним или, лучше сказать, восстановим в первоначальном виде наш процесс взаимодействия с пищей. Вот мы взяли кусочек хлеба или то, что бы вы хотели съесть. Поднесли его к носу, вдохнули запах и дальше снова перенесли внимание на кусочек и на лицо. Можно поймать ощущение, что кусочек и лицо составляют как бы одно целое: возникает ощущение облака запаха перед вашим лицом и чувство единства вашего лица с облаком запаха и с кусочком. В результате вы чувствуете: стала выделяться слюна, невольно ее сглатываете, и — начались изменения в области живота, возникло чувство шевеления в желудке, кишечнике или другие ощущения, которым трудно подобрать название, но легко создать на их основе образ.

Теперь у меня к вам вопрос: когда вы это все прочли, у вас появилась слюна во рту и ощущения в животе? Если да, то у вас достаточно сильное воображение для того, чтобы непосредственно использовать его в энергетических действиях. Если нет — вам непременно ну ясна практика взаимодействия с реальными предметами, для начала — с кусочком еды.

Как установить энергетический контакт с пищей

Энергетическое взаимодействие нашего тела с едой является обязательным условием здоровья, причем, как ни парадоксально, это взаимодействие идет напрямую, без непосредственного участия пищеварительного тракта. Мы привыкли следить за качеством пищи, которую употребляем: кто-то сидит на диетах, кто-то голодает по Бреггу, кто-то регулярно проводит чистки кишечника и следит за перистальтикой. Но успешность всех этих процедур зависит во многом от того, установлен ли энергетический контакт с продуктами, которые мы едим. Если установлен, то ешьте хоть гвозди — они пойдут вам на пользу. Все это было издавна зафиксировано в религиозных правилах. Вспомните, например, наш уже утерянный обычай молиться перед едой, прося благословения у Бога. Ведь Бог всегда представлялся как существо, которое находится повсюду, и в результате молитвы человек сосредоточивался на чувстве единения себя с миром, а значит, и с едой как неотъемлемой частью этого мира.

Организм сам устанавливает энергетические связи с окружающим миром — главный принцип нашей работы

Все предлагаемые техники основаны на том, что наш организм сам устанавливает энергетические связи с окружающим миром, а мы уже потом по вторичным эффектам обнаруживаем наличие такой связи. Естественно, что в таком случае саму энергетическую связь мы воспринимаем как взаимодействие наших воспоминаний о предмете с самим предметом. Это очень важный момент, он обеспечивает полную безопасность всех наших методов, потому что мы непосредственно не вмешиваемся в глубинные механизмы жизни нашего организма.

Примите это как главный принцип: во всех своих сознательных опытах с энергетикой вы организуете процесс взаимодействия со своим телом таким образом, что ощущения от информационно-энергетического взаимодействия возникают только между вашей памятью о взаимодействии с объектом и самим объектом.

Теперь после всех теоретических изысканий попробуем проделать практический опыт ощущения информационно-энергетического взаимодействия ладони руки с кусочком свежего хлеба, который вы только что отрезали.

Ощущение информационно-энергетического взаимодействия ладони и хлеба с помощью воображения

Как следует выполнять упражнения во время чтения

Вначале проделайте упражнение мысленно вместе мной. Для этого положите руки на колени, ладонями кверху, а сами читайте и представляйте все, то я говорю и делаю, и мысленно участвуйте в этом, будто мы делаем вес вместе. Вот мы берем по кусочку хлеба, прикладываем его к раскрытой ладони кончиками пальцев другой руки, приложенными середине кусочка, нежно и мягко прижимаем его ладони.

Порядок выполнения упражнения

Ваши действия: подведите кончики пальцев одной руки к середине ладони другой руки и держите их на расстоянии 1—2 см от ладони, представляя себе, что прижимаете кусочек хлеба. Ладонь расслаблена, и легкое воображаемое давление кончиков пальцев через кусочек хлеба начинает проникать внутрь нее. Вы чувствуете, как что-то проникает в глубину ладони, мягкое, теплое, живое и родное, и ладонь в середине начинает перестраиваться, оживать, мы нежно начинаем ощущать, что в руке возникает самостоятельная жизнь. А теперь возьмемся за края воображаемого кусочка, немножко его отодвинем от ладони (на 1—2 см) и начнем шевелить кусочек параллельно ладони. Обратите внимание: в пальцах возникает реальное ощущение, что вы держите ими нечто воздушное, а в ладони — как будто там что-то двигается. Может появиться чувство, что ваши пальцы удлинились и вы на расстоянии «эфирными» пальцами водите по ладони.

Какие ощущения происходят обычно

Обычно, когда все делается в воображении, то ощущения от взаимодействия приятны. Когда происходит взаимодействие с реальным объектом, результат зависит от того, нужна ли вашей руке энергия хлеба или другого объекта. Если не нужна, то ощущения могут быть нейтральными. А если в руке или другой части тела, с которой вы организуете взаимодействие, имеется энергетика болезни, то ощущения будут неприятными или даже болезненными. Это дает вам информацию о необходимости энергетической коррекции этой части тела. О том, как проводить энергетическую коррекцию, я рассказал в книге «Лечение биоэнергией».

А теперь выполним упражнение с конкретным предметом.

Тестирование энергетических возможностей.

Упражнение № 3

С помощью этого упражнения вы научитесь вступать в информационно-энергетическое взаимодействие с предметами, чувствовать их на любом расстоянии, диагностировать продукты и лекарства, которые вам подходят.

1. Отрежем кусочек хлеба. Хлеб должен быть свежим. Очень важно отрезать его перед выполнением упражнения. Свежая поверхность обладает большой энергией, которую легко уловить.

2. Приложим отрезанный кусочек хлеба к ладони той руки, которая у вас более чувствительна.

3. Пальцами другой руки мягко и нежно придавливаем этот кусочек к ладони. Давайте согласимся с тем, что в процессе взаимодействия с кусочком хлеба рука изменяет свое состояние. Примерно так же, как меняется что-то внутри нас, когда мы едим этот хлеб. Внутреннее согласие на изменение состояния руки является очень важным условием.

4. Сосредоточимся на ощущениях в ладони, возникающих от соприкосновения с хлебом. Это чувство мягкого давления, тепла, прохлады, щекочущего чувства, легкого покалывания и т. д. Зафиксируем, что ваши ощущения объемны, то есть имеются не только на поверхности ладони. Может возникнуть два варианта:

5. Первый: хорошо чувствуется поверхность ладони, на ней возникает отчетливый контур кусочка, и появляются ощущения на поверхности кожи. Это обычные ощущения от прикосновения. Сосредоточьтесь на том, что ощущения слегка проникают внутрь ладони и занимают определенный объем. Кроме того, можно уловить наличие других ощущений, воспринимаемых как бы от объема кусочка: чувства мягкости, тепла, прохлады и т. д. Зафиксируем в сознании наличие всех разнообразных ощущений а вашей руке.

6. Второй вариант: возникает чувство проникновения в глубину ладони различных ощущений — тепла, прохлады, щекотания, покалывания. Это хороший признак. Он означает, что вы уже фиксируете не только физические, но и энергетические ощущения. Ощущения медленно расширяются, и возникает впечатление проникновения чего-то внутрь ладони, У некоторых людей возникает ощущение, что нечто вошло в ладонь и прошло насквозь. Зафиксируем в сознании наличие всех этих ощущений.

7. Отодвинем хлеб от ладони на 2—3 см, взявшись за его края кончиками пальцев другой руки.

8. Когда хлеб отодвинут от ладони, сосредоточимся на воспоминании о прикосновении кусочка к руке. Эти ощущения нужно удержать в ладони и после того, как кусочек был отодвинут. Если воспоминания о прикосновении удерживаются легко, то можно сосредоточиться на пространстве между ладонью и хлебом. Возникает представление объема, наполненного своеобразными ощущениями: тепла, или прохлады, или влажности, или чувства более плотной среды, чем воздух. Легко зафиксировать, что это пространство как бы проникает внутрь ладони и составляет одно целое с измененными ощущениями в ладони, при этом ощущения внутри ладони могут быть другими, чем в пространстве между хлебом и ладонью, но чувству единства это не мешает.

9. Начнем двигать кусочек хлеба, приближая и удаляя его от ладони и двигая его параллельно ладони. Движения должны быть мягкими и медленными, с амплитудой в несколько миллиметров. В результате можно почувствовать в ладони, в зоне воспоминаний о контакте с хлебом, своеобразные ощущения движения или изменения в ощущении тепла, прохлады, щекотания, легкого покалывания. Эти изменения идут синхронно с движениями хлеба. Может возникнуть чувство магнитных сил отталкивания или притяжения между ладонью и кусочком хлеба. Обычно можно сразу уловить связь между движениями кусочка хлеба и изменениями ощущений.

10. Начнем отодвигать кусочек дальше от руки. Могут возникнуть два варианта ощущений. Первый: на расстоянии от 5 до 20 см возникает зона максимально сильного взаимодействия с ладонью, а дальше взаимодействие достаточно резко уменьшается, чтобы снова усилиться. Второй: по мере увеличения расстояния между рукой и хлебом возникает чувство непрерывной связи с кусочком, появляется ощущение нити или резинки, связывающих хлеб и руку. Иногда возникает ощущение теста, которое растягивается между рукой и кусочком хлеба.

11. Когда кусочек хлеба отодвинут на большое расстояние, остановим его, как бы фиксируя в ощущениях его неподвижность относительно ладони. Можно синхронно слегка пошевелить ладонью и кусочком, представляя себе, что между руками находится некий предмет, который мы и шевелим. Таким образом мы закрепляем связь между кусочком и ладонью. После этого пошевелим кусочком хлеба параллельно ладони и также попытаемся зафиксировать синхронные движения ощущений в ладони. Их можно зафиксировать только в том случае, если непрерывно чувствовать след в ладони от соприкосновения с хлебом. Движения возникают в пространстве воспоминаний о взаимодействии с хлебом.

12. Попробуем сжать или изогнуть кусочек хлеба пальцами, которыми его держим. В ладони при этом возникают такие же чувства.

13. Если в руке от взаимодействия с хлебом возникло неприятное ощущение, это означает, что его энергетика не подходит вашей руке. В таком случае встряхните ладонь или помассируйте ее, как будто стряхиваете или убираете крошки хлеба с руки. Таким образом вы снимаете отпечаток от хлеба, и энергетическое взаимодействие с ним прекращается.

На что обратить внимание после выполнения упражнения

Прежде всего, сравните результаты воображаемого и реального опыта по вашим ощущениям. Если они совпали, вы уже довольно большой мастер — ваше воображение совпадает с реальностью, и вы уже вполне можете использовать его для самолечения. Но скорее всего, вы обнаружили, что воображаемый и реальный опыт дал разные ощущения контакта. Например, в воображаемом опыте у вас возникло ощущение тепла, а в реальном — холода. Не переживайте, это — нормально. В любом случае вы совершили сейчас очень важный шаг — почувствовали, что такое информационно-энергетическое взаимодействие. А это важнее любого логического понимания.

Диагностика энергетики хлеба

Теперь оцените свои ощущения по степени комфорта и дискомфорта. Эти ощущения являются диагностическими. Если возникли приятные чувства, то это означает, что энергетика хлеба вам полезна и эти ощущения нужно оставить. Тогда произойдет энергетическая подпитка рук. Если ощущения неприятные, то их надо сбросить, встряхнув для этого руки или потерев их друг о друга.

Что мы получили в результате выполнения упражнения № 3

Вы можете взаимодействовать с любым объектом па любом расстоянии

Прежде всего, вы получили инструмент для организации информационно-энергетического взаимодействия с любым объектом на любом расстоянии. Если у вас при близком контакте с объектом возникли ощущения взаимодействия, описанные в пунктах 6—12, то, восстанавливая в своей памяти эти ощущения уже на любом расстоянии от данного объекта, можно вступить с ним в контакт. Как конкретно это можно использовать, вы узнаете дальше.

Вы познакомились с пятью древними видами энергетических взаимодействий

Ощущения от взаимодействия у каждого человека свои, они зависят от того, что организму в данный момент времени необходимо получить от еды. Если вы проделаете упражнение в другое время или с другим кусочком еды, например с булкой, у вас возникнут другие ощущения. В принципе все варианты могут быть сведены к пяти видам или комбинациям из них. Эти пять видов энергетических взаимодействий в Китае получили название энергии воды, земли, дерева, огня и металла.

Вы можете диагностировать продукты и лекарства и увеличивать их воздействие на вас

Несмотря на положительный предварительный настрой, у некоторых людей сразу же возникают неприятные ощущения. Это может быть связано с тем, что для вас энергетика хлеба не подходит. Если у вас есть какое-то заболевание, то с помощью данной методики можно выяснить у заболевшего органа те продукты и лекарства, которые не годятся, и исключить их употребление. Для этого надо организовать взаимодействие больного органа с лекарством, целебной травой или едой, точно так же, как в этом упражнении, только теперь уже прикладывая все это к больному месту. Таким путем можно находить целебные продукты, травы, лекарства.

Что делать, если упражнение не получается

Если вас постигла неудача, то есть не возникло никаких дистанционных ощущений взаимодействия, обязательно предложите провести эти опыты (особенно рекомендую с кусочками хлеба) какому-нибудь другому человеку. Вы убедитесь, что почти наверняка у него получится. По моей статистике, из 10 человек только у одного-двух в этом упражнении не возникает хотя бы слабых следов дистанционного взаимодействия. Если вы предложите провести этот опыт нескольким людям, то вы будете поражены тем эффектом, который он производит. Это значит, что у них не имеется психологических препятствий для восприятия ощущений, идущих из тела.

Если при выполнении упражнения у вас не возникло никаких ощущений, значит, уровень прямого физического контакта с окружающим миром у вас по какой-то причине заблокирован. Эти блокировки необходимо снять с помощью упражнений, которые приведены ниже, либо читать дальше и пробовать выполнять упражнения в следующих главах.

Что делать дальше

После того как вы провели упражнение с хлебом, проведите точно такой же опыт с булкой, яблоком, листом капусты, кусочком мяса, сахаром, чашкой, ключами, кошельком и т. д. Вы обнаружите, что возникают очень разные ощущения. Один продукт дает чувство теплового контакта, с другим контакт идет через ощущение холода или покалывания. Ощущений может оказаться удивительно много, при одном общем знаменателе: они являются основой для возникновения чувства дистанционного взаимодействия, которое выражается в том, что легкие движения предмета вызывают в руке синхронно изменяющиеся ощущения.

Если возникли разнообразные ощущения при контакте с разными объектами, вы уже выполнили свою норму для проведения информационно-энергетической диагностики еды, лекарств и т. д. Если все ощущения однотипны, например при диагностике любых предметов возникает только ощущение покалывания, то это означает, что вам еще есть над чем работать и надо обязательно выполнять следующие упражнения.

Во время выполнения упражнений помните, что во всех ощущениях энергетического взаимодействия колоссальную роль играют наши воспоминания о прикосновении и процессе воздействия предмета и руки. Взаимодействует с предметом не сама рука, а воспоминание, «отпечаток» (и-структура) прикосновения. Неудача в этом опыте возникает только у тех людей, которые не могут удержать в руке хотя бы на минуту живое воспоминание о прикосновении.

Учимся вытаскивать фрагменты энергетического поля из тела.

Упражнение №4

Освоив это упражнение, вы научитесь избавляться от любого негатива, который вы накопили в себе, в своем информационно-энергетическом пространстве. Любую боль, злость, гнев, ощущение тяжести можно просто вытащить из своего организма. Собственно, этим и занимается большинство экстрасенсов и целителей. Итак, начинаем потихоньку вытаскивать из себя всю гадость, которую мы успели приобрести.

1. Выполним все действия по организации взаимодействия руки с хлебом (п.1—8 предыдущего упражнения).

2. Попробуем перевести взаимодействие руки с кусочком из области следа от него в другую часть руки, для этого сдвинем кусочек в район пальцев. Сдвиг нужно делать медленно, непрерывно пошевеливая кусочком. Может возникнуть два варианта,

3. Первый: взаимодействие передвигается вместе с движением кусочка. При этом оно меняет свой характер, обычно не очень сильно, но заметно. Если вы психологически согласны с этим процессом изменения, то его можно подвести к кончикам пальцев и, двигая дальше, как бы вывести за пределы руки. При этом возникает ощущение вытаскивания из пальцев какой-то субстанции. Обратите внимание: ощущение вытаскивания — это новый вариант взаимодействия. В зоне первоначального контакта с кусочком ощущения—воспоминания от кусочка уменьшаются или могут вовсе исчезнуть.

4. Второй вариант: передвижения ощущений не происходит, они застревают в первоначальной зоне, и когда кусочек выводится из нее, чувство взаимодействия с ним пропадает. Тогда попробуем передвигать кусочек по другим направлениям, в бок ладони или к запястью. Нужно найти такое направление, которое позволяет сдвинуть ощущение взаимодействия. После того как ощущение сдвинулось и стало преобразовываться, нужно его двигать по руке и найти такое место, где можно, удаляя кусочек от руки, получить ощущение вытаскивания чего-то из руки.

Комментарии к упражнению №4

В этом упражнении вы проделали опыт вытаскивания фрагмента энергетического поля из тела. Точно так же можно соединить кусочек хлеба или другого продукта с больным местом и вытащить болезненные ощущения из тела. Самое интересное, что при этом происходит реальное излечение. Практическая методика такого целительства изложена в книге «Лечение биоэнергией».

Следующее упражнение очень важно, так как оно позволяет настроить сознание на непосредственное восприятие информационно-энергетических полей, существующих в пространстве, вокруг тела человека и других предметов.

Энергетический фантом.

Упражнение № 5

А сейчас вы сможете своими руками потрогать то, что в народе называют привидениями, барабашками и так далее. Ваше привидение будет совсем не страшное, скорее приятное. Ведь оно связано с хлебом — с тем, что дает нам жизнь и пищу. Пробуйте!

1. Положим кусочек хлеба на ладонь левой или правой руки.

2. Проделаем все действия упражнения № 3 с первого пункта но восьмой.

3. Когда ощущение от хлеба зафиксировалось в сознании, отложите его в сторону. Держа неподвижно руку, к которой прикладывался хлеб, положите кончики пальцев другой руки на поверхность кусочка, слегка вдавливая их в мякоть хлеба. Запомните ощущение погруженности кончиков пальцев в мягкую среду.

4. Поднесите пальцы, которые трогали хлеб, к ладони другой руки, на которой остался отпечаток кусочка. Кончики пальцев должны находиться на расстоянии 1—2 см от ладони. Вспомнить то ощущение, которое возникло в кончиках пальцев, когда они касались поверхности хлеба. Возникает ощущение погруженности кончиков пальцев в среду, отличающуюся от окружающей атмосферы. Она воспринимается более плотной, чем воздух, другой температуры и другой вязкости.

5. Начнем исследовать измененную среду, находящуюся рядом с ладонью. Для этого мы будем приближать и удалять кончики пальцев от ладони. Можно обнаружить, что на расстоянии 5—10 см от ладони измененная среда заканчивается, и можно нащупать достаточно явственную границу между ней и окружающим воздухом. Объем измененной среды у разных людей разный и зависит от энергетических запасов человека. Если вы уловили другую атмосферу, вы впервые ощутили энергетический фантом, или энергетическое тело, или информационно-энергетическую копию кусочка хлеба. Названий этому энергетическому объекту придумано много, но суть одна. На вашей ладони возникла информационная копия кусочка, который вы держали. По такой же схеме образуются призраки и прочие энергетические сущности, только копия хранится уже не в живой ладони, а в стенах здания или других предметах.

6. Слегка пошевелим кончиками пальцев, в результате можно уловить, что шевеление как-то отражается в ладони, возникает ощущение, что кончики пальцев как бы что-то шевелят в фантоме, а эти шевеления передаются в ладонь. Иногда возникает ощущение, что кончики пальцев энергетически удлинены и достают до ладони и шевелят по поверхности или внутри нее. Это удлинение возникло потому, что в данном случае кончики пальцев как бы присвоили или съели энергетику хлеба и в результате энергетически удлинились.

Что нам дает это упражнение

Итак, если у вас все получилось, то, немного потренировавшись, вы уже сможете различать информационно-энергетические поля людей и различных предметов. В этом упражнении достаточно отчетливо проявляется логика восприятия таких явлений, как аура объектов, энергетических фантомов или энергетических тел. Дальше на основе подобных упражнений мы будем учиться диагностировать и лечить заболевания, а также использовать ощущения от ауры для определения искренности человека, его эмоций, диагностировать неисправности в технических устройствах и т. д.

Что делать, если не получилось

В некоторых случаях причина неудачи выполнения упражнений связана с тем, что не удается включить руки в систему пространственных ощущений и отношений. Это может быть связано с внутренними блокировками на информационно-энергетическое взаимодействие сознания с окружающим миром. Чтобы уменьшить их влияние, нужно делать упражнения в одиночестве. Кроме того, очень полезно создать режим, когда вас ведет текст. Для этого нужно после каждого шага переводить взгляд в текст, читать следующий пункт и выполнять его. Также можно попробовать сначала сделать упражнения с внутренней энергетикой, которые будут приведены ниже.

Ощущение информационно-энергетических полей.

Упражнение № 6

Это упражнение предназначено для тех, у кого не получилось предыдущее. Оно поможет вам снять блокировки сознания, мешающие ощущать информационно-энергетическое пространство. Попробуйте изолироваться от окружающего мира и сосредоточиться на своих руках. В этом вам опять поможет кусочек хлеба. У вас обязательно должно возникнуть чувство дистанционного контакта между ладонями, которое и является информационно-энергетическим взаимодействием. Запомните это чувство, оно вам будет необходимо дальше.

1. Возьмем кусочек хлеба в ладони. Руки располагаются на уровне груди, ладони расположены вертикально, пальцы выпрямлены и направлены вперед и вверх, как в восточном приветствии, хлеб располагается между ладонями, все вместе составляет как бы слоеный пирог. Хлеб нужно держать мягко и нежно, ощущая, что там находится живое существо. Только что отрезанный кусочек свежего хлеба действительно легко может так восприниматься.

2. Ощутим свои ладони и хлеб между ними. Почувствуем, как хлеб воздействует на них, и зафиксируем зону измененных ощущений в обеих ладонях.

3. Слегка синхронно пошевелим обеими руками, не меняя их взаимного расположения, сосредоточиваясь на представлении, что две ладони — это стенки сосуда, в котором находится что-то неизвестное.

4. Разведем ладони в стороны на 7—10 см. Пусть хлеб падает, о нем думать не надо. Когда руки разошлись, нужно зафиксировать их в этом положении и восстановить ощущение, что ладони — это неподвижные стенки сосуда, или можно представить себе, что вы держите стеклянную банку.

5. Сосредоточим внимание на том, что происходит между ладонями. Там есть остаток ощущений после хлеба, который как бы соединяет руки. Это происходит из-за того, что в обеих руках имеются одинаковые ощущения. У некоторых людей они могут быть разными, из-за неодинаковости энергетики рук в ладонях. Ничего страшного, это нужно принять и действовать дальше.

6. Начнем слегка пошевеливать руками, сдвигая или раздвигая их, с амплитудой в несколько миллиметров. Обычно при этом возникает чувство магнитного взаимодействия ладоней. Иногда это взаимодействие чувствуется как волны тепла, прохлады, щекотания или покалывания. Обычно если ощущения в ладонях были сначала разными, то тогда одна ладонь становится чувствительной к воздействию, а другая энергетически действует или передает воздействие. Тогда лучше ту ладонь, которая более чувствительна, держать неподвижно, а другой двигать, воздействуя на более чувствительную ладонь. Можно сделать наоборот, двигая более чувствительную ладонь, как бы ощупывая в пространстве энергетические границы различных энергетических тел.

7. Начнем двигать ладони параллельно друг другу. При этом можно ощутить в пространстве наличие магнитных плоскостей, по которым скользят ладони. Движение по этим плоскостям и в определенных направлениях идет очень легко, а при движениях по другим направлениям или при выходе ладони из плоскости ощущается легкое сопротивление.

8. Раздвинем руки еще шире, снова зафиксируем их единство, представляя себе, что они держат воображаемый предмет, или организуя их легкие синхронные движения. Снова начнем шевелить руками, ощупывая энергетику пространства, как это делали в пунктах 6 и 7. Можно обнаружить, что на одних расстояниях получаются более сильные эффекты, а на других — более слабые. Кроме того, на разных расстояниях могут возникать разные ощущения взаимодействия. Например, на одном волны тепла, а на другом волны прохлады, на третьем магнитные силы и т. д.

9. Сведем пальцы одной руки вместе, как будто сжимаем мягкий воздушный помпончик или шарик. В пальцах действительно возникает ощущение мягкой среды. Так как положение ладоней мы не меняли, то кончики пальцев этой руки оказываются напротив центра другой ладони. Слегка пошевелим пальцами. При этом в ладони возникает чувство дистанционного контакта.

С помощью этого упражнения вы начинаете чувствовать наличие в пространстве информационно-энергетических полей.

Изменение энергетического фантома.

Упражнение № 7

Приступим к активным действиям, которые могут реально изменить ваше состояние. С помощью этого упражнения вы научитесь преобразовывать энергетический фантом, а через него — и объект, с фантомом которого вы работаете. Чудесного исцеления я вам не обещаю, но даю вам инструмент, с помощью которого работают почти все целители, хилеры, экстрасенсы. Овладев им, вы сможете вылечить себя сами, изменить свои взаимоотношения с людьми.

1. Отпечатайте кусочек хлеба или другой еды на ладони и отложите его в сторону.

2. Потрогайте кончиками пальцев другой руки поверхность кусочка, запомните ощущения и подведите их к ладони, на которой отпечатано ощущение от кусочка. Введите кончики пальцев в энергетический фантом кусочка и начните эту измененную атмосферу как бы месить пальцами, делая круговые движения в разные стороны. Попробуйте кончиками пальцев сжимать фантом или растягивать его, сдвигая или раздвигая пальцы.

3. Нужно подбирать такие движения, которые воспринимаются как приятные. При этом вы можете уловить, что область энергетического фантома начинает меняться: она может увеличиваться, уменьшаться, становиться более разреженной, более вязкой; меняется форма фантома; если вы представите себе зрительный образ фантома, то меняется его цвет, он становится светлее или темнее и т. д.

4. Попробуйте вырастить из энергетического теста, которое у вас возникло на руке, булочку, цветочек или другую фигуру, формируя ее кончиками пальцев.

5. Попробуйте изменить образ фантома внутренним усилием своего воображения, а потом ощупайте его кончиками пальцев, совпали результаты или нет. Совпали? У вас есть энергетическое воображение, которое можно реально использовать для целительства и других целей. Если совпадения нет, значит, вам нужно продолжать делать различные тренировочные упражнения.

Это упражнение предназначено для получения практики в трансформировании информационно-энергетических полей. Такого рода умения являются основой в проведении любого энергетического действия и нужны прежде всего в целительстве.

Если у вас в упражнениях № 1-7 возникли пусть слабые, но отчетливые ощущения, то вы готовы к проведению целительских сеансов и к энергетическому самолечению.

Упражнения с энергетикой тела

Следующие упражнения мы будем проделывать не с ладонью, а с другими частями тела. Эти упражнения непосредственно подготавливают к проведению целительских действий.

Пути взаимодействия с телам

Энергетическое взаимодействие со своим телом можно производить двумя принципиально разными путями:

Первый. Действуя снаружи — трогая своими руками собственное тело или рассматривая его. Эта методика позволяет, работая с собственным телом, одновременно учиться работать и с телом другого человека.

Второй. Действуя изнутри — сосредоточиваясь на ощущениях внутри тела и осуществляя различные внутренние преобразования этих ощущений с помощью энергетических и физических методов, а также привлекая свое воображение.

Оба направления используются в различных системах духовного, энергетического и психологического развития. Но, как правило, каждая из них выбирает только один метод или путь своих действий. В то же время реальность жизни любого человека такова, что для получения действительной эффективности необходимо совмещать оба метода.

Уже в первых сделанных вами шагах можно наглядно увидеть использование двух методов в одном упражнении. С одной стороны, вы создавали образ ваших ощущений, а с другой — реально воздействовали на свое тело (руку). Но обычно в сознательном восприятии у большинства людей остается только что-то одно, а другое реализуется неосознанно.

Внешние пути работы с телам для создания ощущений энергетики

Современному человеку свойственно обращать внимание на то, что происходит вокруг него, и не прислушиваться к своим внутренним ощущениям. Поэтому в первых упражнениях этой главы я выделяю прежде всего внешние методы, хотя некоторым людям для создания первоначальных ощущений энергетики они не очень подходят. Если следующие упражнения у вас будут получаться плохо, то я советую вам для организации взаимодействия с энергетикой своего тела использовать упражнения из главы «Принятие изменений».

Диагностика энергетики своего тела.

Упражнение № 8

При выполнении этого упражнения вы почувствуете, что такое «третий глаз» и где он находится, сможете диагностировать свою энергетику, определите энергетически активные места вашего тела и узнаете, какую энергетику вам лучше всего использовать для лечения и коррекции состояния.

1. Положите ладонь на лоб и ощутите, как лоб и ладонь соединились в одно целое. Для усиления ощущения слегка, чуть заметно покачайтесь вперед и назад, ощущая, как голова и рука в процессе движения составляют одно целое.

2. Обратите внимание на то, как слиплась кожа лба и ладони, ощутите их единение. Теперь отодвиньте ладонь на 2—3 см от лба. Вы должны ощутить, что лоб как бы продолжает оставаться в ладони. Снова почувствуйте уже на расстоянии единение лба и ладони. Может возникнуть ощущение энергетической подушки между лбом и рукой.

3. Пошевелите рукой, продолжая ощущать, что в ладони вы держите лоб. В результате во лбу может возникнуть чувство дистанционного контакта. У некоторых людей ощущения контакта возникают в ладони, а во лбу — ничего. Это означает, что такой человек привык энергетически давить на других людей, и прежде всего на самого себя. Если ощущения возникли в глубине лба, то человек склонен принимать энергетическое воздействие от других людей, и на это нужно обратить внимание. Как вы знаете, на лбу находится проекция третьего глаза. На самом деле третий глаз — не орган ясновидения. Он прежде всего регулирует энергетические взаимодействия человека с окружающим миром. Соответственно, в этом пункте мы диагностируем общие энергетические принципы взаимодействия человека с окружающим миром. Энергетического контакта может не возникнуть: обычно это означает, что энергетика третьего глаза не находится под вашим контролем и вам нужны общие тренировочные упражнения по снятию блокировок восприятия энергетики, и обязательно надо проделать упражнения с энергетикой внимания (см. главу «Создание позиции наблюдателя — необходимое условие работы с биоэнергией»).

4. Приложите ладонь к области переносицы и глаз. Она должна обхватывать лицо и находиться не выше бровей. Если хотите, глаза можно закрыть. Объедините ладонь с лицом, как это вы уже делали, отодвиньте ее и попробуйте организовать дистанционный контакт. Если вы почувствовали, что ладонь непосредственно взаимодействует с глазами, то это очень неприятный признак. У вас, скорее всего, уже имеются проблемы со зрением, а если нет, то в ближайшем будущем появятся. Дело в том, что при напряжении внимания вы рефлекторно напрягаете и глаза. Для того чтобы убрать эти напряжения, нужно, пока у вас еще есть контакт рук с глазами, приложить кончики пальцев к вискам, непосредственно за глазами (там есть небольшие ямки), я массирующими движениями тянуть энергетику напряжения в глазах назад по направлению к ушам. Даже если вы просто начнете двигать пальцы по коже назад, слегка нажимая, то вы можете уловить, как напряжение в глазах передвигается назад и уходит в глубину. Вы должны при этом представить себе, что вы смотрите как бы из глубины головы. Только так и можно смотреть, запомните это. Если у вас корректировка не получилась, то обязательно проделайте упражнения на создание состояния наблюдателя (упражнения № 11— 17). Нормальный контакт ладони с лицом на этом уровне чувствуется кожей лица, с четким ощущением, что глаза в нем не участвуют. Иногда возникает взаимодействие с затылком.

5. Перенесите ладонь ниже, закройте ею кончик носа и рот, объедините их в одно целое и отодвиньте ладонь. Снова попробуйте организовать ощущение дистанционного контакта. Хорошее взаимодействие здесь говорит о том, что вы можете очень активно использовать еду для изменения своего самочувствия и лечения заболеваний. Как это можно делать, читайте в главе «Упражнения с энергетикой тела».

6. Перенесите ладонь еще ниже, на горло, вернее на нижнюю часть шеи. При прикосновении к шее ладонь должна как бы опираться на ключицы. Объедините ее с шеей и сделайте пробу на дистанционный контакт. Сильное взаимодействие здесь говорит о том, что вы, скорее всего, можете активно пользоваться энергетикой речи. Обычно это делается в виде молитв, заговоров, наговоров и т. д. В полном объеме энергетика речи будет описана в моих следующих книгах.

7. Следующий шаг — проба на уровне груди. Все пробы желательно проводить на обнаженном теле. Тут вы уже должны сами ощупать рукой грудь и найти место, где они хорошо взаимодействуют между собой. Обычно мы чувствуем, хорошо нам с другим человеком или плохо, в какой-то области груди. Именно там и нужно производить пробу. Это место очень важно, и при контакте с негативным человеком его надо защищать. Техника защиты элементарна: нужно приложить туда любой предмет, насыщенный «хорошей» энергией, — буханку хлеба, батон, кусок дерева, плюшевую игрушку и т. д., пропитать ею это место и запомнить свои ощущения. Когда вам понадобится дополнительная защита, можно просто прикоснуться к той точке рукой и вспомнить их.

8. Дальше проба на уровне солнечного сплетения — в области, расположенной непосредственно под ребрами.

Здесь активность взаимодействия говорит о том, что общая энергетика организма непосредственно участвует в вашей мыслительной деятельности. Обычно это означает наличие энергетической силы воображения, то есть оно является готовым инструментом для целительства и прочих действий.

9. Дальше проба на уровне пупка. Активность здесь говорит о том, что вы способны глубоко вмешиваться в энергетику своего тела и перестраивать основы его существования. О том, что это такое, вы узнаете чуть позже.

10. Точно так же делаем пробы на уровне нижней части живота, середины бедер, колен, середины голеней и ступней.

Что мы получили в результате выполнения упражнения № 8

Для того чтобы понять, что нам может дать это упражнение, давайте ознакомимся с задачами, которые можно решить с его помощью.

Вы познакомились с энергетическими ощущениями в теле

Первая задача этого упражнения заключается в том, что вы знакомитесь с энергетическими ощущениями в теле. При этом вы выясняете, что есть участки тела энергетически активные и пассивные. Во время болезни очень важно выявить у себя активные участки. Ведь именно в этих местах организму нужно производить энергетические или физиологические изменения. Обычно все неприятные ощущения от болезни связаны с тем, что вы не позволяете ему этого сделать. Организм сигнализирует вам, что здесь требуется что-то сделать. Боль и другие неприятные ощущения нам даны не для того, чтобы мы страдали, а для того, чтобы оказали помощь самому себе. Именно поэтому большинство людей во время болезни без всякого обучения могут заниматься энергетической диагностикой и целительством.

Вы выяснили, на каких уровнях ваш организм открыт «внешней» энергии

Вторая задача этого упражнения заключается в том, что вы выясняете, на каких уровнях вашего тела (в каких местах) ваш организм открыт для взаимодействия с внешним миром. Это очень важно для проведения всех энергетических действий, в том числе для целительства.

Если вы попадаете в неблагоприятную обстановку, в которой вы чувствуете себя плохо, то эти места нужно энергетически закрывать. Ранее я уже говорил, как это делается: вы прикладываете к такому месту энергетически активный предмет и оставляете его фантом. Обычно это делается заранее, а потом нужные ощущения просто восстанавливаются в памяти. Для того чтобы активировать процесс воспоминаний, необходимо в течение несколько секунд подержать ладонь на нужном месте. Это всегда можно сделать; не привлекая внимания окружающих. В обыденной жизни люди постоянно неосознанно этим пользуются, вспомните стандартные жесты неуверенности: одни трут лоб, другие чешут в затылке, третьи прижимают руки к груди и т. д. и, таким образом, закрывают энергетически активное место.

Вы получили ключи для изменения общего самочувствия

Третья задача — получить ключи для изменения общего самочувствия, в частности — перейти из режима внешней активности в режим самоцелительства. Подробно об этом можно прочесть в главах «Настройка органов чувств на восприятие информационно-энергетических взаимодействий и полей» и «Принятие изменений».

Транспортировка энергии по телу.

Упражнение №9

А сейчас мы попробуем воздействовать на участки тела с помощью энергетических посредников, роль которых будут выполнять активные места вашего тела. Эти места вы определили в предыдущем упражнении. Для тех, кто решил посвятить себя лечению других людей, это упражнение особенно важно, так как оно готовит руку для проведения целительских манипуляций.

1. Вспомните энергетически активные места на теле или голове. Выберите два находящихся рядом места и вспомните ощущение приложенной к ним ладони. Если оно уже успело забыться, освежите ощущение реальным прикладыванием ладони.

2. После этого сосредоточьте внимание на одном активном месте, а затем переведите его на другое. Возникает ощущение передвижения чего-то в теле. Как будто внимание стало осязаемым. Появляется чувство, что это нечто осязаемое скользит по телу. Может также возникнуть ощущение переливания какой-то жидкости внутри тела из одного места в другое.

3. Если такого ощущения не возникло, поднесите ладонь к одному активному месту, организуйте взаимодействие ладони с ним и дальше начните медленно двигать ладонь к другому месту. В результате возникает чувство внутреннего движения.

4. Если на теле это ощущение получить трудно, попробуйте его организовать па предплечье. Сначала найдите на нем активное место. Для этого закатайте рукав и начните ощупывать свою правую или левую руку от локтя до запястья. Почти наверняка вы где-то обнаружите изменение температуры. Выше этого места рука отчетливо более теплая, а ниже более холодная. В месте изменения температуры всегда имеется энергетическая активность.

5. Обхватите свое предплечье в этом месте пальцами другой руки, энергетически объедините их. Разомкните пальцы и отодвиньте ладонь на 2—3 см от предплечья. Организуйте энергетическое взаимодействие. После этого слегка подвигайте ладонь вниз и вверх, ощущая, что делается в предплечье. Если возникло чувство энергетического шевеления, то переведите внимание на кисть руки, с которой вы работаете. Одновременно нужно держать во внимании активную зону на предплечье и кисти. Скорее всего, в кисти также возникнет ощущение шевеления — оно как бы передается напрямую туда. Это означает, что вы получили первый опыт управления энергетикой отдельной части тела, а заодно увидели, как на самом деле работает ваша воля. Именно таким образом — через энергетических посредников — мы всегда и управляем собой. В данном случае посредником является активная зона на предплечье, а управляли мы энергетикой кисти.

6. Когда у вас еще сохраняется ощущение управления энергетикой кисти и ладони, подведите ее к растению или какому-нибудь кусочку еды. Двигаться нужно, не меняя позы всей верхней части туловища. Когда ладонь оказалась вблизи энергетически активного предмета, слегка потяните другой рукой активную зону на предплечье вверх. В результате вы как бы втянете энергетику растения или еды в свою ладонь. Вот тут-то у вас возникнут вполне отчетливые и ясные ощущения, приятно вам это или нет. Если ощущения неприятные, тут же начните сдвигать активную зону на предплечье вниз, в результате вы выведете эту энергетику из руки.

7. А теперь попробуйте все это проделать, отодвинув вторую руку от предплечья только силой вашего внимания или воображения.

Что мы получили в результате выполнения этого упражнения

В этом упражнении уже наглядно видно, как работают все методы так называемой рефлексотерапии: вы воздействуете на одно место, а изменения происходят также и в другом. Кроме того, происходит тренировка в переводе энергетики из одного участка тела в другой. Это очень важно, потому что иногда напрямую не удается подвести «положительную» энергию к больному месту или удалить из него «отрицательную». В таких случаях приходится вначале транспортировать ее по телу. Об этом можно подробно прочитать в книге «Лечение биоэнергией».

И еще одна важная деталь. Когда вы работали в этом упражнении с рукой, вы фактически начали подготавливать ее к целительским действиям с другими людьми. Если у вас есть такая задача, запомните это упражнение. В дальнейшем, когда вы будете работать с другими людьми, вам обязательно нужно будет закрыть энергетически активное место на предплечье. Целители очень часто надевают на эти места браслеты. Вместо реального можно «надеть» и энергетический браслет. Главная задача — создать в энергетически активном месте зону энергетической неподвижности, для того чтобы во время работы с чужой отрицательной энергетикой не допустить ее внутрь тела. Более подробно работа с другими людьми будет описана в следующей книге.

Помните, что следует выполнять правила энергетической гигиены

Если вы проделали все упражнения и они у вас получились, то вы уже готовы работать по многим энергетическим техникам. Вы получили то, с чего, по идее, и надо бы начинать любую практику целительства, но что нигде обычно не описывается. Это азы, проскочив которые практически невозможно заниматься биоэнергетикой, если только вы с рождения не обладаете какими-то необыкновенными способностями. Но обращаю ваше внимание на то, что, прежде чем осваивать всю эту премудрость, желательно разобраться в энергетической гигиене. Правила энергетической гигиены изложены в Приложении 1.

Энергетическая диагностика пищи.

Упражнение № 10

Это упражнение поможет вам диагностировать пищу, которую вы едите. Кроме этого, если у вас есть проблемы с пищеварением, упражнение поможет вам избавиться от заболеваний желудочно-кишечного тракта без таблеток и операций.

1. Положить в руку кусочек хлеба или другой вид энергетически активной для вас еды. Снять кусочек и воспринять на ладони энергетический фантом.

2. Поднести руку ко лбу и приложить к нему уже не ладонь, а фантом кусочка. Ладонь при этом оказывается на небольшом расстоянии от лба. Объединить фантом и лоб и оценить ощущения, то есть сравнить их с теми, которые возникали, когда ко лбу была приложена ладонь и потом отодвинута от него на небольшое расстояние. Внешне ситуация та же: ладонь отодвинута на небольшое расстояние ото лба, но ощущения совершенно другие. Вы сейчас проделали очень важный опыт — произвели энергетическую диагностику кусочка хлеба или того, что у вас было в руке. Определитесь для себя, вам приятно ощущение приложенного ко лбу фантома или нет, а может быть, оно нейтрально?

3. Если возникнут неприятные ощущения, то нужно сразу же начать отодвигать ладонь от головы, ощущая при этом, как вытаскиваются неприятные ощущения. Это очень важная тренировка на вытаскивание «отрицательной» энергетики из тела. Такого рода опыт необходим для проведения самоисцеления, точно также мы будем удалять из тела энергетику болезни.

4. По аналогичной схеме проведите диагностику всех остальных участков тела, каждый раз обращая внимание на тщательность процесса объединения фантома и соответствующего участка тела. Для усиления ощущения объединения, когда вы фиксируете ладонь рядом с телом, можно слегка покачать телом вместе с рукой вперед и назад, ощущая в этом движении их слитность в одно целое. Диапазон движений должен быть очень небольшим, не больше 1—3 см. Помните о том, что все неприятные ощущения надо тут же вытаскивать.

5. После того как прошлись с фантомом кусочка хлеба по всему телу, необходимо взять другую еду и также с ее фантомом пройтись по всему телу, обязательно отмечая те места, где возникает усиление ощущений, где они приятны, а где — нет.

Почему это упражнение важно для лечения желудочно-кишечного тракта

В этом упражнении вы сознательно проделали то, что, в принципе, должно происходить в вашем организме само по себе. Сейчас, когда у вас получились первые результаты, вы можете ими воспользоваться для корректировки своей диеты.

Если какой-либо продукт на каком-нибудь уровне вызывает у вас отрицательную реакцию организма, а вам необходимо его съесть, то сначала на этом уровне вытащите отрицательную энергетику, возникающую под воздействием этой еды (то есть неприятные ощущения, возникающие при прикладывании кусочка пищи к этому месту). Затем можете есть, помня траекторию вывода этой энергии. Тогда вреда от еды наверняка не будет, и ваш организм к ней приспособится.

По такой схеме можно ликвидировать многие непорядки в желудочно-кишечном тракте. Дело в том, что наша система пищеварения удивительно надежна, и практически все ее болезни происходят оттого, что мы не даем ей приспособиться к принимаемой пище. Когда человек подносит кусочек еды ко рту, сразу же составляется программа, что нужно усвоить, а что выкинуть. Но любая программа организма— это не есть нечто абстрактное. Как только вы готовитесь что-нибудь съесть, сразу же включается толстый кишечник и возникают соответствующие ощущения в животе. Мысль, конечно, непривычная; фактически еду нужно диагностировать не ртом, а| ощущениями в животе! Делая это упражнение, вы осознанно участвовали в программе физиологических процессов переваривания пищи, и не только! участвовали, но и откорректировали блокировки, созданные в прошлом. Дополнительную информацию о взаимодействии с едой вы можете получить главе «Принятие изменений».

В большинстве случаев блокировки возникаю потому, что при нормальном процессе еды иногда организму надо немедленно реально выкинуть и: кишечника лишнее. Запрет, который вы получили детстве на выпускание газов из кишечника или в беганье в туалет, послужил одной из причин возникновения блокировок. Вам, конечно, не нужно каждый раз прерывать обед и бежать «до ветру», энергетическая программа вывода лишнего сама все наладит, но, может быть, полезно хотя бы раз поэкспериментировать с туалетом во время еды, особенно если у вас с этим серьезные проблемы. Кроме того, очень важно в своем воображении создавать ощущение, что при проглатывании пищи происходит ее разделение на полезное и ненужное. И дальше представлять себе, как для удаления ненужного прокладывается энергетический канал. Более подробно об этом читайте в моей книге «Лечение биоэнергией».

Диагностика и гигиена

По методике этого упражнения можно диагностировать лекарства, лекарственные травы, различные природные объекты, камни, драгоценности, амулеты, в общем все на свете. Во время диагностики желательно тут же составлять программу приема полезного воздействия и вывода отрицательного.

Это упражнение помогает вам организовать некую энергетическую гигиену. Без нее невозможно даже нормально есть. Фактически все методики целительства являются более усиленными вариантами такой гигиены. Если вы приняли яд, вам делают промывание желудка, точно так же целитель «промывает» ваш организм, удаляя отрицательную энергию.

Что делать, если не получается

Если нет никаких ощущений, не отчаивайтесь, продолжайте заниматься. Упражнения, которые вы делали до сих пор, были предназначены для ускоренного ввода в мир энергетики. Практика показывает, что примерно 50% людей такой ускоренный темп принимают легко. Остальным требуются предварительные общие настройки, которые описываются в следующих главах.

Создание позиции наблюдателя - необходимое условие работы с биоэнергией

Позиция наблюдателя — это такое состояние, при котором ни психика, ни сознание, ни воля никак не вмешиваются в протекающие процессы. Но, как правило, стоит только обратить внимание на что-либо, как организм выдает неосознанную автоматическую готовность к немедленным действиям. Или еще бывает так: как только мы сосредоточиваемся на чем-либо, то сразу же возникает ожидание какого-либо воздействия извне и соответствующая защитная реакция. Просто отстраненно смотреть без всяких внутренних напряжений или ожиданий мы не умеем. И когда мы выполняем упражнения и пытаемся сосредоточиться, например, на руке, она тут же выдает готовность к действию, и восприятие информационно-энергетическое взаимодействия блокируется.

Поэтому для некоторых людей необходима специальная тренировка для создания навыка отстраненно воспринимать все вокруг, в том числе и ощущения в собственном теле.

Зачем человеку развивать в себе состояние наблюдателя

Для того чтобы избавиться от болезни, необходимо научиться трезво, без эмоций воспринимать свои болезненные ощущения, препятствия в жизни, свои действия и действия других людей. Смотреть как бы со стороны, глазами незаинтересованного наблюдателя. Только в этом случае активация внутренних сил и энергетические поля адаптации могут приступить к своей работе. Только в этом случае может наладиться здоровье. И только в этом случае можно правильно понять ситуацию и найти из нее выход. Самое главное, что при этом появляется возможность чувствовать свою энергетику и производить энергетические корректировки своего состояния и своих действий.

Легко сказать: «Взгляни на ситуацию глазами незаинтересованного наблюдателя, не обращай на него внимания. Мы часто говорим это другим и пытаемся заставить себя это сделать, и что в результате? Мы просто не умеем не обращать внимания!

Дело в том, что любой психический процесс поддерживается и стабилизируется определенными физиологическими настройками в теле. Любая наша мысль, внимание, желание, эмоция обязательно связаны с определенными участками тела в одно неразрывное целое. Если пытаться себя настроить на действие, то без одновременных изменений в энергетике определенных участков тела все тут же рухнет. Абсолютное большинство людей этого не знает и пытается настраивать себя простыми усилиями воли. Результат — нулевой.

Фактически при любой перемене в состоянии психики мы должны производить определенные изменения в своем теле, иначе все останется по прежнему!

Позиция или состояние наблюдателя является первым шагом и одним из главных условий для применения любых методик целительства. Также с этого состояния нужно начинать при любых попытках изменить ситуацию взаимодействия с людьми.

Например, погасить конфликт с другим человеком можно только тогда, когда хотя бы на секунду создаешь состояние наблюдателя. Тогда и только тогда станет понятно, что происходит с другим человеком, и появится возможность найти правильные слова и действия, чтобы изменить ситуацию.

Состояние наблюдателя — идеальный метод энергетической защиты

Состояние наблюдателя нужно не только для восприятия энергетических полей, оно чрезвычайно важно в нашей жизни. В этом режиме мы не только можем трезво оценить все, что происходит вокруг и внутри нас, но и приобретаем абсолютную независимость от того объекта, на который мы смотрим из этой позиции. Это означает, что состояние наблюдателя является идеальным методом энергетической и психологической защиты.

Приступая к какому-либо делу, очень важно специально создавать у себя состояние наблюдателя, в котором отсеиваются все заботы, тревоги и внутренняя готовность к немедленному действию. Для организации этого состояния нужно выполнить следующее упражнение.

Позиция наблюдателя - базовое упражнение.

Упражнение №11

1. Встать около стены и прислониться к ней спиной.

2. Ноги должны быть соединены вместе, выпрямлены и отодвинуты слегка вперед на 15—20 см.

3. Крестец, вся спина и желательно затылок должны плотно прилегать к стене.

4. Возникает немного странная позиция — спина полностью параллельна стене и как бы соединена с ней в одно целое, а выпрямленные ноги под небольшим углом отходят вперед. Руки свободно висят вдоль тела.

5. В таком положении нужно полностью расслабиться. При этом можно зафиксировать в ногах легкое напряжение. Они, благодаря тому, что находятся под небольшим углом к стене, прижимают крестец и нижнюю часть тела к стене и держат вес тела. В теле возникает ощущение, как будто стоя лежишь на стене.

6. Голова немного откинута назад и также лежит на стене, затылком прилегая к ней. Если имеется сутулость и без напряжения не удается приложить голову затылком к стене, можно просто ее слегка откинуть назад. Но в голове и шее обязательно должно возникнуть ощущение расслабленности. Поясницу не надо стараться прижимать к стене, она должна занимать естественное положение легкого прогиба.

7. В целом возникает ощущение, как будто стоя вы немного осели, легли, расслабились и при этом соединились в одно целое со стеной.

8. В результате возникает чувство себя как очень большого существа. При этом надо перевести внимание назад, сосредоточивая его на своей спине и стене, ощущая, как они составляют одно целое. Живот и грудь должны быть полностью расслаблены. Некоторые люди фиксируют легкое напряжение внизу живота, но на него не надо обращать внимания.

9. Возникает чувство переноса своего Я назад и ощущение своей инертности и стабильности. Неподвижность стены соединяется с расслабленностью и неподвижностью спины в одно инертное целое. Теперь, сохраняя чувство своей инертности и переноса себя назад, надо не торопясь как бы издалека, откуда-то сзади посмотреть вперед. Можно создать ощущение раздвоения внимания: с одной стороны, направлять его назад, а с другой стороны — вперед.

10. Возникает немного странное ощущение отделенности от окружающего мира. Он начинает находиться как будто за стеклянной стеной, возникает ощущение уменьшения размеров предметов, на которые смотришь, как будто между вами изменилось расстояние. Может возникнуть ощущение, что вы смотрите на все откуда-то сверху, или ощущение изменения цветовой гаммы окружающего мира. Надо спокойно смотреть на все эти изменения, а самому в это время продолжать ощущать себя единым целым со стеной, и это единое целое абсолютно спокойно, неподвижно и инертно. Желательно усилить свое ощущение неподвижности, обратив внимание на расслабленность своего тела.

11. Некоторые люди в таком состоянии чувствуют себя отстраненными от окружающего мира. Другие смотрят как бы сверху вниз на все вокруг, у третьих возникает чувство защищенности, как будто сзади кто-то добрый и хороший держит и охраняет их, четвертые могут осознать, что позади них возникает личное пространство, в котором они имеют полную свободу и покой. Возникает очень важное ощущение, будто другие люди живут там, в шуме и суете, а вы — в ином пространстве мира и тишины. Это пространство может восприниматься как воспоминание о каком-либо реальном месте, где было хорошо и тихо. Примите для себя любой вариант, здесь не должно быть никаких внутренних ограничений. Находиться в состоянии наблюдателя — ваше неотъемлемое право. Когда вы так смотрите на окружающий мир, обратите внимание на ощущение в глазах и на лице. Собственно говоря, ощущения исчезают, возникает впечатление, что смотришь откуда-то сзади, а глаза становятся полностью свободными, на лице возникает мягкость, расслабленность.

12. Сохраняя это состояние, попробуйте вспомнить какое-нибудь травмирующее событие в своей жизни. Если удерживать все компоненты своего состояния: внимание назад, ощущение единства со стеной и своей расслабленности, а также расслабленности живота и груди, то с удивлением можно отметить, что эти события вспоминаются совершенно спокойно, они уже больше не задевают. При этом можно ощутить, что меняются физические компоненты восприятия этих событий. Воспоминания перестают быть объемными, становятся меньше, отдаляются, становятся менее яркими и т. д. И все это время необходимо испытывать незыблемость и инертность всех внутренних ощущений и единение со стеной. Весь фокус именно в этом: вначале создать определенное состояние в своем теле, а потом, не меняя его, вспомнить неприятное событие и таким образом, через ощущения в теле, перестроить свое отношение к нему. Можно сразу добавить к этому восприятию энергетическую технику, например представить, что все неприятные образы заключены в стеклянный шар и уходят вдаль.

13. Далеко не у всех людей появляется монолитное спокойное состояние, которое можно противопоставить травмирующему воспоминанию. Как только такое воспоминание возникает, сразу же появляется внутреннее волнение или болезненные чувства. Тогда нужно научиться отделять свою позицию наблюдателя от этих чувств. Для получения опыта разделения своих чувств на нейтральные и отрицательные переведите внимание на ноги, вы почувствуете напряженность в ногах. Это ощущение существует как бы само по себе и отдельно от общего психического состояния. Для усиления чувства разделенности переведите внимание снова назад, на расслабленную спину. Умение разделять ощущения, идущие из тела, на два принципиально разных вида — расслабленности и напряженности, существующие сами по себе, без специальных волевых усилий, является чрезвычайно важным достижением. Вы сможете использовать первую методику целительства только тогда, когда точно так же разделите и противопоставите в своем теле болезненные и нормальные ощущения. Разделение может происходить как угодно, например можно разделить и противопоставить физически неприятные ощущения в теле и спокойную сосредоточенность в своих мыслях.

14. После того как вы научились создавать внутреннюю раздвоенность, можно уловить, какие изменения во внутренних ощущениях возникают при оживлении воспоминаний травмирующих событий. Для этого нужно вначале полностью сосредоточиться на ощущении расслабленности и спокойствия в спине, соединенной со стеной, а потом вспомнить неприятное событие и, с позиции наблюдателя, зафиксировать возникшие изменения в ощущениях, идущих из тела.

15. Для усиления ощущения связи отрицательной картинки с возникающими неприятными ощущениями в своем теле (это нужно делать только тогда, когда ощущения не отчетливые), можно представить себе, что эта картинка приближается, трансформируется, уменьшается в размерах, превращается в струю вещества, идущего к телу, и входит в него. Тогда реакции вашего тела сразу же будут очень отчетливыми.

16. После энергетической диагностики нужно сразу же начать представлять процедуру удаления отрицательной энергетики из тела. Для этого необходимо представить себе, как неприятные воспоминания уходят вдаль. Например, можно вообразить себя сидящим в машине или на телеге и отъезжающим от места, где происходили события.

Сидеть нужно спиной к направлению движения и наблюдать, как это место удаляется. Для того чтобы разобраться и окончательно выяснить отношения с каким-либо человеком, можно представить, что вы идете в какое-то место, представить этого человека в отдалении от себя и при этом ощутить, как двигаетесь вы и как одновременно двигается он. Затем следует представить, что это место удаляется или оно заключено в непроницаемый стеклянный шар, который отодвигается все дальше и дальше.

17. Когда картинка события или ощущение от него (если вам сложно увидеть воображаемую картинку) уходит вдаль, можно поймать в своем теле странное чувство вытягивания чего-то. Нужно запомнить, где это чувство возникло: в груди, в животе, в голове, в позвоночнике, в руках или ногах. Наличие такого ощущения дает вам дополнительную информацию, какую часть тела вы использовали для стабилизации отрицательного состояния. Если во время реального столкновения с этими людьми или событиями вы заполните ту часть тела другими ощущениями, то ваши реакции будут совершенно иными. О том, как это делается, читайте в книге «Лечение биоэнергией».

18. Очень полезно в состоянии наблюдателя вспомнить положительную ситуацию и принять в свое тело положительную энергию от нее. При этом также необходимо запомнить, где находится зона стабилизации и сохранения положительного состояния. Эту зону надо поддерживать и питать положительной энергетикой.

19. Фактически вы в этом состоянии вошли в режим медитации. Вам нужно запомнить этот свой внутренний настрой и все необходимые физиологические компоненты: внимание назад, ощущение стены, соединенной в одно целое со спиной, расслабленность груди и живота и т. д. Запомнив это, медленно подберите ноги под себя, встаньте, не меняя положения позвоночника, сохраняя чувство единства со стеной, и медленно отодвиньтесь от стены. Внимание! Совершенно необходимо при этом чувствовать, что ваша спина продолжает быть соединенной в одно целое уже с воображаемой стеной!

20. Для того чтобы сохранить чувство единства со стеной, ничего не меняйте в своем теле, у вас должна полностью сохраняться поза всего тела, и точно так же слегка должна быть откинута голова назад. В таком состоянии и позе (довольно нелепой) немного походите, продолжая сохранять ощущение отделенности от окружающего мира (помните при этом и сохраняйте все компоненты своего состояния: ощущение соединенности спины со стеной, внимание назад и полная расслабленность груди и живота).

21. Продолжайте ходить в этом состоянии, немного изгибая позвоночник и шею, исследуя новое состояние и возможности его удержать и в других позах, а потом сядьте. Обычно вначале нужно садиться, полностью сохраняя позу всего тела, и особенно спины.

22. Дальше начните потихоньку менять свою позу, двигая руками, ногами, позвоночником, шеей, головой. Нужно исследовать себя и выяснить, с какой частью тела в максимальной степени связано ваше ощущение отделенности от мира, спокойствия, тишины или того, что является для вас наиболее ярким и ощущаемым в состоянии наблюдателя. Вы должны научиться свободно в любых условиях входить в состояние наблюдателя и выходить из него. Обычно для этого большинство людей создают свои внутренние «ключи», представляющие собой воспоминания о наиболее сильных ощущениях и элементы позы. Тогда если нужно снова вызвать прежнее состояние, то просто вспоминаются ключевые ощущения и воссоздаются элементы позы: наклон головы, легкий разворот плеч, положение ступней и т. д.

23. Для того чтобы выйти из состояния наблюдателя, переведите внимание вперед, на какой-нибудь объект окружающего мира и перестройте свою позу на привычную. При этом нужно вначале отбросить все внутренние ощущения, связанные с предыдущим состоянием, как бы забыть про себя, переключить все внимание на объект, а потом позволить этому объекту, на котором вы сосредоточились, изменить ваши внутренние ощущения.

Четыре методики использования позиции наблюдателя

Это базовое упражнение служит основой для четырех методик, использование которых дает диаметрально противоположные результаты. Разные методики возникают тогда, когда во время выполнения всего упражнения вы начинаете акцентировать свое внимание на отдельных его пунктах, фиксируя результаты работы по этим пунктам и после выполнения упражнения. Обращаю ваше внимание на то, что для получения хороших результатов в любой методике, желательно выполнять все пункты упражнения.

Первая методика — это создание состояния внутренней независимости и защищенности

Первая методика — это создание состояния внутренней независимости и защищенности от любого объекта окружающего мира и любого своего воспоминания. Можно сказать, что это методика универсальной энергетической защиты от любого негативного воздействия.

Первая методика предполагает сосредоточение внимания на своей внутренней статичности, объемности, инертности, неподвижности, которые появляются при выполнении упражнения. Тогда эти качества и элементы позы вы продолжаете сохранять и во время контакта с неприятным объектом.

Главное в этом режиме — создавать чувство своей общей монолитности и инертности.

Для того чтобы не перегружать книгу, я здесь не даю специальных упражнений на приобретение энергетической и физической устойчивости. В восточных единоборствах эти умения называются позами каменного или железного человека. Но на занятиях мы обязательно делаем упражнения с реальным огнем. Вначале простыми способами создается энергетическая защита, а потом ученики с удивлением убеждаются, что возникает не только психологическая и энергетическая защита, но и физическая: тело не воспринимает ожога от пламени.

Вторая методика — способ перестройки своих чувств, эмоций и энергетических взаимодействий

Вторая методика — способ перестройки своих чувств, эмоций и энергетических взаимодействий с любым человеком, объектом и всем окружающим миром.

Вторая методика предполагает сосредоточение внимания на процессе перестройки вашего восприятия негативного объекта. При этом нужно обязательно фиксировать в сознании не только свои эмоциональные изменения, но и изменения чисто физического самочувствия, а также изменения восприятия, которые выражаются в виде чувства удаления объекта, уменьшения его в размерах и т. д. Все эти действия нужно вначале организовывать, работая с воспоминаниями о негативных объектах. А когда отработан механизм перестройки восприятия, можно это делать и в непосредственном контакте с реальными объектами.

Достаточно часто в процессе перестройки восприятия негативных объектов возникают неприятные физические ощущения. Таким образом, вы можете почувствовать присутствие энергетических отпечатков, в которых хранится отрицательный опыт вашего взаимодействия с объектами. Когда возникают неприятные ощущения, то нужно обязательно применять методику вывода из организма отрицательной энергетики (она изложена в книге «Лечение биоэнергией»).

Работая с отрицательными объектами, нужно не только выводить отрицательную энергию, но и обязательно применять защиту с помощью положительной энергетики.

Очень хотелось бы, чтобы вы сразу же попробовали этот режим в своей обыденной жизни, например в общественном транспорте. Тогда вам сразу же станут понятны преимущества этого состояния внутренней невозмутимости. Вы увидите, насколько легко вы будете себя чувствовать в негативном окружении.

Третья методика. Принятие любых воздействий из окружающего мира

Третья методика— это принятие любых воздействий из окружающего мира внутрь себя.

Состояние наблюдателя позволяет принимать любое воздействие, как вы это делали, выполняя в упражнении пункт 15. Все воздействия могут приниматься в двух режимах:

Первый: принятие изменений в центр своего Я. В этом случае начинает меняться сущность вашего состояния.

Второй: принятие изменений в те части тела, за которыми вы наблюдали из позиции наблюдателя. В этом режиме общее состояние не меняется.

Принимать воздействие отрицательного объекта совсем необязательно. Можно и нужно регулярно насыщаться положительными энергиями от природных объектов и от своих положительных воспоминаний. Подробно о том, как это делать, описано в главах «Настройка органов чувств на восприятие информационно-энергетических взаимодействий и полей» и «Принятие изменений».

Четвертая методика. Использование силы воображения

Четвертая методика — это использование воздействия своего воображения.

В состоянии наблюдателя воображение становится реальной силой, способной лечить и настраивать в нужном направлении работу организма и эмоций. В процессе выполнения упражнения вы уже использовали эту силу. О том, как это делать, вы прочтете в следующих главах. Все методики, которые я даю, реализуются в двух вариантах: с помощью принятия реального воздействия из окружающей среды и с помощью использования силы воображения. Так что судите сами, нужно вам развивать воображение или нет.

Что делать, если не получается

Все то, что мы тут делали, очень хорошо, но у некоторых людей сразу возникнут возражения: «А у меня больная спина, и как только я начинаю делать ваше упражнение у меня ломит поясницу». Могу предложить вам два варианта решения этой проблемы.

Первый — это небольшое изменение в самом упражнении. Все пункты можно пройти довольно быстро, а когда начинаете выполнять пункт 13, то есть начинаете отодвигаться от стены, то нужно поймать ощущение дистанционного контакта со стеной. Возникает чувство присутствия стены сзади рядом. Вот это ощущение присутствия и нужно сохранить. Очень может помочь представление, что позвоночник отодвинут назад и руки прикреплены к тому позвоночнику, который отодвинут назад.

Второй вариант — дополнительные упражнения, приведенные ниже.

Избавление от боли в спине.

Упражнение №12

Если вы испытываете сильнейшую боль в спине, которая не позволяет долго стоять, вам необходимо проделать это упражнение. Оно поможет вам войти в состояние наблюдателя и избавиться от боли. И заодно ликвидировать остеохондроз, если он у вас есть.

1. Встаньте к стенке, прижмитесь к ней всем телом, создайте ощущение слитности с ней и начинайте медленно отодвигаться от стены. После того как вы отодвинулись на расстояние 20—30 см, нужно немножко пошевелиться, ощущая при этом присутствие стены кожей спины. Руки должны расслабленно висеть вдоль тела.

2. Согните руки в локтях так, чтобы предплечья и кисти рук были направлены вперед. Кисти рук должны быть немного разведены в стороны, то есть предплечья не строго параллельны друг другу.

3. Теперь немного подвигайте руками вперед и назад, причем когда одна рука идет вперед, другая назад. Можно достаточно легко ощутить, что движения идут как бы от позвоночника, отодвинутого назад. Теперь отойдите дальше от стены и делайте движения руками, сохраняя полученное ощущение.

4. Для лучшего понимания того, как должны двигаться руки, пусть кто-нибудь встанет сзади, возьмет ваши локти и начнет двигать вашими руками. Вы при этом должны быть полностью расслаблены. Во время этих движений надо запомнить траекторию движений рук и внутренние ощущения.

Комментарий к упражнению № 12

Обычно достаточно пяти минут пребывания в таком состоянии, чтобы боли в спине значительно ослабли. Если упражнение получилось, вам необходимо научиться совершать все свои действия именно в таком состоянии и с такой манерой движения рук. Боли в позвоночнике уйдут в прошлое. Дело в том, что большинство неприятностей с позвоночником возникает из-за чрезмерных напряжений глубоких мышц спины, которые возникают рефлекторно при любой деятельности. В упражнении № 12 вы получаете внутренний опыт избавления от этих напряжений.

Обнимаем дерево и создаем чувство защищенности впердди себя.

Упражнение №13

Это упражнение предназначено для тех, у кого не получается состояние наблюдателя из-за того, что при сосредоточении на стене позади себя появляется неприятное чувство в животе и груди. Особенно ярко это может проявляться при работе с негативными воспоминаниями. Обычно это люди энергетически очень открытые. В этом случае очень важно вначале получить ощущение защищенности впереди, что мы и попробуем сейчас сделать.

1. Подойдите к дереву, ствол которого вам приятен, обхватите его и расслабьтесь. Должно возникнуть ощущение, будто вы слегка повисли на дереве. Вместо дерева можно использовать угол в помещении, косяк двери или какой-нибудь предмет, но, взаимодействуя с ними, обязательно надо представлять себе, что вы имеете дело со стволом дерева.

2. Необходимо, обхватив дерево руками, запомнить ощущение того, как вы держите ствол. Голову надо повернуть направо или налево, как удобнее, и прижаться щекой к стволу. И в этом положении, соединившись с деревом или углом помещения в одно целое, вспомнить что-нибудь неприятное из своей жизни и почувствовать состояние защищенности. Оно возникает потому, что грудь и живот заняты восприятием ствола или угла, а значит — не могут реагировать на отрицательное воспоминание.

3. После того как вы осознали чувство защищенности, нужно отодвинуться от дерева и постараться запомнить ощущение контакта. Вначале для усиления ощущения можно протягивать перед собой руки так, как будто обхватываете дерево. Тогда ощущение своего пространства перед грудью легко воссоздать. В это пространство люди независимые никого не впускают, вы же почему-то отдаете его первому попавшемуся человеку. Вы фактически на энергетическом уровне с ним обнимаетесь и от этого страдаете.

У некоторых людей лучше получается сосредоточение внутри себя. Для них — следующее упражнение.

Внутренний стержень -основа вашей защиты.

Упражнение №14

Научившись создавать внутренний стержень, вы будете всегда защищены от любого негативного воздействия. В любой неприятной ситуации просто вспомните это упражнение и «держите линию».

1. Упражнение можно делать сидя или стоя, но в любом случае надо принять такую позу, чтобы у вас возникло ощущение прямого позвоночника. Сам позвоночник может быть в какой угодно позе, важно ваше ощущение.

2. Закинуть голову немного назад и проглотить слюну, нужно добиться такого положения запрокинутой головы, при котором возникает ощущение, что горло и пищевод составляют одну прямую линию. Как только вы поймаете ощущение этой прямой линии, у вас возникнет чувство отгороженности от всего мира, поскольку она оказывается сильнее внешних ощущений. Для того чтобы лучше ее ощущать, еще раз сглотните слюну. Обратите внимание, что прямая линия в ваших ощущениях явно выходит наверх, за пределы вашего тела, и именно это продолжение делает вас независимым.

3. Для того чтобы удобнее ощущать продолжение линии, немного закатите глаза наверх. В этом положении все, что находится ниже угла зрения, становится неважным.

4. Запомните ощущения от направления взгляда и прямой линии внутри и поставьте голову прямо, немного отодвинув ее назад. Найдите такое положение головы и тела, когда, с одной стороны, поза выглядит естественно, а с другой стороны, вы явственно ощущаете в себе внутреннюю прямую линию. Обычно она идет от центра головы до живота. Легкое напряжение в шее, как правило, помогает сохранять это ощущение. Лучше, чтобы вы ощущали это напряжение на тыльной поверхности шеи, иначе у вас может заболеть горло.

5. Теперь, когда голова у вас стоит прямо, найдите линию взгляда поверх голов других людей, которая обеспечивает ощущение отстраненности от них. Запомните эту линию, и когда вам нужно защититься, сосредоточивайте на ней свое внимание. Обычно очень помогает вспоминать ощущение закатывание глаз наверх.

6. Некоторым людям вертикальную линию удерживать легче, когда глаза опущены немного вниз и слегка прикрыты веками. При этом внимание направлено назад и вверх. Вторая зона удержания линии — нижняя челюсть и живот. Фактически на всех изображениях Будды, а также во многих христианских изображениях показывается такая техника получения внутренней невозмутимости. Обычно для усиления эффекта руки при этом соединяют на уровне живота: они энергетически прикрывают его.

7. Для кого-то, возможно, легче будет представить себе, что внутри проходит реальный твердый стержень, направленный прямо к центру земли. Такой стержень лучше ощущается, когда его представляют расположенным вблизи позвоночника.

Создание позиции наблюдателя с помощью фиксации взгляда.

Упражнение №15

А сейчас вы можете освоить технику, которая неосознанно применяется очень многими. И надо сказать, эти люди обычно успешно проводят трудные переговоры, остаются независимыми в любой сложной ситуации. Обучиться ей несложно. Немного терпения и тренировки.

1. Сядьте или встаньте на расстоянии примерно одного метра от окна, лицом к нему, голова расположена прямо. Теперь слегка поворачивайте ее вправо и влево, сосредотачивая свое внимание на основании черепа — на оси, вокруг которой крутится голова.

2. Взгляд необходимо зафиксировать на вертикальной планке переплета окна и наблюдать, как при легких поворотах головы пейзаж за окном двигается относительно переплета. При этом возникает ощущение соединения себя с вертикальной планкой переплета в одно целое. В результате появляется чувство отстраненности от мира, который проплывает мимо, и состояние внутренней тишины.

3. Точно так же во время неприятного разговора можно зафиксировать взглядом какой-нибудь близлежащий предмет, делать микродвижения головой и чувствовать, как собеседник где-то там что-то делает, а вы сидите неподвижно в своей сфере. Он вам говорит: «Ты не слушаешь меня», а вы, не отрывая взгляда, слегка поворачиваете к нему голову, вежливо демонстрируя свое внимание, которое на самом деле вместе с глазами направлено на предмет.

Создание позиции наблюдателя с помощью покачивания «Ванька-Встанька».

Упражнение №16

Возможно, вам больше подойдет это упражнение. Попробуйте и выберите то. что у вас лучше получается.

Самое главное — научиться в любой ситуации сохранять состояние внутренней тишины, устойчивости и покоя.

1. Снова встаньте перед окном лицом к нему, на расстоянии примерно одного метра от него, зафиксируйте вниманием и взглядом вертикальный переплет окна и начните слегка покачиваться направо и налево, перенося тяжесть тела с одной ноги на другую. Движения тела должны быть параллельны окну. Нужно перемещаться всем телом, как ванька-встанька, ощущая, что боковые линии тела полностью неподвижны, будто к ним привязаны две длинные палки.

2. В результате, с одной стороны, в теле возникает состояние внутренней неподвижности, а с другой стороны, можно наблюдать, как мир за окном покачивается вправо-влево.

3. Можно сделать по-другому. Направить зрительное внимание вдаль и зафиксировать глаза на удаленном объекте. Тогда возникает ощущение, что вы составляете единое целое с удаленным объектом, а переплет окна и все, что находиться вблизи, качается и скользит мимо вас.

Обратите внимание, сколько упражнений по созданию позиции наблюдателя, в самых разных вариантах я вам предлагаю. Это не просто так.

Одно из самых главных достижений в вашей жизни будет, если вы сможете в самых разных условиях создать у себя (или сохранить), состояние внутренней тишины, успокоенности, основательности. Это основа вашего здоровья, независимости и успеха в жизни.

Самые важные компоненты проделанных упражнений

В упражнениях всегда происходит сосредоточение на двух объектах. Первый объект — это какое-то ощущение внутри или часть тела, Второй объект может находиться также в теле или снаружи него. Дальше, в зависимости от задачи, либо организуется процесс взаимодействия между этими объектами, в ходе которого происходят изменения внутри человека, либо эти два объекта соединяются в одно целое, для того чтобы организовать неподвижность и устойчивость перед чьим-то внешним воздействием.

Если мы работаем с энергетикой, никогда нельзя просто сосредоточивать свое внимание на чем-нибудь. Управление энергетикой всегда осуществляется через регулирование связей между собой и другими, а это требует ясного и отчетливого восприятия самого себя, наравне с тем объектом, энергетику которого мы воспринимаем.

Мы поговорили о том, как важен режим наблюдателя в жизни. А как это соединяется с восприятием энергетики? Очень просто! Прежде чем ощущать информационно-энергетическое взаимодействие какой-нибудь части своего тела, нужно сосредоточить свое внимание на ней в состоянии наблюдателя. Например, если смотришь так на свою руку, то воспринимаешь ее как-то сверху, будто она чужая. Вот она лежит расслабленная на коленях, и в ней идет своя жизнь. Вы можете так? Если нет, то сделайте еще одну серию тренировочных действий.

Действуем в состоянии наблюдателя.

Упражнение №17

В этом упражнении вы на практике убедитесь в том, что в позиции наблюдателя можно воспринимать отдельные части своего тела как посторонний объект. Это состояние необходимо для любого ощущения энергетического взаимодействия. А так как наш основной инструмент — руки, то с них и начнем.

1. Пусть другой человек (тот, кому вы доверяете) возьмет вашу руку и начнет двигать ее вперед, назад, влево, вправо, вверх, вниз, по любым сложным траекториям. А вы должны создавать состояние наблюдателя, то есть прежде всего направить свое внимание назад и полностью доверить свою руку его действиям. При этом ваша рука должна быть в состоянии абсолютной податливости: если ее поднимают, она должна абсолютно легко и невесомо в руках партнера подниматься, если опускают, то опускаться, но никакой собственной воли к движению в руке быть не должно.

2. Для того чтобы лучше понять это состояние, можно сделать упражнение в воде. Для этого сядьте в ванну (воды должно быть налито до груди), положите руку на поверхность воды и ощутите, как она плавает, слегка погрузите ее в воду и ощутите выталкивающую силу воды. Оставьте эту руку плавать, а другой рукой создайте течение воды. Необходимо поймать ощущение того, как рука увлекается течением, и отдаться ему, пусть рука отплывает в сторону.

3. Теперь представьте, что вы стоите по грудь в воде, положите руки на воображаемую поверхность, и пусть они плавают, а вы представляете себе течение, которое или разводит ваши руки, или сводит их.

4. Смотрите на вашу руку в состоянии наблюдателя, а другой рукой возьмите ее за запястье и двигайте ее, как будто она не ваша. При этом нужно создавать абсолютную податливость ведомой руки, она должна восприниматься другой рукой как легкая и послушная.

5. Когда какой-то из предложенных вариантов у вас получится, обязательно проведите тренировку по переключению внимания. Вот вы на свою руку смотрите с позиции наблюдателя, а потом перемещаете внимание вперед, в руку и дальше на тот предмет, который вам нужно взять. При этом вы должны ощутить, как ваша рука становится с вами одним целым в движении к предмету. Проведя несколько циклов перестроек, постарайтесь уловить то время, за которое вы можете переходить из одного режима в другой. Это время вашего естественного переключения, и его нельзя насильственно убыстрять.

Общий комментарий к проделанным упражнениям

На примере наших действий в упражнениях № 11—17 легко увидеть, что состояние наблюдателя может быть реализовано только в том случае, когда большая или меньшая часть тела находится в состоянии абсолютной пассивности. Это либо полная расслабленность, либо абсолютная податливость, либо, каменная неподвижность. Хорошо тренированный человек может создать это состояние, расслабляя только небольшую часть тела и головы (именно те области, которые стабилизируют процессы внимания), но в любом случае это не то состояние, в котором можно нормально что-то делать.

В состоянии наблюдателя нельзя непрерывно долго находиться, потому что в нем невозможно эффективно действовать и воспринимать новую информацию.

Для нормальной жизни категорически необходимо также перестраивать себя на состояние вовлеченности в активное действие. А для этого нужно принять воздействие того объекта, с которым вы должны работать, и полностью переключиться на его восприятие, перестав чувствовать самого себя. Нужно забыть про себя и про все ощущения, не связанные с восприятием этого объекта.

Настройка органов чувств на восприятие информационно-энергетических взаимодействий и полей

Эта глава нужна прежде всего тем, у кого во время выполнения всех упражнений не возникло ощутимых результатов.

Ощущение энергетических взаимосвязей и полей возникает автоматически при определенной настройке наших органов чувств. Во время выполнения предыдущих упражнений такая настройка создавалась . косвенным путем. Но иногда необходимы прямые настройки. С их помощью объекты, находящиеся в энергетическом взаимодействии, воспринимаются как одно целое. С точки зрения энергетики они, собственно, и являются одним целым.

Необходимо целостное восприятие

Когда человек сосредоточивается на чем-нибудь, он обычно выделяет один объект и воспринимает только его, а все остальное оказывается как бы в тумане или, как говорят психологи, на периферии внимания. Например, в упражнениях по восприятию взаимодействия руки с предметом внимание автоматически переводится то на ощущения в руке, то на предмет. Перевод внимания во время восприятия энергетики и является причиной неудачи. Поэтому необходимо одновременно воспринимать и ощущения в своей руке, и предмет. Требование одновременности восприятия двух объектов приводит к необходимости по-новому организовывать свое внимание. В таком случае оба объекта оказываются не в его центре, а на периферии. Для того чтобы было понятно, что это означает, попробуем сделать специальное упражнение.

Учимся целостному восприятию «Два пальца как один».

Упражнение №18

Выполнение этого упражнения наглядно демонстрирует вам, что такое целостное восприятие. С его помощью вы приобретете исключительную способность держать в поле своего внимания несколько объектов одновременно и видеть происходящие в них изменения. Причем вам не нужно будет для этого прилагать каких-то сверхусилий, немного тренировки — и из вашей повседневной жизни исчезнет множество досадных мелочей, которые вас так отвлекали раньше.

1. Поставьте перед своим лицом вертикально на расстоянии 25—30 см (или на таком расстоянии, которое вам удобно для сосредоточения) указательные пальцы правой и левой руки. Остальные пальцы нужно сложить в кулак, а руки повернуть тыльной стороной к лицу. Указательные пальцы должны быть приближены вплотную друг к другу, и в них должно быть ощущение, что они слиплись или составляют одно целое.

2. Сосредоточьте внимание на пальцах и начните их медленно разводить в стороны, все время удерживая свое внимание одновременно на них обоих. Возникает ощущение процесса расширения внимания, оно перестает быть концентрированным, и одновременно может возникнуть чувство расширения в голове.

3. На определенном расстоянии пальцев друг от друга, обычно 10—15 см, можно уловить скачкообразное переключение состояния вашего внимания, когда для того, чтобы продолжать сосредоточиваться на двух пальцах, необходимо что-то изменить. Это изменение можно определить таким образом: центр внимания уходит вдаль или внутрь головы, но при этом все восприятие сосредоточено не в центре, а по бокам. Внимание не бегает от одного пальца к другому, оно как бы застыло в неподвижности, и при этом оба пальца воспринимаются одновременно и не так отчетливо. Обычно переключение процесса восприятия приводит к изменению ощущений в голове и в пальцах, а у некоторых людей возникает своеобразное чувство в верхней части живота (в области солнечного сплетения). Могут быть и другие варианты ощущений в теле, а также полное их отсутствие. Самое главное изменение заключается в том, что меняется четкость и концентрированность сознания — оно становится рассеянным. Возникает состояние, напоминающее состояние отдыха, когда не обращаешь внимания на окружающую обстановку и уходишь в свои мечтания. А здесь вместо воспоминаний воспринимаются два пальца. Состояние рассеянности возникает не у всех людей. У некоторых внимание уходит внутрь, и появляется чувство внутренней мобилизации.

4. Если после перестройки внимания сосредоточиться на одинаковых ощущениях в пальцах, то можно обнаружить появление чувства, что они находятся в какой то среде, и легкое Их шевеление приводит к более явственному ощущению этой среды. Может возникнуть чувство. связи между пальцами в виде наличия упругих нитей между ними или чувство Магнитного взаимодействия в виде ощущений притяжения или отталкивания. Возможно также полное отсутствие ощущений, если у вас возникла слишком сильное состояние внутренней мобилизации. Необходимо снять внутреннее напряжение и перейти в режим отдыха.

5. Если процесс раздвижения пальцев делать на темном или светлом фоне, можно, после перестройки внимания, зафиксировать изменение цвета фона между пальцами. Он может посветлеть или потемнеть. Также возможно появление ощущения возникновения между пальцами некой прозрачной субстанции. Попробуйте выполнить упражнение как на темном, так и на светлом фоне. Если у вас возникли зрительные эффекты, то это означает, что ваша зрительная система настроилась на восприятие энергетики.

6. Закройте глаза, представьте себе пальцы, которые двигаются на светлом или темной фоне. Движение в вашем воображении должно быть синхронным с реальными движениями. Когда вы добьетесь автоматического возникновения синхронности, не требующего усилий с вашей стороны, попробуйте зарегистрировать изменения, происходящие сами собой в воображаемом образе пальцев: изменение цвета пальцев, цвета промежутка между ними и наличие каких-нибудь других структур между пальцами и вокруг них. Это может быть ореол света или темноты вокруг пальцев, искры между ними, туманные области и т. д. Иногда энергетические восприятия возникают, когда вы открываете глаза и непосредственно накладываете воображаемый зрительный образ на реальное восприятие пальцев.

7. Бели никаких ощущений в пальцах или в зрительном восприятии не возникло, это означает, что у вас имеются внутренние препятствия для перестройки своего внимания. Тогда вам нужно поработать с энергетикой внимания (упражнения приведены дальше).

8. Отсутствие энергетического восприятия в этом упражнении может быть связано с тем, что настройка у ваших органов чувств такова, что энергетические ощущения возникают не в центральной зоне вашего восприятия, а где-нибудь сбоку или выше или ниже. Желательно определить свой вариант. Для этого сосредоточьтесь на какой-нибудь точке стены. Точка должна находиться на уровне глаз. После этого поставьте соединенные пальцы немного ниже уровня точки. После этого ощутите их как одно целое и начинайте раздвигать пальцы, не меняя при этом точки концентрации внимания, глаза все время устремлены на точку, и за пальцами вы наблюдаете не прямо, а как бы вскользь, боковым зрением. Таким образом, вы исследуете нижнюю зону вашего поля восприятия. Вы можете обнаружить резкое усиление энергетических ощущений или их ослабление. Возможно, никаких изменений не будет вообще. После этого повторите все действия. Только теперь нужно сосредоточиться на точке, находящейся ниже уровня рук. Также отметьте, усилились ваши ощущения или ослабли. После этого сосредоточьтесь на точке справа от пальцев, а потом слева. Таким образом, вы исследуете свое поле восприятия и найдете зону, где для вас естественно воспринимать энергетические взаимодействия. После этого при выполнении всех энергетических действий помещайте объекты с которыми вы работаете, в вашу зону восприятия.

9. Некоторым людям помогает сосредоточиваться на двух объектах одновременно следующий прием: представьте себе, что из боковых поверхностей вашей головы идут вперед две линии внимания к двум пальцам. Можно создать два варианта: первый — когда две линии выходят из одной точки, откуда-то изнутри головы, и второй — когда эти линии не соединяются в голове, а идут параллельно. Попробуйте произвести произвольное переключение из одного варианта в другой. Зафиксируйте ощущение расширения и сжатия внутри головы или в затылке, при переключении из одного варианта в другой. Выберите тот вариант, который вам нравится больше, и попробуйте двигать пальцами, отслеживая их движение движениями линий внимания. Вполне возможно, что эти линии активируют ваше энергетическое восприятие.

Для тех, у кого не получается

Возможно, кому-то трудно представить, что два или несколько объектов соединяются в одном восприятии. Попробуем взглянуть на это по-другому. Когда человек сосредоточивается одновременно на двух или нескольких объектах, возникает ощущение пространства или некоторого объема, в котором находятся взаимодействующие объекты. Очень важно сосредоточиться на том, что это не пустое пространство, а оно заполнено некой энергетической субстанцией (наподобие сгущенного воздуха).

Еще раз о ясновидении

При выполнении упражнения становится понятным, как организуется процесс ясновидения. Это всегда наложение воспоминания на реальный объект или наложение воображаемого образа объекта на реальный объект. Более детально про ясновидение в следующих книгах. А пока вам мой совет — не увлекайтесь им. Фактически большинство упражнений, которые я привожу в этой книге, можно повернуть так, чтобы эффективно организовать это самое ясновидение. Но я эти техники не даю, потому что его регулярное использование требует соблюдения особой энергетической гигиены, иначе могут возникнуть нежелательные эффекты.

Главное — перестроить восприятие и внимание

В этом упражнении самым главным является процесс перестройки восприятия и внимания. Все остальные эффекты могут возникать и не возникать или быть очень слабыми. Все зависит от индивидуальных особенностей системы восприятия человека. Если у вас в этом упражнении возникли яркие ощущения, описанные в пунктах 4—6, это означает, что вы весьма чувствительный человек, предрасположенный к восприятию информационно-энергетических взаимосвязей методами ясновидения. В таком случае вам нужно обратить серьезное внимание на упражнения по созданию изоляции между собой и негативными людьми и негативной обстановкой (первые техники защиты даны в главе «Упражнения с энергетикой тела»). Наверняка ваши главные проблемы со здоровьем и взаимоотношениями с людьми определяются чрезмерной чувствительностью. В качестве первого способа изоляции можно рекомендовать технику концентрации внимания на одном объекте, не связанном с теми объектами, от которых нужно изолироваться, и создание состояния наблюдателя.

Зоны энергетической чувствительности помогут вам в общении с другими людьми

В упражнении № 18 мы определяли зовы энергетической чувствительности поля восприятия. Они играют очень большую роль в процессе общения между людьми. Вы можете очень легко выявить эти зоны не только у себя, но и у других. Задайте человеку вопрос, на который у него нет готового ответа, чтобы он задумался хотя бы на секунду, и наблюдайте, куда двинутся его глаза в тот момент, когда он соображает. Если они пошли наверх, то наверняка зона восприятия энергетики у него выше центра внимания, если вниз, значит, ниже центра и т. д. Дело в том, что эти зоны человек использует для взаимодействия с объектами своего воображения. В тот момент времени, когда ему надо что-нибудь вспомнить или представить, он в этих зонах создает соответствующие образы, и глаза непроизвольно поворачиваются в эту сторону.

Некоторые люди во время общения непрерывно фиксируют взгляд на собеседнике. Либо они хорошо натренированы скрывать свои мысли и поступки, либо не умеют думать в процессе разговора. Я встречал достаточно много людей, которым в детстве внушили, что неприлично отводить глаза во время общения. Они всегда проявляли удивительную беспомощность при разговорах и не могли проводить свою линию поведения. Достаточно было им подсказать, что в тот момент, когда нужно подумать, можно и нужно отвести глаза от собеседника, так сразу же ситуация в корне менялась. Вместо робкого субъекта возникал весьма решительный человек, способный успешно отстаивать свою точку зрения.

Во время общения возникает задача быть услышанным. Вы наверняка помните мучительные ситуации, когда вам нужно объяснить человеку что-нибудь, а он просто вас не воспринимает. Довольно часто это возникает не потому, что он плохо к вам относится. Просто у вас не согласованы энергетические зоны полей восприятия. Если вы уловите в процессе разговора, где у него чувствительная зона, и начнете в этой области сосредоточивать свое внимание и создавать там образы того, о чем вы говорите, то шансы быть услышанным резко повысятся. Кроме этого, вы немедленно получите информацию о его отношении к предмету беседы. Если он начинает покашливать, отводить глаза в сторону, суетиться, то наверняка он мысленно возражает вам. Тогда остановитесь, пока не поздно, и подумайте: может, вам нужно сменить тему разговора или что-нибудь изменить в вашей логике убеждения?

Кроме настроек режимов восприятия желательно научиться регулировать энергетические процессы, связанные со вниманием. Ведь внимание является очень мощным инструментом управления энергетикой.

Инструменты управления энергетикой

Энергетика внимания

Поскольку в нашем организме взаимосвязано абсолютно все, то целенаправленная перестройка внимания влечет за собой изменение физиологических настроек мозга и тела. Например, вы сосредоточились на одном объекте, а затем, не меняя позы, перевели свое внимание на несколько объектов. Оно стало рассеянным, и тут можно зафиксировать своеобразные ощущения изменения перестройки физиологических процессов мозга. Возникает чувство, что «поехала крыша», или легкое головокружение. Если эти ощущения принять спокойно, они: быстро пройдут, и тогда возникает независимая деятельность механизмов восприятия и физиологических процессов.

Ощущения, которые возникают при перестройке восприятия

Ощущения, свидетельствующие о перестройке, могут быть самыми разными. Все они очень индивидуальны, и а могу только перечислить их варианты.

Когда внимание концентрируется на одном объекте, возникает внутренняя собранность, жесткость, когда разделяется на два — возникает расплывчатость, неопределенность или. ощущение наличия внутри пустого пространства. Это может быть чувство расширения или сжатия в голове или в теле, легкое головокружение, чувство пустоты, ощущение увеличения своей массы, мурашки, чувство покалывания, волн прохлады или тепла, ощущение углубления в себя или чувство ухода внимания куда-то вдаль.

Когда происходит перестройка внимания от восприятия нескольких объектов к сосредоточению на одном, может возникать такое ощущение, будто сознание собирается в одну точку. Ощущения могут быть глобальными и переживаться как общее изменение состояния, или локальными — сосредоточиваться в голове, в определенных участках тела или даже в пространстве вне тела. Но самое главное — они не связаны с типом сосредоточения. Ощущения возникают именно при перестройке восприятия. У некоторых людей появляются ощущения, прямо противоположные описанным. Например, когда человек переходит от восприятия одного объекта к двум, может возникнуть чувство внутренней собранности. Как видите, ощущения могут быть самыми разнообразными, но сами по себе они ни о чем не говорят. Они просто означают, что у вас прошел процесс перенастройки физиологии восприятия с одного режима на другой.

У вас, несомненно, уже не раз имелся опыт такого рода. Вспомните чувства, которые у вас возникали, когда вы оказывались на природе и полной грудью вдыхали свежий воздух. В этот момент вы переставали сосредоточиваться на чем-то одном и начинали видеть все вокруг себя. Вспомните это прямо сейчас, при чтении этих слов, и вы почувствуете приятное ощущение расширения у вас в груди и появление легкости в голове. Если вы это проделали, то вы осуществили перестройку своего внимания от сосредоточения на одном объекте к восприятию нескольких. Причем такой переход одновременно обеспечил легкую внутреннюю гармонизацию и освобождение от усталости. Если вы позволите себе побыть немного в этом состоянии, дальнейшее чтение будет идти легче. Очень хотелось бы, чтобы вы все упражнения делали без перегрузок, снимая внутренние напряжения, с удовольствием.

У разных людей при перестройке своего восприятия возникают разные проблемы. Одни испытывают затруднения, когда сосредотачиваются на своих ощущениях, идущих из тела, другие — на объектах окружающей среды. Начнем с восприятия ощущений, идущих из тела.

Следующий цикл упражнений подготавливает вас к эффективной реализации всех методик целительства, потому что в их основе лежит создание в ощущениях одновременного и одинакового восприятия больной и здоровой части организма, а также всего объема тела, в котором существуют болезненные ощущения. Обычно если у человека где-нибудь болит, то его внимание приковывается к самому неприятному ощущению и к этому месту, и уже не может быть оторвано от него. В результате возникает фиксация болезни. Некоторые люди могут на некоторое время забыть про больное место, но это также ничего не дает. Необходимо создать одинаковое и одновременное восприятие как больных, так и здоровых частей в организме. Именно тогда появляется возможность энергетического воздействия на болезнь.

Перестройка внимания на уровне головы.

Упражнение №19

Это упражнение на перестройку внимания помогает снимать напряжение в области головы. Поэтому, если вы учитесь или ваша работа связана с необходимостью концентрации внимания, вам просто необходимо его делать. С его помощью, кстати, можно снять головную боль, повысить или понизить артериальное давление. И наконец, с его помощью вы протестируете свои энергетические возможности.

1. Представьте себя в каком-нибудь хорошем, любимом месте на природе (если у вас имеются приятные воспоминания только в городе, пусть будет этот город).

2. Дотроньтесь указательным пальцем правой руки до какой-нибудь точки на голове справа, сконцентрируйте свое внимание на прикосновении и представьте себе, что это прикасается к вам что-то приятное из ваших воспоминаний, ну, например, травинка. Отведите палец в сторону, представляя себе, что отводится в сторону не палец, а тот объект, который вы себе представляли.

3. Прикоснитесь к голове слева указательным пальцем левой руки и одновременно переведите свое внимание на эту точку. Нужно также представлять себе приятное прикосновение воображаемого объекта. Запомните ощущение прикосновения.

4. Отведите левую руку в сторону, одновременно представляя себе, что отводится ваш воображаемый объект. Попытайтесь уловить в своих ощущениях, что меняется при переводе внимания с правой стороны на левую. Вы можете уловить: что-то внутри вас также как бы двинулось или потянулось налево. Если уловили, попробуйте поиграть своим вниманием, переводя его туда и сюда, фиксируя одновременно внутренние движения.

5. Прикоснитесь одновременно к голове справа и слева к тем точкам, к которым вы уже прикасались, и почувствуйте одновременно оба прикосновения. Возникает совершенно другое ощущение внутри головы. Одновременно отведите руки, также представляя себе, что это прикасались воображаемые объекты. Ощутите, как ваше внимание движется или расширяется направо и налево. В результате в своих ощущениях вы оказываетесь в воображаемой обстановке почти с реальной силой. Вдохните свежий воздух оттуда и немного досидите в режиме отдыха.

6. Почувствуйте своеобразное ощущение расширения чего-то в голове при переходе к сосредоточению в двух направлениях. Одновременно с процессом расширения можно ощутить t как ваше внутреннее состояние перестраивается. Первое ощущение при этом является переходным {головокружения и т. д.), а потом оно становится таким же, как было тогда, в вашем прошлом. Ощущения могут быть самыми разными в голове, в теле, а также и вне тела.

7. Если ощущения изменений были неотчетливыми, прикоснитесь в вышеприведенном порядке к двум новым точкам на голове. Они должны быть расположены симметрично друг относительно друга, но находиться в другом месте головы. Прикоснитесь к голове в точках ближе ко лбу или затылку, а также выше или ниже. Вам нужно найти такую пару точек, которая дает максимально отчетливое чувство внутренней перестройки.

8. Бели состояние внутренней перестройки не возникает, это означает, что у вас внимание постоянно настроено на пространственное восприятие. Тогда начинайте передвигать прикосновения пальцев вперед одновременно справа и слева. Когда вы дойдете до середины лба, возникает чувство концентрации и собирания всех ощущений в точку.

9. У некоторых людей любое прикосновение к голове приводит к перестройке внимания на пространственное восприятие ощущений из тела. Поэтому попробуйте, после того как свели пальцы к центру лба, начать их отодвигать от него вперед. На расстоянии 15—30 см от лба возникает чувство концентрации ощущений и собирания их в одну точку.

10. Попробуйте двигать пальцы назад к затылку, у некоторых людей состояние концентрации возникает при соединении пальцев на затылке. Можно также прикоснуться к затылку и отодвинуть руку назад и на некотором расстоянии сзади получить ощущение концентрации.

Когда вы получили ощущение концентрации, попробуйте создать ощущение расширения внимания.

11. Зафиксируйте в своих ощущениях процессы перестройки вашего внимания.

Что мы получили в результате выполнения упражнения

В этом упражнении мы учились регулировать свое восприятие ощущений, идущих из головы. Ощущения в голове очень тесно связаны у многих людей с энергетикой внимания и общим внутренним состоянием. Это упражнение полезно для людей, работа которых связана с необходимостью концентрировать свое внимание, а также для всех учащихся, потому что оно хорошо помогает снимать напряжение в голове. Кроме того, оно очень важно для людей, испытывающих головные боли.

Для настройки на отдых вы можете создать у себя ощущение внутренней тишины, отсутствия напряженности или пустоты, расширяя свое внимание в стороны. При этом обязательно нужно представлять что-нибудь положительное и приятное. Таким образом вы полностью восстановите силы за 10— 15 минут.

Для того чтобы сосредоточиться и сконцентрировать свое внимание, воссоздайте процесс энергетического сжатия, которое вы прочувствовали, сводя вместе два пальца.

При перестройках внимания не имеет значения, сосредоточивается при этом человек на реальных объектах или на воображаемых.

В этом упражнении вы также познакомились с первым опытом регулировки степени внутренней энергетической напряженности. Эта напряженность очень тесно связана с уровнем артериального и внутричерепного давления. Если вам нужно понизить давление то, создавая процесс внутреннего расширения в голове и в теле, вы легко его уменьшаете, а создавая процесс внутренней концентрации — увеличиваете.

Если попытки регулировать свое внимание через ощущения в голове вызывают в ней неприятные ощущения, можно их легко убрать. Для этого, выполняя действия в пункте 8,9 и 10, одновременно с отведением пальцев вперед или назад, представьте, что выводите наружу неприятные ощущения. Фактически это будет ваш первый опыт целительства.

Тестирование энергетических возможностей

Выполняя упражнение № 19, вы одновременно проводите тестирование своих энергетических возможностей.

Обычно, если у человека возникают достаточно четкие ощущения от прикосновения ко лбу, такие как тепло, прохлада, мурашки и т. д., это означает, что имеется достаточно большая активность третьего глаза. Причем если ощущения возникают в голове, то человек готов к восприятию энергетического воздействия на себя. Такая спонтанная готовность может, с одной стороны, говорить о внутренней независимости человека, если он умеет регулировать себя и постоянно это делает, а с другой, свидетельствовать о внушаемости и податливости в тех случаях, когда нет собственной позиции.

Если дают знать себя энергетические ощущения и запоминаются прикосновения к затылку; это означает, что человек легко воспринимает воздействие энергетической обстановки вокруг себя, и ему обязательно нужно реализовывать техники создания энергетического круга, изложенные в книге «Лечение биоэнергией» для приобретения независимости от отрицательной энергетики окружающего мира.

С головой мы разобрались. Теперь попробуем перестроить восприятие при создании энергетических ощущений, идущих из тела. Самое главное условие — все ощущения в теле должны быть объемными. Опять-таки, некоторым людям это трудно, потому что необходимо соединять в одно целое несколько ощущений, идущих из разных точек тела. Эту задачу лучше всего начинать выполнять вначале на руке, а потом на том уровне тела, где вы регистрируете возникновение каких-либо ощущений или чувств после взаимодействия с приятными или неприятными людьми. У довольно большого количества людей такие ощущения возникают в груди или верхней части живота.

Изменение восприятия на уровне тепа.

Упражнение №20

Упражнение поможет вам найти те области пела, через которые у вое происходит энергетический контакт с окружающим миром. Это так называемые уровни открытых чакр. И не нужно никаких хитрых приборчиков и экстрасенсов. Вы сами у себя все определите. А что с этим делать, читайте дальше.

1. Соединим кончики большого и указательного пальцев вместе так, чтобы из пальцев возникла фигура круга. Ощутим, как кончики пальцев соприкасаются. Слегка раздвинем пальцы и вспомним ощущение прикосновения в них обоих. Начнем слегка шевелить кончиками пальцев. Если вы смогли сосредоточиться на одинаковых ощущениях в обоих пальцах, то тогда возникает восприятие их энергетического взаимодействия. Попробуйте составлять такое кольцо из разных пар пальцев: большой и средний, большой и указательный, большой и мизинец.

2. Прикоснитесь большим пальцем к одной точке на ладони, а другим пальцем (тем, с которым в действиях в пункте 1 вы добились наиболее ярких ощущений) к другой точке на ладони. Прикасайтесь поочередно несколько раз к двум точкам на ладони, каждый раз переводя внимание из одной точки на другую. Когда ощущения зафиксировались, прикоснитесь одновременно к этим двум точкам. Ощутите изменение своего восприятия при сосредоточении на двух точках ладони. Пошевелите кончиками пальцев, сдвигая и раздвигая их, при этом не отрывайте их от ладони. Запомните ощущения передвижения прикосновений на ладони. После этого отодвиньте кончики пальцев от ладони на расстояние 1—2 см и начните ими слегка шевелить, возникает дистанционное взаимодействие.

3. У некоторых людей восприятие энергетических ощущений в ладони заблокировано. Поэтому можно попробовать поработать с внутренней или наружной стороной предплечья. Прежде всего, нужно найти место на предплечье, где меняется энергетика. Эту зону очень легко определить по изменению температуры в коже предплечья. Потрогайте свое предплечье от локтя до кисти. Обычно где-то здесь можно уловить довольно явное изменение температуры кожи. Это место надо запомнить. Там, где меняется температура кожи, также меняется и энергетика руки. Это место является наиболее чувствительным к энергетическим воздействиям. Когда вы такое место нашли, то в зоне изменения температуры делайте пробы на прикосновения, точно так же, как вы это делали на ладони, только с единственной разницей: расстояние между точками прикосновения должно быть большим: 10— 15 см.

4. После того как вы поработали с ощущениями в руке, попробуйте все действия упражнения произвести на уровне груди я живота. Для этого прикоснитесь на одном уровне тела к двум точкам и сдвигайте или раздвигайте пальцы, приближая друг к другу или удаляя друг от друга места прикосновения. Вы можете получить такие же ощущения концентрации или чувства расширения или сжатия на уровне тела. Только теперь, в отличие от предыдущего упражнения, они не вызывают ощущения перестройки состояния сознания.

5. Исследуйте свое тело и найдите уровни, на которых возникают наиболее яркие ощущения концентрации и расширения. Если у вас успешно прошли упражнения с энергетикой тела, то вы можете обнаружить, что на энергетически активных местах тела это упражнение получается очень хорошо.

Что нам дает это упражнение

Пробуя делать это упражнение, вы можете уловить принципиальную разницу в ощущениях, которые вы получаете при работе на уровне головы и на уровне тела. При выполнении действий на уровне головы легко создать глубинные изменения своего состояния, при работе на уровне тела возникает ощущение созерцания за изменениями с позиции наблюдателя. Но так бывает не у всех. Есть люди, у которых стабилизация сознания осуществляется с помощью физиологических процессов на уровне тела. В любом случае очень важно научиться быстро находить место стабилизации сознания и производить в нем изменения в те моменты, когда нужно переходить от отдыха к работе или наоборот. Эти умения помогают эффективно регулировать свое состояние.

Уровни открытых чакр

В упражнении № 20 вы находите уровни тела, которые связаны с открытыми чакрами. Именно на этих уровнях у вас происходит энергетический контакт с окружающим миром. Регулировка артериального и внутричерепного давления будет успешной только тогда, когда последовательно производятся действия на уровне головы, а потом на уровне открытых чакр тела. Работая с этими уровнями, вы можете начать перестраивать свое общее самочувствие. Именно эти уровни вы должны энергетически закрывать при негативных воздействиях. Если вам нужно изменить свое самочувствие, то начинать нужно на уровне открытых чакр, распространяя новое самочувствие дальше по всему телу. Как осуществить процесс такого распространения, можно прочитать в главе «Принятие изменений».

Обычно все ощущения перестройки режима восприятия наиболее ярки в первые секунды и после быстро ослабевают. Если у вас происходит именно так, значит, в этот момент перестраивалось не только ваше внимание, но и происходили изменения в состоянии организма. Он переходил из одного режима в другой. В большинстве случаев, когда происходит расширение внимания, организм настраивается на процесс внутренней гармонизации и отдыха. При концентрации внимания обычно возникает настройка на сознательные волевые действия.

Многие люди любое свое действие сопровождают автоматической концентрацией внимания. Им трудно даются методики регулировки восприятия, изложенные в предыдущих упражнениях. Для них мы предлагаем методику создания энергетического коридора.

Организация энергетического коридора.

Упражнение №21

Это упражнение дает вам в руки реальное оружие энергетического воздействия и энергетической защиты. Научившись создавать энергетические коридоры, вы сможете по своему желанию проводить их к нужным вам людям и разрушать те тоннели, по которым на вас идет негатив.

1. Возьмите два небольших зеркала (размером приблизительно 10 на 10 см), одно зеркало приложите к лицу тыльной стороной. Верхний край зеркала должен быть немного ниже уровня глаз. Второе зеркало расположите прямо перед собой, лицевой (отражающей) стороной к себе, немного повыше первого, так чтобы ваш взгляд, направленный прямо вперед, упирался в это зеркало. Зеркала должны располагаться параллельно друг другу и находиться друг от друга на расстоянии 20—30 см.

2. Посмотрите в зеркало, которое находится перед вами. В нем будет отражаться зеркало, которое вы приложили к своему лицу, а в нем, в свою очередь, будет отражаться то, которое перед вами. В результате возникает зеркальный коридор, уходящий вдаль. Бели он далеко не уходят, это означает, что зеркала не совсем параллельны, немного подправьте их.

3. Теперь вы можете потренироваться в одном из главных навыков. Посмотрите вначале на первое отражение зеркала, потом на второе, потом на третье и т. д. В результате вы создадите процесс перевода фокуса своего внимания вдаль. Запомните ощущения» которые у вас от такого перевода возникают в голове. Попытайтесь найти также изменения ощущений в теле, обычно они возникают на уровне солнечного сплетения.

4. Когда ваше внимание ушло вдаль и вы запомнили ваши ощущения, уберите зеркала и вспомните, как вы переводили внимание вдаль, и точно так же проделайте это уже без зеркал. Возникнет мысленный или воображаемый коридор. Определите для себя, как там, в конце коридора, светло или темно? Также определитесь: там, вдали, — мирно, спокойно, уютно, или что-то вызывает чувство беспокойства или даже страх? Если у вас возникали хотя бы небольшие энергетические ощущения в предыдущих упражнениях, то сейчас вы получили в руки очень серьезный инструмент получения информации, как говорят, «из воздуха». Вы можете направить такой воображаемый зеркальный коридор к тому месту, откуда вам нужно получить информацию, и там, в конце коридора, вы можете уловить, что происходит в этом месте. При этом не надо ждать ясновидческих откровений, вполне достаточно, если вы на первых порах получите просто ощущения от того, что происходят сейчас в этом месте.

5. После того как вы поработали с переносом фокуса внимания вдаль, проведите обратное действие. Снова смотрите в реальные зеркала и переводите внимание в обратном направлении, то есть после сосредоточения в бесконечности переводите внимание ближе к себе. Снова постарайтесь зафиксировать ощущения в голове и в теле от такого переноса. Затем проделайте то же самое без зеркал.

Если получилось, то теперь в ваших руках методика получения энергетической поддержки от тех благоприятных мест, которые вы посещали когда-то. Представьте себе это место вдали и создайте по направлению к нему энергетический коридор. После этого перенесите фокус внимания к себе. Таким образом вы можете получить оттуда энергию.

6. Каждую энергетическую конструкцию нужно уметь как создавать, так и разрушать, чтобы не стать рабом возникших энергетических связей. Поэтому попробуем получить ощущение разрушения или закрытия энергетического коридора. Снова поставим зеркала в прежнее положение, ощутим зеркальный коридор, и теперь начнем наклонять зеркало, которое держим перед собой, возникнет впечатление падающих зеркал. Они падают как костяшки домино, когда их выстроили в ряд, а затем уронили первое. В результате возникает ощущение разрушении или схлопывания коридора. Подберите такой вариант наклонения зеркал, который для вас наиболее ощутим. Можно наклонять зеркало, которое приложено к лицу. или противоположное, а также пробовать наклонять к себе или от себя или поворачивать зеркала вбок. Можно ничего не делать с зеркалами, а просто вставить между ними листок бумаги и оборвать, таким образом, коридор. Проверьте, какой вариант вам подходит лучше всего.

В чем польза создания энергетического коридора

В жизни вы постоянно непроизвольно организуете энергетические коридоры связи с другими людьми. Ведь в этом ничего хитрого нет, достаточно переместить фокус своего внимания от себя к другому человеку, а потом перенести его обратно, к себе. А дальше, когда такой коридор возник, либо вы постоянно энергетически давите на другого человека либо он давит на вас, если вы непроизвольно по этому коридору принимаете его энергетическое воздействие. Наверняка вы можете вспомнить такого рода моменты из своей жизни.

Сейчас вы получили инструмент для решения задачи энергетического общения и корректировки его результатов. Достаточно только попытаться представить себе такой коридор к человеку, и если он реально существует, вы сразу же почувствуете энергетический или эмоциональный контакт. Вы можете разрушить этот коридор и освободиться, таким образом, от влияния этого человека. Помните, что после этого необходимо обязательно создать связи с положительными объектами. Свято место пусто не бывает, а энергетические коридоры будут всегда. Весь вопрос в том, как вы их используете.

Создавая энергетические коридоры или туннели, помните, что люди всегда их чувствуют, не важно, осознают они это или нет. Если вы хотите спокойно жить, не балуйтесь с ними и обязательно посылайте по ним положительную энергетику, иначе вы будете получать обратные энергетические удары.

Методика организации дистанционного энергетического взаимодействия

1. Вы можете взглянуть на понравившийся вам цветок, ощутить продвижение фокуса внимания к нему, а потом от цветка переместить фокус к своей руке или к любой части тела.

2. После этого сосредоточить внимание одновременно на цветке и на своей части тела. Ощутив одновременно цветок и свою часть тела, примите воздействие, как вы это делали во всех упражнениях.

3. Во время одновременного восприятия цветка и своего тела нужно обязательно допустить изменение в ощущениях собственного «Я». Возникает состояние наблюдателя. В результате вы организуете энергетическое взаимодействие. Если его нужно оборвать, то действуйте в соответствии с методами разрушения энергетического коридора.

Видите, как все просто. Эта техника позволяет избежать долгого и нудного процесса непосредственного прикладывания предмета к собственному телу.

Как можно использовать эту методику

Методика организации дистанционного контакта может использоваться для самых различных целей. Например, для обучения. По моим наблюдениям, эффективны только те преподаватели музыки и вокала, которые используют подобные приемы энергетического взаимодействия в процессе обучения. Дело в том, что при приеме информационно-энергетического поля от другого человека передаются не только физиологические настройки его организма, но и навыки действий. Дети до пяти лет обучаются именно таким образом. К сожалению, эти методы обучения практически не используются современными педагогами и психологами.

Понять, как это происходит, очень легко, если вспомнить, что когда возникает дистанционный контакт, то любое движение одного человека сразу же начинает чувствоваться другим. Передается все, в том числе и микродвижения, и напряжения мускулатуры. Когда применяется такая техника обучения, ученик входит в энергетический контакт с учителем и дальше повторяет все его движения, ощущая, как это делается, то есть не путем внешнего подражания, а чувствуя их изнутри своего тела. В результате мастерство выполнения действий напрямую переходит из одного тела в другое. Для подробного описания этих методик места в этой книге не хватает, поэтому я их изложу в следующих.

К сожалению, даже совершенные техники налаживания энергетического контакта могут не работать из-за внутренних запретов на принятие изменений своего состояния. Проблема для некоторых людей очень серьезная. Еще раз напоминаю вам, что без ее решения вы становитесь в своей жизни абсолютно беспомощным существом, поскольку не вы управляете собой, а вами управляют другие. Методики и тренировки для принятия изменений изложены в следующей главе.

Учимся принимать изменения (принятие изменений)

Прежде чем совершать какие-либо действия с энергетикой, нужно полностью отсоединиться от окружающего мира и от своих забот через состояние наблюдателя.

Следующий шаг — это принятие изменений. Если изменения принимаются в те части тела, за которыми наблюдаешь, то это не противоречит состоянию наблюдателя, а если изменения принимаются в центр «Я», то это действие прямо противоположно позиции наблюдателя.

Обратите внимание! Сначала были рассуждения о категорической необходимости иметь эту самую внутреннюю инертность и независимость от окружающего мира? О необходимости создания состояния наблюдателя, а теперь оказывается, что это источник новых бед! Такова суть нашей жизни, мы должны в разные ее моменты проявлять принципиально разные качества, несовместимые по своей природе!

Процесс принятия изменений реализуется в двух вариантах

Первый вариант — это принятие изменений в те части тела и ощущения, на которые смотришь с позиции наблюдателя. Такие изменения достаточно легко согласуются с позицией наблюдателя. Смотришь на свои руки со стороны и безразлично ощущаешь происходящие там изменения. Это хорошо для тренировок по энергетике, но в реальной жизни, особенно когда необходимо производить целительские действия, безразличие редко приносит добрые плоды.

Второй вариант — это принятие изменений прямо в центр своего Я, что одновременно означает принятие изменений в части тела, связанные с ощущением Я. Это делается в том случае, когда требуется изменить общую настройку всего организма и психики. Вот тут-то у многих людей возникают проблемы, потому что существует автоматическая внутренняя установка не принимать никаких перемен внутри себя. Мы приходим на работу, но никак не можем на нее настроиться. Это результат внутренней инертности. То же самое возникает во время отдыха — нет возможности отключиться от работы.

Сознательное принятие процесса внутренних перемен может происходить двумя способами

Первый — с помощью нашего воображения или воли. На самом деле это умение разрешить самому себе изменяться под воздействием внутренних причин, а также своих фантазий и воображения. Люди, которые умеют это делать, прекрасно себя чувствуют в одиночестве.

Второй — добровольное принятие воздействия от людей или объектов из окружающего мира, это означает уметь принять воздействие на себя со стороны. Те, кто умеет это делать, прекрасно себя чувствуют в компании и всегда ее находят.

Таким образом, нам нужно познакомиться с внутренними настройками на принятие изменений в нашем организме, внутреннем самочувствии и эмоциональной сфере.

Настройки на принятие изменений

Жизнь — это процесс непрерывных внутренних перемен: бодрость, усталость, состояние сытости, голода, радости, гнева — перечень можно продолжать и продолжать. Все эти перемены происходят сами собой и, фактически, без участия нашего сознания. Мы постоянно стремимся в жизни к определенным результатам, и поэтому нас очень интересуют конечные состояния, а не процессы перемен. К тому же все, что происходит внутри, мы привыкли воспринимать как прямое следствие происходящего вокруг. Например, если мы устали, то прежде всего нас интересует, что сделать, чтобы усталость прошла, а не то удивительное состояние, когда мы во время отдыха расслабляемся и в мышцах возникает ощущение покалывания, щекотания, тепла, все тело гудит от усталости и из него медленно испаряется чувство тяжести. Для нас самое главное — поскорее забыться, заснуть и сделать так, чтобы чувство усталости исчезло незаметно. Но стремление к конечным состояниям очень сильно обедняет жизнь, и, самое главное, возникает полная беспомощность, когда в организме что-нибудь заклинивает.

Для решения этой задачи необходимо понаблюдать за естественными процессами внутренних изменений, которые происходят в нашем организме, и научиться сознательно их вызывать. То, с чем имеет дело каждый человек, — это процессы внутренних изменений во время еды. Вот и воспользуемся ими для нашего обучения.

Во время принятия пищи мы можем наиболее ярко почувствовать процесс физиологических перестроек организма и научиться принимать этот процесс в любой части тела. Кроме того, во время еды наш организм, знаем мы об этом или нет, вступает в информационно-энергетическое взаимодействие с едой и производит ее информационный и энергетический анализ. Ощутив, как он это делает, мы можем научиться информационно-энергетической диагностике не только еды, но и любого другого объекта.

Магия еды, или духовная пища

Давайте снова вспомним наши ощущения в тот момент, когда мы подносим кусочек еды ко рту. Поднесли, открыли рот и взяли кусочек внутрь себя. Если вы действительно приняли его, то сразу же обнаруживаете, что процессы внутренних изменений, начавшиеся во рту, распространяются дальше, возникает волна перестроек, идущая по пищеводу в желудок и дальше в кишечник.

Если ваше воображение сработало, то сразу же сделаем следующий шаг. Воспримем все это целиком: ощущение во рту, как слюна прокатилась по пищеводу, и чувства, возникшие в животе. Пробежали вниманием сверху вниз и держим все ощущения в полном объеме, расширяя свое внимание вверх и вниз. Тогда где-то посередине между горлом и животом возникает какое-то особое ощущение, в котором сконцентрирована суть результата - приятна вам эта еда или нет. Вспомните то состояние, когда вы сидели вместе с близкими вам по Духу людьми, когда от души произносится: «Хорошо сидим». Где центр этого ощущения? Несомненно, где-то в груди, там, куда мы невольно кладем руку, когда говорим о душе.

На самом деле здесь имеется некий информационно-энергетический центр, который на Востоке принято называть Анахатой, а в христианском мире Душой. Анахата выполняет одну из важнейших функций в нашей жизни — это центр абсолютного «Да» или «Нет». Часто можно услышать такие слова: «Вот чувствовало мое сердце, что не надо было этого делать, и точно — все вышло не так». Это, как говорят, душа нам сообщала свое «нет», а мы ей не поверили. Так вот, если вы начали заниматься энергетикой, то необходимо принять ее наличие как реальность наряду с разумом и логикой.

Можно находить эту точку по-другому. Если воспринимать всю сумму ощущений наверху и внизу, то для этого требуется какая-то точка наблюдения за этими ощущениями. Обычно она находится либо где-то сзади, там, где мы создавали позицию наблюдателя, либо где-то впереди, в воздухе перед грудью. Точку впереди легко зафиксировать, если поместить туда кусочек той еды, от которой у вас возникла слюна во рту. Когда вы помещаете туда кусочек, он как бы стабилизирует весь объем ощущения внутри.

Можно поймать эту точку еще одним способом. Бели вы держите во внимании всю сумму внутренних ощущений от проглоченной слюны, то можно найти еще одно место в теле, сосредоточение на котором не мешает воспринимать эту сумму, напротив: направляя толику внимания туда, мы как бы закрепляем свое восприятие.

В целом смысл нашей первой задачи определился. Вначале необходимо научиться чувствовать внутренние изменения, которые у нас происходят во время еды, а потом диагностировать полученные ощущения. В результате осваивается техника информационно-энергетической диагностики еды, лекарств, трав и т. д. Попробуем все это проделать более подробно и тщательно.

Энергетическое принятие еды

Итак, кладем в рот маленький кусочек еды, заметьте, не откусываем, а именно кладем, как нечто ценное, и начинаем ее растворять, ощущая, как выделяется слюна во рту. После этого сглатываем ее и ощущаем, как она проходит по пищеводу и что происходит в животе. Теперь опять ощущаем, что наверху и что внизу, и переводим внимание на середину между ними. Когда вы переводите внимание на середину, то там надо найти место, в котором мы как бы углубляемся внутрь себя и в какой-то внутренней глубине получаем результат. Причем одновременно с результатом происходят какие-то изменения во всем теле. Если там возникло положительное ощущение, то в ощущении благополучия растворяется все тело, если отрицательное, то становится неуютно всему телу. Каков итог? Ощущение легкости, тяжести, спазма, какого-то невыразимого чувства приятности? Теперь, ощущая все разом, возьмем крошку еды, поднесем к груди и начнем двигать выше и ниже и вперед и назад. Где-то впереди, на расстоянии 20—30 см, возникает область, в которой эта крошка еды не мешает, а помогает воспринимать ощущения внутри вас. Эта крошка как бы стабилизирует всю гамму ощущений. Если вы нашли такую точку, то можно обнаружить еще один эффект: если слегка сдвинуть ее немного вверх, то внимание больше воспринимает то, что делается во рту, если ее сдвинуть слегка вниз, то внимание больше фиксирует то, что делается в животе. Самое главное дальше: если вы убрали руку, то направление внимания в эту точку также воскрешает ваши ощущения. Эта точка является точкой контакта с физиологической памятью о еде.

Повторим этот процесс с другим продуктом и также диагностируем — какой результат? Помните, надо все время искать, есть ли плюс, минус сам себя покажет. Ищите место, где находится ваш плюс, переводите внимание выше, ниже, и он обязательно найдется.

Как Иисус пятью хлебами накормил пять тысяч человек

Если вы обнаружили положительные итоговые ощущения, то можете продолжать класть еду маленькими кусочками (буквально по крошке) в рот, каждый раз полностью воспроизводя весь процесс, чувствуя результат и распространяя его по всему телу. Тогда вы можете обнаружить, что эти крошки прибавляют вам сил. Это с одной стороны, а с другой — после принятия небольшого объема еды вы уловите, что чувство приятности исчезло и появилось ощущение сытости. А если выбудете продолжать, возникнет тяжесть. Это удивительно, но вы наелись! Дело в том, что вы, еще не осознавая этого, использовали энергетику возникшего поля, адаптации для своей энергетической гармонизации. Кроме того, в процессе энергетического взаимодействия с едой вы извлекли из нее максимум пользы. В Библии описано, как Иисус накормил пятью хлебами пять тысяч человек. Теперь вы знаете, как это было сделано. И если вы будете после такой еды хранить положительное ощущение в вашей душе, то чувство голода не возникнет, вы будете действительно сыты. Если же вы потеряете чувство душевного равновесия, голод опять появится. Вот вам еще один рецепт, как выжить в сложных обстоятельствах, и этот рецепт многократно проверялся.

Что лежит в основе чувства внутренней гармонии

Чувство внутренней гармонии само по себе не стойко, его легко разрушают любые внешние и внутренние помехи. Для фиксации положительных состояний с помощью внешних информационно-энергетических полей во всем мире выработаны особые практики. Обычно они реализуются в религиозных системах с помощью чувства единения с Богом.

Дело в том, что люди, создающие одинаковые внутренние состояния, дистанционно резонируют друг с другом, и в результате возникает общее информационно-энергетическое поле. Это поле охватывает всю Землю, и если уметь на нем сосредоточиваться, то оно может служить внешней опорой для стабилизации внутренних состояний. В религиозных системах это делается путем создания ощущения, что Бог находится, с одной стороны, в душе, а с другой — существует как объективная, невидимая, бесконечная реальность, лежащая в основе всего мира. Фактически, любой религиозный обряд базируется на процессе соединения души с этой бесконечной реальностью, которую называют Богом. Знакомая логика? И не важно, что вы понимаете под понятием Бог. Важно то, что любое душевное состояние вы реально можете укрепить и стабилизировать, если вы его соедините в одно целое с этой бесконечностью точно так же, как свою ладошку с кусочком хлеба.

Концентрация на положительной бесконечности

Остается сделать только одно: сконцентрировать свое внимание на положительной бесконечности. Итак, представим себе Солнце, закрытое легким облачком, и исходящие от него лучи света. Вспомните свои реальные наблюдения. Лучи направлены в вашу сторону, и вы двигаете свое внимание вверх и вдаль по ним. Если вы начинаете движение своего внимания от положительного ощущения в вашей душе, то, двигаясь по лучам вдаль, вы чувствуете контакт с какой-то личностью, с лицом, которое вам улыбается и поддерживает. Это есть наша личная проекция Бога. Именно через нее мы можем взаимодействовать с объективной реальностью бесконечности. Техника эта очень древняя, изображение Солнца с лучами есть во всех религиях. В частности, именно поэтому в христианстве принято создавать изображения Бога, сидящего на облаках.

Еда - это разговор с Богом

Как в свете всего вышесказанного выглядел раньше прием пищи? Первый шаг — сосредоточиться внутри себя и найти там мир и покой, подготовиться к молитве. Дальше молитва — обращение к Богу, к бесконечности и нахождение резонанса с внутренним миром и покоем. Далее — перевод внимания на еду и соединение еды с энергетикой положительной бесконечности: еда осеняется крестным знамением, которое создает реальное ощущение, что она послана Богом. Затем — вкушение пищи, то есть взаимодействие с едой в режиме внутренней гармонизации. Какой многоэтапный процесс! Во всех этих действиях очень важную роль играет внешняя точка стабилизации внутренних ощущений — точка, которую мы нашли перед грудью. Дело в том, что непрерывный контакт с бесконечностью для человека невозможен — организм к этому не приспособлен. И концентрируясь на этой точке во время еды, неважно, соединена она с блюдом или нет, и представляя себе, что она связана с бесконечностью, можно через нее, как через посредника, непрерывно удерживать нужное состояние. Концентрация внимания на этой точке во время разговора обеспечивает удивительную невозмутимость. Надо только все время ощущать или представлять, что эта точка соединена с бесконечностью. В церкви таким посредником являются иконы. Религиозный человек всегда носит в своей душе лик Бога, образ иконы, который помещается в точке взаимодействия с бесконечностью. Фактически перед вами развернута определенная программа. Однако очень трудно сразу реализовать все, что тут написано. Необходима предварительная тренировка.

Как восстановить первозданные внутренние ощущения

Попробуем искусственно восстановить наши ощущения от еды. Для того, чтобы получить ясные и отчетливые эффекты, соединим вместе несколько воздействий. Тогда, воспринимая всю сумму ощущений, вы наверняка сможете их осознать.

Во-первых, вместо еды мы будем принимать слабый алкоголь. Практика показывает, что у многих людей идея принимать алкоголь для обучения энергетике кажется противоестественной. Но на самом деле алкоголь постоянно используется для этой цели в христианстве. Там в одном из главных обрядов причащения используется алкоголь — церковный кагор. И это имеет большой смысл. Дело здесь не только в церковной символике, в которой вино символизирует кровь Христа и причащающийся как бы соединяется с ним. Алкоголь очень сильно перестраивает физиологию организма, и его дают в те моменты, когда благодаря серии обрядов в церкви возникает очень мощная энергетика. В результате человек в момент психической и физиологической перестройки, протекающей под воздействием алкоголя, воспринимает энергетику церкви и, не осознавая этого, становится энергетически с ней связан.

Процесс принятие алкоголя мы соединим с особыми дыхательными упражнениями, в результате чего получим следующий универсальный инструмент своей внутренней перестройки, главной особенностью которого является его доступность. В принципе этот инструмент очень легко использовать в целительской практике для лечения всех заболеваний.

Для упражнения лучше всего использовать шампанское, но можно и какое-нибудь слабое вино. Смысл упражнения заключается в том, что алкоголь в малых дозах очень избирательно действует на капилляры и мелкие сосуды. Под его влиянием возникает достаточно сильное расширение сосудов в тех местах, на которых человек сосредоточивает свое внимание. В результате в этих местах начинаются физиологические перестройки. Можно, принимая микродозы алкоголя, последовательно сосредоточиваться на разных участках тела и провести по нему волну перестроек. Самое замечательное в этой технике то, что такую волну удается с помощью алкоголя провести по любому участку тела, нервной системы и мозга, а не только по пищеварительному тракту. Так как в этой волне фактически затрагиваются только мелкие сосуды и капилляры, возникает естественный физиологический процесс усиления деятельности тех органов и биологических структур, на которых сосредоточивается внимание.

Для усиления эффекта согласованного взаимодействия алкоголя и концентрации внимания используются рефлекторные зоны полости рта, а также система биологически активных точек на языке и небе. Когда принимается алкоголь, то он не пьется, а им только смачивают биологически активные зоны полости рта. Кроме того, подключаются механизмы перестройки энергетики тела под влиянием активного взаимодействия с процессом дыхания. Для корректировки результатов и получения более разнообразного опыта к процессу привлекается кофе или чай. Они обладают аналогичными с алкоголем свойствами взаимодействия с вниманием человека, но совершенно иначе физиологически воздействуют на организм.

Обращаю ваше внимание, что людям, закодированным от алкоголизма, категорически нельзя делать упражнения с шампанским, можно использовать только кофе или чай.

Принятие изменений с помощью шампанского.

Упражнение №23

1. Нальем на донышко широкой рюмки или бокала немного шампанского и накроем его салфеткой, а в чашку — горячий кофе или чай и также закроем ее салфеткой (лучше наливать полную чашку). Закрывать нужно для того, чтобы запахи шампанского и кофе не перемешивались.

2. Сядем прямо, желательно не откидываясь на спинку стула, немножко прогнемся в пояснице, слегка отодвигая крестец назад. Поза должна быть естественной и не напряженной. Если вам так сидеть тяжело, сядьте как удобно. Самое главное — слегка расслабиться и чувствовать себя естественно.

3. Поднесем руку к носу и потрогаем кончиками пальцев ноздри, одновременно вдыхая воздух. Необходимо почувствовать, как он проходит мимо пальцев, и зафиксировать ощущения в ноздрях от прохода воздуха. Для того чтобы лучше это ощутить, слегка введите кончики пальцев в ноздри, сужая проход для воздуха.

4. Зафиксировав ощущения в ноздрях, проведите кончиками пальцев по носу снизу вверх до переносицы и дальше на лоб. Запомните ощущение движения снизу вверх, вдохните воздух и ощутите, как он проходит в нос наверх. Чуть повыше ощущения меняются, в переносице преобразуются, и во лбу возникает ощущение каких-то преобразований, легкого движения или расширения. Дальше эти ощущения могут распространяться внутри головы либо назад, либо к вискам. Если вы ничего не ощутили, не огорчайтесь! Наши средства еще не исчерпаны. Если возникло чувство движения уже не воздуха, а энергетики во лбу и в голове, то сразу определите, приятно для вас это ощущение или нет. Может возникнуть чувство легкости, тяжести, головокружения и т. д. Если появились неприятные ощущения, сразу же попробуйте гармонизировать энергетический процесс. Для этого вспомните первое ощущение в ноздрях, второе в голове: возникает пространство ощущений, и где-то между ними можно найти точку гармонизации. Обычно она находится внутри, в глубине головы на уровне переносицы или середины носа. Если нашли, то вы вышли на контакт с энергетикой третьего глаза, но об этом чуть позже. Необходимо знать, что третий глаз — это прежде всего инструмент внутренней гармонизации, а не ясновидения. Если вы будете использовать энергетику этого центра для своей гармонизации, то получите уникальный инструмент налаживания своей жизни. Если пока никаких ощущений или гармонизации не произошло, это значит, что просто нужно продолжить работу, выполняя следующие пункты. В любом случае вам нужно обязательно закончить весь цикл этого упражнения, только тогда будет результат.

5. Снимите салфетку с бокала шампанского, поднесите его к носу и вдохните запах, ощущая, как он касается ноздрей, проникает в нос и идет выше в лоб и в голову. Сразу отметьте себе, какие ощущения — приятные или нет. Если неприятные, ищите точку гармонизации, если не нашли, закройте шампанское и вдохните по этой же технике запах кофе. Он по своему действию противоположен алкоголю, и в результате произойдет нейтрализация.

6. Если ощущения от действия запаха шампанского приятны или нейтральны или их нет вообще, имеет смысл усилить его воздействие. Для этого возьмите в рот буквально капельку шампанского и смочите им кончик языка и переднюю часть верхнего нёба, прямо за верхними зубами. Зафиксируйте здесь ощущения от алкоголя и снова вдохните носом воздух, ощущая его ноздрями и чувствуя, как он проходит по носу вверх. При этом подключайте ваши ощущения от шампанского на кончике языка и передней части нёба. Для усиления эффекта прижмите кончик языка к верхнему нёбу непосредственно за зубами. Можно немножко потереть языком верхнее нёбо и найти особую точку, которая энергетически соединяет нёбо и лоб. Когда вы попадаете языком на эту точку, легкое давление языка как бы проникает выше и направляет ощущения наверх. Одновременно как бы вдыхайте вкус шампанского и направляйте его наверх. Ощущения подъема наверх идут теперь уже глубже, они где-то внутри носа. В большинстве случаев вкус шампанского пробивает энергетические пробки или барьеры в ощущениях, которые у вас имеются в носу. Обычно такие барьеры мы создаем в детстве, чтобы не чувствовать неприятных запахов. Почти наверняка ощущения движения воздуха теперь уже распространятся и на лоб. Попробуйте найти точку гармонизации. Эту точку надо обязательно искать при любых энергетических действиях. Если энергетическое движение не возникло, то оно может появиться при приеме кофе. К кофе нужно обязательно перейти в любом случае, так как он дает принципиально другое состояние в области лба. А когда мы работаем с энергетикой, нам нужно обязательно иметь пару противоположных состояний.

7. В любом случае повторите весь процесс со вкусом кофе, точно так же смачивая кончик языка и переднюю часть верхнего нёба, и найдите точку гармонизации. Помните, что с любым новым ощущением эту точку надо искать заново, поскольку для каждого состояния она — своя. Постарайтесь запомнить разницу в ощущениях, которые дают во лбу кофе и алкоголь. Это понадобится нам для создания режима ясновидения и регулировки своих состояний.

8. Теперь можно подвести итоги. Если у вас ни в каком варианте энергетических ощущений в голове и во лбу не возникло, то это означает, что ваш лоб энергетически заблокирован. Практика показывает, что такое бывает у одного человека из десяти. Как обычно, в таких случаях рекомендуется предложить эту технику другому человеку и убедиться, что она работает. Кроме того, продолжите выполнять упражнения и убедитесь, что с другими частями головы и тела у вас все получается. Как правило, люди, имеющие энергетическую блокировку лба, испытывают затруднения в процессе общения. Они либо беспомощны перед мнением другого человека, либо не умеют его воспринимать и очень жестко «давят». Соответственно, когда вы встречаете такую проблему, попытайтесь изменить состояние вашего лба, это наверняка изменит ситуацию. Очень часто при блокировке лба возникает состояние, когда другие люди вас просто не слышат. Если вы сможете энергетически активировать свой лоб, то ситуация резко изменятся. Как снимать блокировку? Нужно искать дорогу ко лбу через другие части нашего тела и головы. Примеры прокладывания таких дорог вы найдете в следующих пунктах упражнения.

9. Опять сосредоточимся на ноздрях, ощутим там движение воздуха и перенесем внимание назад на горло. Ощутим, как там проходит воздух, вернее не в горле, а немного выше, чуть выше нёба. Для того чтобы легче воспринимать это, отодвинем язык назад, задней частью языка немножко надавим на мягкую заднюю часть нёба. В результате мы сужаем проход воздуха в задней части носоглотки, так же как это происходит во время храпа во сне, и более отчетливо ощущаем прохождение воздуха. Итак, у нас опять имеется два восприятия: впереди в ноздрях и сзади в носоглотке. Если есть два ощущения, можно начинать действовать, если только одно — ничего не получится. Теперь последовательно сосредоточиваемся во время вдоха сначала на движении воздуха в ноздрях. Потом сзади за нёбом возникает движение назад, ощущение которого легко продолжается в затылок, в боковые части головы, в темя или сразу вниз по шее и позвоночнику. Еще раз напоминаю вам, что, ощущение продолжения движения возникает потому, что мы начинаем воспринимать волну физиологических перестроек, которую мы запустили нашими действиями. Но куда бы процесс ни пошел, ощутите его и постарайтесь найти точку гармонизации. Помните, что всегда, когда вы находите точку гармонизации, вы создаете местный целительский процесс. В голове обычно такие приемы помогают ликвидировать спазмы сосудов и, соответственно, головные боли. Но помните, что в энергетике мы всегда работаем с парой противоположных состояний, и если вместо снятия спазма у вас возникло его усиление, то примите противоположное воздействие, в данном случае кофе. После того как появился контакт с затылком, у некоторых людей возникает проход вперед, в лоб, и там возникает процесс гармонизации. Нам сейчас важен затылок, и если у вас энергетический контакт с ним не возник, то при переходе на шампанское и кофе постарайтесь его получить. У большинства людей с заблокированным лбом затылок свободен, и наоборот.

10. После этого снова работайте с шампанским. Только теперь его надо воспринимать задней частью нёба и горлом. Для этого проглотите капельку, сосредоточьтесь на ощущениях от шампанского в горле и в нёбе и после этого опять организуйте процесс последовательного восприятия ощущений прохождения воздуха сначала в ноздрях, а потом в задней части носоглотки, и направьте дальше ощущения и запах шампанского. Потом ищите точку гармонизации. После того как поработали с шампанским, переходите к кофе. Все техники уже описаны, проявляйте самостоятельность.

11. Мы поработали с разными каналами распространения волны физиологических перестроек. Теперь вам полезно узнать, что эти каналы и есть энергетические меридианы, которые описываются в китайской медицине, или энергетические каналы в европейской энергетике. Теперь вы начинаете с ними взаимодействовать как бы изнутри, чувствуя, что в них происходит. И самое главное, вы начинаете воспринимать основное назначение этих каналов — гармонизировать и координировать между собой разные состояния, возникающие в организме. Биологически активные точки, которые там расположены, — это точки гармонизации разных состояний. Если вы будете воспринимать их именно так, то вы сможете быть целителем. Фактически вы уже начали проходить практику целительства.

12. Работая с разными участками тела и головы, вы должны обязательно отметить для себя места, где, казалось бы, местные изменения приводят к резким изменениям общего самочувствия. Обычно возникает состояние общего опьянения, когда начинает «плыть» сознание. Запомните это место. Оно — зона стабилизации вашего сознания, или точка Я. Это место нужно энергетически охранять и стабилизировать при встрече с негативными явлениями или людьми и в случаях, когда вам необходимо ясное сознание. Информацию о том, как энергетически питать и стабилизировать это место, вы получаете в тот момент, когда у вас возникнет это состояние при выполнении упражнения, потому что энергетическое питание точки Я легко осуществить через канал контакта с этим местом. Чтобы было более понятно, рассмотрим конкретный пример. Предположим, вы получили чувство легкого головокружения, когда направляли энергию по носу вверх в лоб. Это означает, что место нахождения точки стабилизации Я находится у вас во лбу. Тогда обычно при направлении в лоб ощущений от кофе возникает чувство внутренней стабилизации. Если оно не возникло, то в лоб нужно направлять энергию от других продуктов и найти, от чего стабилизация возникает. И дальше, если нужно сохранять трезвость, вам необходимо поддерживать в этом месте состояние неподвижности и инертности. Хорошо также включать это место в режим инертности, когда вы создаете позицию наблюдателя.

13. Очень часто энергетический контакт с какими-нибудь участками головы или тела не получается потому, что вы боитесь получить режим «плывущего» сознания и автоматически делаете энергетически инертной те участки тела, которые связаны с функцией стабилизации сознания. Для проверки специально настройтесь на процесс опьянения и направьте вкус и запах шампанского или кофе на заблокированные участки. Скорее всего, блокировка сразу же снимется. Как это ни странно, но кофе тоже может создавать своеобразный опьяняющий или расслабляющий эффект, когда его действие направляется на участки стабилизации сознания. Именно поэтому некоторые люди пьют кофе на ночь, они используют этот эффект от кофе для расслабления. Сознание «плывет» потому, что изменяются зоны стабилизации, а вместе сними изменяется состояние сознания. Я хотел бы обратить ваше внимание на то, что эффекты «плывущего» сознания возникают не только от алкоголя. Например, всем вам знакомо ощущение, когда вы выезжаете на природу. Помните, что без изменения состояния сознания ничего нельзя перестроить внутри себя, невозможно вылечить, невозможно изменить свои эмоции, перейти от отдыха к работе или наоборот. Попытайтесь получить свой опыт допустимости таких изменений в этом упражнении. Еще раз обратите внимание! Только что я объяснял, как важно сохранять трезвость и ясность сознания, и тут же категорически настаиваю, что в определенных обстоятельствах эту трезвость необходимо терять! Опять те же пары противоположностей.

14. Следующий шаг заключается в том, что мы собираем слюну во рту, глотаем ее, следим, как она идет по пищеводу, и воспринимаем изменения ощущений, проходящие от этого в животе. В точности так же, как мы делали это с крошками еды. Если при глотании слюны вы будете слегка откидывать голову назад, создавая как бы прямую линию ее движения, то можно уловить, что неопределенное ощущение продолжения движения идет вниз, в стул и дальше. Возникает ощущение, что вы сидите на большом холме, или даже на земном шаре, и с этой землей у вас создается чувство единства. Это чувство очень важно для организации своей энергетической независимости от окружающего мира. В редких случаях у некоторых возникает чувство проваливания вниз, и если оно неприятно, нужно тут же наклонить голову немного вперед, снова ощутить рот и слегка надавить кончиком языка на переднюю часть нёба, прямо за зубами. Сразу же возникнет ощущение подъема наверх и стабилизации. Если гармоничного ощущения взаимодействия с землей не получилось, мы организуем его в следующих упражнениях. Теперь опять пытаемся найти точку гармонизации.

15. После этого все повторяем с шампанским и с кофе. Обязательно вначале работаем с запахами, а потом и реально принимаем напитки. Во время реального приема надо капельками шампанского или кофе смочить всю полость рта и потом сделать небольшой глоток, Когда вы принимаете воздействие шампанского, обратите внимание на то, что это воздействие состоит из двух частей. Вначале идет непосредственное ощущение от вкуса, а потом возникает волна тепла, которая прокатывается сверху вниз или просто появляется в животе. Желательно успеть провести два цикла работы с непосредственным ощущением от шампанского и с волной тепла. Надо выпить столько, чтобы такое тепло возникло (обычно в нашем режиме чувствительности на это требуется не больше одного маленького глотка). Теперь переведите внимание на голову. Вы можете обнаружить, что ощущение тепла в животе четко связано либо с лицом, либо с затылком. Связь с лицом выглядит так: в лице возникает такое же тепло, причем эти две области тепла — лицо и живот — четко связаны друг с другом. Сосредоточиваемся на лице, усиливаем в нем тепло, и точно так же усиливается тепло в животе. И наоборот. Если возникает связь с затылком, то обычно она имеет несколько другой вид: в затылке мы чувствуем какую-то активность, которая отзывается в животе волнами тепла или ощущениями шевеления или брожения. Мы обнаружили очень важную связь в нашем организме — информационно-энергетическое взаимодействие, когда изменения в одной части тела приводят к изменениям в другом месте. На использовании таких связей основаны все методики целительства. Энергетическое воздействие редко идет непосредственно на больной орган, обычно пользуются теми информационно-энергетическими связями, которые имеются в организме.

16. Сейчас, когда есть тепло в животе, очень удобно поймать точку стабилизации ощущений, которая находиться перед грудью. Возьмите шампанское и двигайте рукой с бокалом перед собой на уровне, груди, как бы принюхиваясь к нему. Скорее всего, вы найдете местоположение, где восприятие шампанского усиливает ощущение внутри. Эта зона очень важна для людей, которые хотят оборвать свою зависимость от алкоголя. Им очень важно при возникновении тяги к алкоголю организовать через эту точку взаимодействие с теми продуктами, которые снимают ощущение воздействия от алкоголя. Кроме того, при приеме лекарственных трав можно поместить в эту зону траву, ощутить взаимодействие с ней, запомнить ощущение и потом после принятия внутрь травы представлять себе, что трава находится в этой точке. Таким способом можно многократно усилить воздействие лечебных трав. Принимая по этой методике лекарства, можно перейти на микродозы. Попытайтесь найти эту точку, она очень важна. А если не удастся, у вас есть еще упражнения.

17. Начинаем дышать животом, следя за внутренними движениями, которые возникают при этом: во время вдоха — вниз, во время выдоха — наверх. Проследите, как ощущения движения внутри тела продолжаются в голове. Обычно люди, у которых имеется энергетическая связь живота с лицом, ощущают продолжение движения в передней части головы и рта, а те, у кого живот оказался связанным с затылком, — в задней части носоглотки. Зафиксируйте объем, найдите точку гармонизации. Проследите, есть ли энергетические выходы вниз (это связь с землей) и вверх. Если имеется выход энергетики наверх, сразу же читайте следующий пункт этого упражнения: там все описано, что нужно делать. Все действия повторите с шампанским и с кофе.

18. Сосредоточьтесь на внутренних движениях, которые возникают во время вдоха и выдоха на спине и в плечах. Обратите внимание на то, что движения идут противоположно движению воздуха: во время вдоха — наверх, во время выдоха — вниз. Ощутите, как во время выдоха, если сосредоточиваетесь на спине, происходит какое-то глубинное успокоение, при котором меняется энергетика состояния наблюдателя. Если накапливать ощущения от выдохов, то возникает все больший внутренний нейтралитет и углубляется состояние наблюдателя. Если запоминать и накапливать вдохи, усиливается внутреннее напряжение, появляется ощущение энергетической наполненности головы и лица и возникает готовность выйти из состояния наблюдателя. Когда внутренние движения на уровне тела зафиксированы, их легко продолжить в голове. При этом они четко продолжаются в задней части носоглотки. Когда зафиксированы движения в голове, то можно сразу же почувствовать, как они продолжаются выше носоглотки и идут в темя. У некоторых людей возникает ощущение, что воздух выходит из темени или верхней части затылка наверх и как бы увеличивается рост. Другим кажется, что воздух уходит в бесконечность, унося их вместе с собой. Все варианты такого контакта с бесконечностью являются вариантами так называемого астрального выхода из тела. Они для вас сейчас являются нежелательными. Астральные путешествия я категорически не рекомендую, у нас есть другие, безопасные методы дистанционного получения информации. Поэтому необходимо сразу же научиться ставить барьеры для такого выхода. Самый лучший барьер — собственная рука. Ее нужно поднять наверх и ладошкой как бы прикрыть себя. Обычно оптимальная точка остановки находится на высоте 15— 20 см от макушки, но каждый должен выбирать это расстояние по ощущению своего комфорта. Иногда лучше работает деревянная дощечка или буханка хлеба. Этот барьер или крыша над головой есть нормально функционирующая чакра Сахасрара. В христианской традиции — элементы энергетики нимба, который рисуют у всех святых.

19. Теперь можно перейти к внутренним ощущениям дыхания. Вдохните воздух и ощутите, как он проходит по горлу и по бронхам вниз в легкие. Проделайте все действия с воздухом, шампанским и кофе.

20. Попробуйте дышать, концентрируя свое внимание на движении ребер впереди, и проделайте все действия с шампанским и кофе. В этом случае ощущения в теле обычно связываются с ощущениями в передней части полости рта.

21. Во всех предыдущих вариантах мы в основном концентрировали свое внимание на середине туловища и головы, попробуем теперь работать с боковыми меридианами. Для этого, когда мы берем в рот шампанское или кофе, нужно распределить его по бокам рта и во время вдоха, когда мы ощущаем, как энергетика в голове поднимается наверх, направить энергетические потоки вверх по бокам головы. В результате возникает активация боковых поверхностей головы и ушей. Если мы направим энергетические потоки вниз, то можно ощутить боковые поверхности тела и внутренние органы, находящиеся по бокам, — селезенку, печень, желчный пузырь и т. д.

Мы прошли долгую дорогу нахождения контакта с собственным телом. Если в этом упражнении такой контакт у вас более или менее получился, теперь вы можете всерьез вылечить что-нибудь у себя или у другого человека.

Заключение

Наш интенсивный курс по изучению основ биоэнергетики подошел к концу. Надеюсь, вы поняли, что такое энергетические поля, и осознали, что можете управлять таинственной и мошной силой, а значит - воздействовать на себя и других.

Теперь вы владеете:

• методикой дистанционной энергетической связи с любым объектом и с любым человеком, благодаря чему у вас появилась возможность получать полную информацию о них;

• методикой глубоких внутренних преобразований, а значит, сможете при необходимости внутренне перестроиться и изменить реакцию на внешние обстоятельства, в которые вы попали;

• основами целительства в самоцелительства; подробности вы найдете в книге «Лечение биоэнергией», а самый простой способ самоисцеления приведен в приложении;

• методиками контакта с глобальными энергетическими системами, которые обычно называют Космическим сознанием, или Эгрегорами; более подробно эти методики будут развернуты в следующих книгах;

• методиками диагностики заболеваний и технических устройств.

Что делать дальше?

Во-первых, заниматься самостоятельно, активно обращаясь к прочитанному материалу, поскольку каждое повторное чтение книги даст вам много новой информации. Во-вторых, потихоньку пробовать экспериментировать с открывшимися вам возможностями. В-третьих, следить за моими новыми книгами — в них будет опубликован мой опыт практического освоения биоэнергии, накопленный в течение-30 лет интенсивной работы. Мною уже написана книга -«Лечение биоэнергией», работая по которой вы получите шанс не только избавиться от проблем, связанных со здоровьем, но, и научитесь навыкам целительства. Также к изданию готовится еще несколько книг, с помощью которых вы сумеете направить в практическое русло полученные знания. Тем не менее, повторяю, что данная книга является основной теоретической базой, к которой время от времени следует обращаться.

Если у вас возникли вопросы, вы можете обратиться в Центр БИОСОЗНАНИЕ по адресу:

196070, а/я 24, Розову Сергею Петровичу;

Интернет: www.biomind.spb.ru

Е-mail: rozov@ biomind.spb.ru, mail@ biomind.spb.ru

Тел.(812)296-86-91

Приобрести, книгу Розова «Лечение биоэнергией» и другие книги издательства можно наложенным платежом,

Направив заявку по адресу: 195197, а/я 46, Богатыревой Е.Н.

Заказ принимается от трех книг. Цена одной книги, без учета почтовых расходов 18 руб.

По вопросам приобретения книг оптом обращайтесь по тел;

Москва: (095) 215-32-21, 215-08-29; Санкт-Петербург: (812) 149-71-80, 146-71-35.

Приложения

Правила энергетической гигиены.

Приложение 1

Нарушение информационно-энергетического взаимодействия с окружающей средой может происходить на разных иерархических уровнях организма независимо друг от друга.. Если происходят серьезные нарушения в энергоинформационном обмене, немедленно возникает куча болезней к человек может погибнуть в течение нескольких недель или месяцев. Изолироваться от информационно-энергетических полей не возможно. Однако можно научиться перенастраивать себя с режима действия во внешней среде на режим восприятия её воздействий и обратно. В состоянии действия внутренняя среда остается неизменной, изменения организуются снаружи, в состоянии восприятия — все наоборот. Естественно, что принять благотворное воздействие хорошей природной сред можно только в состоянии восприятия. Несомненно, также, что без переключений невозможно чувствовать и организовывать информационно-энергетическое взаимодействие.

Итак, правила энергетической гигиены:

1, Информационно-энергетические поля нельзя себе представлять в виде некоего излучения, его просто не существует. Если вы чувствуете влияние на себя, то это означает, что ваш организм скопировал другого человека или отрицательный объект и никакие физические барьеры вам помочь не могут. Бесполезно драться с этим человеком или пытаться воздействовать на него. Все, что нужно сделать, это сосредоточиться внутри себя, найти место в своем организме, где хранится и-структура или копия этого человека. Это место мы чувствуем как центр неприятных ощущений или эмоций, связанных с человеком. И дальше методами первой методики целительства надо либо разрушить эту копию, выводя отрицательную энергетику, либо видоизменить ее, используй техники работы с положительной энергией.

2. Во время контакта с отрицательным объектом имеет смысл создавать вокруг себя изолирующее поле. Когда организм загружен этим полем, он не копирует негативную обстановку или человека. Изолирующее поле можно создать только методами организации вокруг себя своего энергетического пространства. Это делается с помощью упражнения «Энергетический круг», которое приведено в книге «Лечение биоэнергией». Можно вместо живого пространства представлять вокруг себя каменную стену или другие динамические картины, например вертящиеся вокруг тела сферы.

3. При создании режима изоляции необходимо учитывать свойства энергетики внимания и ни в коем случае не сосредоточивать фокус своего внимания на отрицательном объекте или человеке. Если такое сосредоточение произошло, нужно сразу же перевести свое внимание вдаль и там, вдали, осуществить переработку возникшего образа по методике переработки отрицательной энергетики.

4. Чтобы принять положительное воздействие, нужно обязательно скопировать в своем сознании объект, от которого это воздействие принимается. Без такого копирования ничего не получится. Для того чтобы скопировать нужный объект, не обязательно к нему прикасаться. Можно воспользоваться энергетикой внимания и соединить в ощущениях свое тело с этим объектом. Методики энергетических туннелей, позволяющие это сделать, вы найдете в главе «Настройка органов чувств на восприятие информационно-энергетических взаимодействий и полей.

Одним из существенных аспектов энергетической гигиены является правильное использование энергетики еды и собственного дома. Теперь вам уже должно быть понятно, что дом или квартира, кроме чисто житейских удобств, должны также иметь и благоприятную энергетическую обстановку.

Первый опыт самоцелительства.

Приложение 2

Настройка на состояние самоцелителъства

Люди уже давно обнаружили состояния, в которых возникает возможность целенаправленного использования возможностей мозга и психики для налаживания организма. Было также выяснено, что для входа в эти состояния необходимо сознательно организовать тот же вид восприятия внутренних ощущений, какой возникает во время болезни.

Это измененное восприятие было обозначено как ощущение внутренних анергий. Было установлено, что правильная настройка восприятия позволяет эффективно регулировать состояние организма и включать программы целительства.

Смысл настройки восприятия заключается в том, что физиологические ощущения и любая другая информация, идущая из органов чувств, воспринимаются не только в прямом виде. На их основе создаются особые, так называемые энергетические образы. Энергетическими образами можно оформлять любые ощущения, в том числе и ощущения болезни. Когда энергетический образ ощущений возник, тогда внутренними усилиями, усилиями воли или воображения, либо с помощью различных внешних воздействий на организм можно работать с образом болезни. Например, организовать процесс удаления его из тела. При этом воображение становится могучей силой, позволяющей реально влиять на состояние здоровья. А как только мы начинаем активно работать с помощью воображения с образами внутренних ощущений и изменять их, сразу же возникает контакт вашего сознания с состоянием активации, и мы уже можем начинать осознанно включать программы налаживания своего здоровья и использовать энергию поля активации для лечения себя.

Теперь проделаем все это на практике. Вначале мы попробуем воспринять какое-нибудь ощущение, идущее из нашего организма, обычным способом, а потом — энергетическим. В качестве первого опыта лучше всего использовать процесс дыхания. Все в любой момент могут сосредоточить внимание на своем дыхании и получить обычные и привычные ощущения. А потом попробуем вместе создать энергетические образы этих ощущений. Так как одновременно мы получаем налаживание состояния организма, то этот первый опыт я называю первой настройкой на самоцелительство.

Первая настройка на самоцелительство

Ощущения от дыхания мы можем получать в разных частях организма, причем, в носу возникают одни ощущения, в горле — другие, в легких — третьи. Поэтому создание их энергетических образов становится многоэтапным процессом. Чтобы вы могли решить эту задачу во время чтения, работайте последовательно: сначала читайте первый пункт и выполняйте описанные в нем действия; после этого переходите к следующему пункту, вначале читая его, а потом — выполняя, и т. д. Если вы попытаетесь вначале запомнить все пункты, а потом, используя память, выполнять действия, то эффективность будет намного меньше.

Так как дыхательный процесс состоит из вдохов и выдохов и все ощущения при этом разные, то вначале будем сосредоточивать свое внимание только на ощущениях во время вдоха, не обращая внимания на выдох. Он должен производиться автоматически. Потом точно так же будем работать с выдохом. Итак, сосредоточимся на ощущениях от вдоха.

1. Прикоснемся одновременно к обеим ноздрям кончиками пальцев правой и левой руки и обрисуем их пальцами, запоминая чувство прикосновения.

2. Отведем руки от лица и начнем вдыхать воздух, представляя его себе в виде струйки легкой разреженной жидкости, которая входит в нос и начинает идти дальше.

3. Далее, в носоглотке эта струйка попадает в место, где она преобразуется, изменяет свой цвет и превращается в какое-то другое, менее плотное, более спокойное и разреженное вещество.

4. Величину зоны, в которой происходит преобразование струйки, с помощью воображения легко увеличить. Тогда процесс преобразования начнет охватывать затылок, и возникает ощущение его изменения. Вот здесь очень важно сразу же вспомнить какое-нибудь хорошее место на природе и представить, что вдыхаете хороший воздух из этого места. Тогда вы сразу сможете уловить улучшение своего самочувствия. Начинает исчезать тяжесть и усталость, чувствуется прояснение в глазах.

5. Переключив внимание на легкие, можно снова обнаружить изменение ощущений. Во-первых, в легких возникает другая плотность «вещества ощущений». Во-вторых, можно создавать разное состояние этого «вещества». Первый вариант, который возникает у большинства, — статичность внутри легких» Они пассивно расширяются и сжимаются во время вдоха и выдоха. Это состояние статичности очень удобно использовать, когда необходимо пассивно сопротивляться внешним воздействиям. Второй вариант ощущений внутри легких — динамический. Он возникает, если представлять себе, что в объеме легких идет преобразование «вещества ощущений»- Исходное «вещество ощущений» превращается в другое, которое связано с чувством какой-то внутренней активности. Возникает чувство, что легкие стремятся сами по себе расшириться во время вдоха и сжаться во время выдоха. Для того чтобы легче понять это, попытайтесь одновременно с восприятием ощущений, идущих из легких, почувствовать, как воздух идет по горлу и попадает в бронхи. Здесь появляются совершенно другие ощущения — в виде чувства потока. В результате возникает контраст между ощущениями в горле и в легких, и этот контраст создает нам «чувство процесса изменений, которые происходят в легких.

6. Как только вы зафиксировали, что «вещество ощущений в легких хочет расширяться, сразу же обнаруживается, что это уже не абстрактные ощущения. Они трансформировалось в эмоциональное состояние — чувство легкой радости.

Это чувство легко поддерживать, если создать на лице легкую улыбку и представлять при этом перед собой что-то приятное, то есть чувствовать процессы расширения в груди как бы в присутствии приятного объекта. При этом внимание легко блуждает между мягкой улыбкой, чувством повторяющегося расширения в легких и воспоминанием приятного объекта. Обычно эмоциональная компонента возникает после создания улыбки на лице.

1. Не обращайте внимания на процессы сжатия во время выдоха, они возникают сами по себе. Во время выдоха перебрасывайте внимание на легкую улыбку на лице, а потом — на приятное воспоминание. А во время вдоха снова ощущайте радостное расширение в легких. Вам на самом деле очень знакомо это чувство. Вспомните, как вы после долгого пребывания в городе выезжаете, наконец, на природу, как выходите из транспорта, видите природу и с чувством радости вдыхаете замечательный пьянящий воздух.

2. Возникает состояние без мыслей, в котором можно пассивно и приятно находиться. Это великолепное состояние для отдыха, но, кроме того, в момент перехода в положительное состояние в вашем теле происходит краткий цикл целительства.

3. Вы можете почувствовать, что процесс расширения происходит, собственно говоря, не внутри тела. Если чувство расширения возникает вначале на поверхности тела, то потом легко обнаружить, что это пространство расширяется вокруг тела. Для того чтобы легче понять это, поместите ладони на уровне груди на расстоянии 15—20 см от поверхности тела и во время вдоха слегка раздвигайте их в стороны, а во время выдоха — приближайте к груди. Тогда легко получить ощущение, что дышат не легкие, а пространство вокруг тела.

4. Погруженность внутрь себя и пребывание в состоянии внутреннего расширения не могут продолжаться слишком долго. Через несколько минут вы можете обнаружить, что ваши легкие устали или вам почему-то надоело это состояние. Тогда с удовольствием выйдите из него. Во время выхода также возникает процесс налаживания организма. Чтобы выйти из этого состояния, начните рассматривать окружающие предметы. Вы обнаружите, что мир буквально просветлел, глаза стали будто промытыми. Вот с этим ощущением чистого и ясного мира вокруг вас приступайте к своим делам. Теперь вы уже не обращаете внимания на процесс дыхания.

Я надеюсь, что вы уже самостоятельно можете отметить для себя моменты, когда у вас возникало состояние активации, и как с помощью положительных ощущений вы его сохранили и направили его энергию для гармонизации своего самочувствия.

Если вы достаточно хорошо воспринимаете при этом положительную эмоциональную энергию, то можете попытаться с помощью своего воображения направить ее в больное место. Но сейчас не это главное. Самое важное в данный момент — ощутить процесс эмоционального преобразования себя. Это состояние напрямую лечит некоторые заболевания, Например, вы можете обнаружить, что у вас прошла боль в сердце или понизилось артериальное давление. Если вы можете играть своими эмоциями и легко чувствовать их переходы, то, воспринимая при каждом вдохе эмоциональное улучшение, вы получаете универсальный инструмент лечения практически любого заболевания.

Важно помнить о том, что в каждое состояние, которое вы создаете, нужно уметь не только войти, но и из него выйти. В этой методике вы использовали для настройки своего самочувствия процесс дыхания. Это очень важная часть любой саморегуляции. После того, как вы наладили свое самочувствие, необходимо приступать к делам. А эффективно действовать можно только в том случае, если все внутренние ощущения исчезают и внимание направлено на окружающий мир и действия в нем.

Все бы хорошо, но у некоторых людей при восприятии спонтанно возникающего чувства расширения в груди возникает легкое головокружение. Это означает, что вы настроены на какие-то действия, от которых не можете отказаться.

Тогда реализуйте настройку на выдох.

1. Для этого, переживая спонтанно возникающее сжатие на выдохе, одновременно с ним с легкой улыбкой отодвиньте от себя какой-нибудь предмет, ощущая, как чувство сжатая в груди само по себе создает силу в руках и сосредоточенность на действиях.

2. Очень важно! Нужно поймать ощущение, что сжатие начинается не в груди, а в солнечном сплетении или в животе. Для этого можно просто ощущать, что выдох делается животом, а грудь вовлекается в этот процесс как бы сама собой.

3. Обопритесь руками на край стола и, создавая в руках ощущение легкого напряжения, которое возникло бы при реальном отталкивании стола, более отчетливо ощутите состояние внутреннего сжатия. При отталкивании стола или любого предмета немного согнитесь, тогда возникает ощущение участия в действии всего тела. Прочувствуйте это ощущение.

4. Состояние сжатия, или, точнее, собирание себя в одно целое, можно использовать во всех случаях, когда необходимо сконцентрировать свое внимание. При этом вначале уловите начавшееся сжатие в животе во время выдоха, создайте ощущение легкого сгибания туловища (нужно туловище не сгибать, а именно «создавать ощущение», а потом перебросьте внимание на объект, от которого вы как бы отодвигаетесь или отталкиваете его своим вниманием. Запомните, что здесь особенно важно чувствовать спонтанность всего процесса.

5. Можно так же, как и во время вдоха, поместить свои ладони на уровень груди и ощутить, что это сжимается не ваше тело, а пространство вокруг.

6. Опять-таки, здесь явно произошли преобразования внутренней настройки, поэтому вы снова получили краткосрочный цикл целительства. Если вы будете выполнять все действия только спонтанно и стараться прикладывать минимальные усилия, то можете обнаружить, как приходит внутреннее успокоение и все тревоги куда-то отлетают.

Если вы начнете играть с этим переходом, то также сможете сделать довольно много. Изначально каждый человек склонен к процессу своего энергетического или расширения, или сжатия, поэтому очень важно получить для себя противоположный опыт.

После того как вы свободно научитесь создавать оба варианта своего самочувствия, вы можете обнаружить, что многие психологические затруднения во время общения вдруг моментально начинают исчезать, если пробовать во время взаимодействия с человеком создавать процесс своего расширения или сжатия. Вы обнаружите, что в одних обстоятельствах помогает процесс расширения, а в других обстоятельствах — процесс сжатия.

Одновременно начинает обнаруживаться, что люди очень чувствительны к вашим перестройкам. Обращаю ваше внимание на то, что люди чувствительны не к статическим состояниям, а именно к изменениям вашей внутренней настройки. Одни начинают очень болезненно реагировать, когда вы начинаете процесс расширения, а другие боятся вашего сжатия.

Поэтому нужно обязательно определить, при каких условиях ваш партнер или близкий человек ощущает комфорт рядом с вами, когда вы сжимаетесь или расширяетесь. Если вы поэкспериментируете, то легко определите его предпочтения по реакциям на вас, и тогда возникнет новый инструмент налаживания отношений с людьми. Вы выясните, что большая часть недоразумений и конфликтов возникает по причине энергетических нестыковок!

Таким образом, вы получите свой первый опыт энергетической гармонизации процессов общения. Подробно это будет рассмотрено в следующей книге.

Обратите внимание на то, как легко при восприятии спонтанно происходящего расширения энергетики в легких ощутить чувство светлой радости, а при восприятии процесса сжатия энергетики ощутить чувство внутренней успокоенности, сосредоточенности и готовности к действию! Если вы и это восприняли, то считайте, что вы получили ключ к управлению своими эмоциональными состояниями.

Вторая настройка на самоцелительство

Представьте себе, что вы поднесли кусочек хлеба ко рту. Если вы просто будете сосредоточивать свое внимание на хлебе, то взаимодействия с едой не возникнет и слюна не появится. А если вы представите себе и ощутите, что запах хлеба проникает в ваш рот и там превращается в какое-то вещество, то слюна выделится сразу же.

Если вы ее глотаете и чувствуете, как в горле происходит процесс преобразования ощущений, то затем поймаете «волну ощущений», идущую по пищеводу, которая преобразуется в желудке, а дальше можете уловить, как возникают преобразованные ощущения ниже, в животе.

Попробуйте все это проделать, а потом повторите все свои действия, но прежде, чем подносить кусочек еды ко рту, создайте на своем лице слабую улыбку и ощутите легкую положительную эмоцию. После этого вдохните запах еды.

Вы можете сразу обнаружить, что ощущения будут другими. Возникает немного странное ощущение, как будто вы улыбку направили вместе с едой вниз в тело и она изменила ваше самочувствие. Вы с удивлением можете обнаружить, что ваше состояние существенно изменилось. Те симптомы болезни, которые у вас, может быть, есть, вдруг отступили, И наверняка, если у вас была усталость, то она резко уменьшилась.

Дальше вы можете удерживать слабое подобие улыбки на лице и чувствовать, как она связана с измененным состоянием ваших внутренностей. Продержите эту связь хотя бы несколько минут, тогда положительное состояние закрепится, болезни отступят от вас! А если вы будете регулярно практиковать такую еду, то вы легко наладите работу желудочно-кишечного тракта.

Поздравляю! Вы сделали первые шаги по пути самоцелительства!

Целительство положительной энергетикой

1. Создайте положительный настрой либо с помощью внутреннего расширения, либо с помощью энергетики улыбки.

2. Организуйте взаимодействие руки с едой, которая вызывает приятные или нейтральные ощущения в руке.

3. Запомните ощущение процесса изменений в ладони при организации дистанционного взаимодействия кусочка еды с ладонью.

4. Переведите внимание на больное место и создайте энергетический образ болезненных ощущений. Если его создать трудно, будет достаточно мысленно «очертить» объем, который в вашем теле занимают болезненные ощущения.

5. Переведите внимание на ладонь и зафиксируйте, что в ладони имеются другие ощущения.

6. Приложите ладонь к больному месту, немного согнув пальцы так, чтобы ладонь образовала «домик» над этой областью тела. При этом запястье и кончики пальцев касаются тела, а середина ладони отодвинута от поверхности тела.

7. Ощутите в ладони энергию еды и почувствуйте процесс изменений в ладони. Мысленно соедините ощущение энергии еды в ладони с больным местом, передавая в это место процесс изменений, который вы запомнили при организации взаимодействия кусочка еды с ладонью.

8. Если при воздействии на больное место положительной энергией вы сразу начинаете чувствовать изменения к лучшему, то подержите ладонь около больного места несколько минут, запоминая ощущения. Затем отведите ладонь, вспомните эти ощущения и как бы «оставьте» их на больном месте.

9. Уведите свое внимание в сторону и постарайтесь на некоторое время забыть про больное место для того, чтобы не мешать организму самостоятельно распорядиться полученной помощью. Помните о том, что сам процесс целительства всегда проходит без участия сознания. Некоторое время посидите спокойно или сидя займитесь каким-то делом только для того, чтобы не обращать внимания на больное место. Это очень важно. Помните, о том, что процесс лечения занимает некоторое время. Нужно побыть в таком состоянии не менее получаса. Будет просто замечательно, если вы на какое-то время заснете.

Правила, которые надо выполнять при самоцелительстве.

Приложение 3

Время работы

Прежде всего, необходимо четко выполнять общее гигиеническое правило работы с энергетикой: активно работать не больше 10—15 минут, а после этого обязательно отключать свое внимание от болезни.

Сохранение нового самочувствия

Техника отключения внимания подробно изложена в самой методике. Напоминаю, что когда вы приступаете ко второй фазе самоцелительства, это не означает, что вы просто переключили свое внимание на текущие дела. В таком случае вы можете обнаружить, что через некоторое время плохое состояние вернулось. Вторая фаза — это действия по сохранению того нового самочувствия, которое у вас возникло во время работы с энергетикой. На самом деле вторая фаза самоцелительства в некотором смысле важнее активных энергетических действий. Имеются системы целительства, в которых главный упор делается на вторую фазу, например система Норбекова. Но, как правило, в них нет эффективных техник, позволяющих людям достаточно долго сохранять положительное состояние, поэтому они срабатывают не всегда.

Разницу между прямыми энергетическими действиями и второй фазой можно наиболее наглядно увидеть в первой настройке на самоцелительство. Там мы направляем внимание на преобразование своих ощущений, возникающих во время дыхания. В результате не только изменяется самочувствие, но и создается положительная эмоция. Ощущая связь между новым самочувствием и положительной эмоцией, я предлагал как можно дольше сохранять эту эмоцию. Для человека, способного долго сохранять положительные эмоции, больше ничего и не нужно. Но некоторых людей нужно специально обучать навыкам создания и сохранения положительного состояния. Научиться этому означает принять глобальное изменение своего состояния.

Состояние самоцелительства

Дело в том, что все изменения, которые происходят в организме, должны быть приняты неким внутренним центром или, лучше сказать, нашим чувством Я. Все не так сложно, и вы, несомненно, знакомы с изменениями чувства Я. Вспомните, например, состояние трезвости и опьянения, или состояние собранности и рассеянности, или ясности сознания и дремы. Это все разные состояния нашего Я, или, как их еще называют, разные состояния сознания. Точно так же существует состояние внутреннего целительства, или самоцелительства. Это состояние напоминает первую стадию воздействия алкоголя, когда сознание «поплыло». Если человек умеет вызывать у себя такое состояние, то в большинстве случаев ему не нужны никакие методики, все получается само собой.

Состояние самоцелительства невозможно создать с помощью логики или других рациональных методов. Его можно организовать способами информационно-энергетической передачи от одного человека к другому, как это делается в восточных системах обучения, или воспользоваться опытом пребывания в этом состоянии, который имеется у каждого человека (именно такую методику я использую в этой книге).

При организации изменения общего состояния у некоторых людей возникают проблемы, связанные с привычным самоконтролем. Но во время таких внутренних перемен самоконтроль невозможен. Поэтому в процессе выполнения упражнений очень важно научиться фиксировать в своем сознании все моменты потери самоконтроля, для того чтобы научиться в определенные моменты его терять.

Обозначить словами или логикой состояние потери самоконтроля невозможно. Единственное, что можно сделать, — это в ходе выполнения упражнений, где возникают такие состояния, в нужный момент времени сказать — вот оно. Наиболее ярко нужное состояние можно уловить в упражнениях на создание состояния наблюдателя, принятия изменений, настройки восприятия информационно-энергетических связей.

Философские и физические взгляды на информационно-энергетические взаимодействия в природе.

Приложение 4

В настоящее время существует огромное количество теорий информационно-энергетического поля. Я разработал собственную систему представлений о его физических свойствах на основе длительных исследований. Моя концепция обеспечивает необходимую базу для объяснения эффектов, возникающих в наших упражнениях, и может служить прекрасным руководством к действию в области целительства, экстрасенсорики, биоэнергетики, практической магии и различных духовных практик.

Обычно когда говорят об информационно-энергетическом поле, то в голове у современного человека возникает представление либо как о некоем существующем объекте, либо как об излучении, наподобие рентгеновского, электромагнитного, потока света и т. д. Все эти представления являются неточными. Необходимо принять совершенно новый образ природы информационно-энергетического взаимодействия. Он создается современными физиками в квантовой механике, теории вакуума, теории поля, теории элементарных частиц и т. д. Эти теории нам нужны также и потому, что наше воображение, мысль, сознание, внимание, воля существуют не только в виде сигналов, циркулирующих в мозге, но и в форме информационно-энергетических полей, имеющих непривычную для большинства людей природу.

В то же время вы уже получили достаточно много информации об этих взаимодействиях. Все упражнения можно рассматривать как работу или эксперименты с ними, только приемниками энергетических полей является не техническое устройство, а человеческое тело. Проводя эти опыты, вы, наверно, уже обратили внимание на то, что в них самым главным является не представление об энергетических полях, существующих в пространстве, а понятие о неких отпечатках, возникающих в нашем теле, или, иначе говоря, об информационно-энергетических структурах, или, сокращенно, и-структурах. И все информационно-энергетические взаимодействия определяются как взаимодействия между этими и-структурами.

И-структура является особым материальным образованием, спонтанно возникающим в твердых и жидких материальных средах. Она возникает из свободных ионов, атомов, отдельных подвижных частей длинных молекул, примесей и дислокаций в кристаллической решетке. Эти отдельные элементы связываются в достаточно редкую сложную и объемную пространственную структуру. Она обладает свойствами голографических фотографий и хранит информацию аналогичным способом. По своему виду структура напоминает сеть или сложную вязку, где роль узлов выполняют отдельные атомы, а роль нитей — особые силы, существующие в микромире. В физике твердого тела эти структуры называются сверхрешетками. Силы, обеспечивающие устойчивость сверхрешеток, имеют особый характер и не могут непосредственно восприниматься нами, поскольку это не магнитные и не электрические поля.

Эта сложная объемная решетка, при наличии питательной среды в виде свободных микрочастиц, неограниченно растет (некоторое количество таких частиц всегда присутствует в любой материальной среде), и этот процесс напоминает рост кристаллов.

В одном объекте может быть очень много и-структур, причем они могут располагаться рядом друг с другом и быть как бы вложенными друг в друга, а некоторые из них занимают объем всего объекта. Это напоминает голо графическую фотографию, когда на одну пластинку можно снять несколько кадров и они не мешают друг другу.

И-структуры обладают особыми физическими свойствами, которые обеспечивают их уникальную устойчивость и распространенность. Прежде всего, они особым образом поляризуют вакуум. В результате в пространстве вокруг и-структуры возникают как бы ее вакуумные изображения, или копии. Изображения представляют собой рельеф, многократно копирующий и-структуру с абсолютной точностью в пространстве вокруг нее.

Таким образом, вокруг каждого предмета или объекта возникает вакуумный рельеф, в котором, как в зеркале, воспроизводятся все и-структуры, содержащиеся в этом объекте. Так как и-структуры «связаны» с материалом объекта, то в этих изображениях имеется информация и о материальной структуре и особенностях объекта. Говоря другим языком, вокруг нашего тела возникает изображение всех внутренностей, мы как бы вывернуты наизнанку, если смотреть на организм с помощью методов ясновидения. Изображения наших внутренностей определенным способом упорядочены, и в результате возникают слои, оболочки или объемы таких изображений вокруг тела.

Когда в этот рельеф вакуума попадают микрочастицы (ионы, атомы), то они в нем застревают, и в результате рядом с и-структурой возникает уже ее материальная копия. Этот процесс повторяется, пока в материальной среде имеются свободные микрочастицы, подвижные молекулы или их части. При обычной температуре в большинстве материальных сред таких «микроэлементов» всегда достаточно.

Вакуумные копии распространяются на довольно большие расстояния, до десятков и сотен метров, поэтому ими заполнено все пространство вокруг нас. Эти копии существуют абсолютно независимо друг от друга, и между ними нет никакого взаимодействия. Дальность распространения вакуумных копий зависит от размеров и-структуры, возможно, что зависимость прямо пропорциональная. Вокруг любого объекта возникают многочисленные слои таких копий. В результате распространения вакуумных копий на достаточно большие расстояния идентичные материальные и-структуры возникают также на больших расстояниях друг от друга и передаются с одного объекта на другой без их соприкосновения.

Распространяться и-структуры могут не только посредством копирования. Некоторые материальные среды могут быть переносчиками особой информации, обеспечивающей возникновение на расстоянии уже не точной копии и-структуры, а какого-то ее подобия. Такими средами являются металлы, вернее, среда, проводящая электрический ток, вода, а также электромагнитное поле. Свет от очень удаленных источников (солнце, звезды, планеты) также явно обладает свойствами передавать информацию, содержащуюся в и-структурах. Наиболее просто ощутить процессы передачи и-структур по электропроводным средам — это поговорить с кем-нибудь по телефону. При этом можно отчетливо уловить возникновение очень сильного энергетического контакта.

В неживой среде и-структуры слабо влияют на общие свойства предметов, но могут сильно влиять на процессы кристаллизации, а в живой — являются главными организаторами протекания жизненных процессов. На основе и-структур возникают своеобразные конвейеры или каркасы, которые организуют жизненные процессы. Причем в клетке имеется много таких каркасов, вложенных один в другой, и за счет этого множества клетка имеет возможность переключаться из одного функционального состояния в другое. Когда клетка переходит из одного режима жизни в другой, она использует разные и-структуры для организации своей активности. Можно представить себе это так: имеется много конвейеров, и они по очереди то стоят, то работают. Биофизики изучают их и называют все эти явления жидкокристаллической структурой клетки.

И-структуры существуют не только внутри клеток, но и в их оболочках. В и-структуры объединяются элементы оболочек, в частности ионные каналы и синапсы нервных клеток. Таким образом, процессы нервной деятельности и передача сигналов в мозгу также пространственно организованы в и-структуры. В каждом органе имеется набор собственных и-структур, но также имеются и-структуры, общие для всего организма.

Внутри организма между мозгом и внутренними органами существует обмен и-структурами. Вследствие наличия во внутренних органах, нервной системе и мозге одинаковых и-структур кроме физиологических каналов возникает информационно-энергетическое взаимодействие между ними. Это взаимодействие идет помимо нервной системы, «напрямую». В обычной жизни человек, который понимает и ощущает эти связи, может с помощью образного мышления непосредственно влиять на деятельность внутренних органов.

Факты такого прямого воздействия науке давно известны, но обычными механизмами эти явления объяснить не удавалось, и поэтому эти факты просто игнорируются. Такое воздействие может быть положительным, когда человек сознательно организует у себя процессы самоцелительства, адаптации и обучения, но в большинстве случаев оно приводит к различным проблемам со здоровьем. Мы все прекрасно знаем, как с помощью больного воображения можно довести себя до болезни.

И-структуры возникают не только внутри клеток и отдельных органов, на их основе возникают наборы каркасов, объединяющие отдельные органы и весь организм в целом. На уровне органов и целого организма отдельные и-структуры также служат основой для возникновения и стабилизации разных функциональных состояний. А это не только состояние бодрости или расслабленности. Болезнь — тоже определенное функциональное состояние организма, и, если имеются навыки работы с и-структур а ми, можно перестраивать себя из состояния болезни в состояние здоровья.

И-структуры являются материальными носителями памяти, мыслей, эмоций. Каждый образ представляет собой отдельно существующую и-структуру, распределенную в объеме мозга, именно поэтому память обладает голографическими свойствами и абсолютной устойчивостью. Эксперименты показывают, что при нарушениях памяти нарушаются механизмы воспроизведения, а сами структуры памяти остаются неизменными. Но кроме того, структуры памяти, которыми может воспользоваться мозг и сознание, хранятся в объеме всего тела. Именно в теле хранится кармическая память.

При контакте неживого вещества с живыми организмами и-структуры как бы «прорастают» в неживое вещество, в результате чего оно становится носителем информации о жизни организма. Обращаю ваше внимание на тот факт, что окружающая материальная среда хранит мысли, эмоции, память и информацию о физиологических процессах в организме человека и других живых существ. Исследования показывают, что практически вся кора земли проросла этой информацией. Она является как бы внешней опорой для жизни и мыслительной деятельности любого организма, в том числе и человека.

На земле также существуют и-структуры, возникшие вне биологической жизни, и есть предположения, что они образуют своеобразную неорганическую жизнь. Живые организмы используют эти структуры в определенные моменты времени в процессе информационно-энергетического обмена с окружающей средой. Этот обмен нужен живому организму по многим причинам:

1. Окружающая среда служит для организма внешней системой памяти о внутренних настройках и функциональных состояниях. Когда живое существо находится в какой-нибудь обстановке, оно заражает окружающую его материальную среду своими и-структурам и. после того как организм снова попадает в эту обстановку, вместе с ее восприятием с помощью органов чувств происходит восприятие и-структур, оставленных здесь в прошлом, в результате происходит переключение в то состояние, которое было у него здесь раньше, и мгновенное приспособление к старой обстановке.

2. В процессе жизнедеятельности и-структуры внутри тела как бы расшатываются и теряют свою устойчивость, поэтому все живые организмы регулярно используют внешние и-структуры для своего восстановления. Причем используются внешние и-структуры самого разного происхождения. Это могут быть фрагменты внешней памяти, оставленные в прошлом самим организмом, другими организмами того же самого вида или других видов.

3. Живые организмы обмениваются информацией напрямую друг с другом и-структурами, а не только через внешнюю память среды. За счет этого возникает симбиоз между различными формами жизни. Такой обмен является важным элементом в жизни любых сообществ организмов, в том числе и людей. Можно сказать, что большинство проблем взаимодействия людей можно решить только в том случае, если учесть и скорректировать процессы прямого обмена и-структурам и между ними.

4. Для каждого живого организма существует проблема адаптации к структуре вакуума в разных местах обитания. Вакуумные копии и-структур окружающей среды существенно влияют на процессы жизнедеятельности, и все живые существа имеют особые ритмы адаптации к ним.

Все и-структуры создаются и принимаются непосредственно каждой клеткой организма, но, кроме того, существуют специальные «антенны» для их приема и передачи в объеме всего организма. Это так называемые китайские меридианы. Они используются как для связи внутренних органов с внешней средой, так и для связи внутренних органов друг с другом. На уровне психики инструментом управления этими антеннами является внимание. Кроме того, китайские меридианы являются разветвленной системой внутренних связей, основанных на использовании и-структур. Они работают параллельно другим системам (нервной, гуморальной, гормональной) и выполняют важные функции обеспечения целостности организма и его общих функциональных настроек. В практике целительства для перевода организма из состояния болезни в состояние здоровья используется именно эта система внутренних связей.

Физика энергетического взаимодействия

В наших упражнениях по энергетическому взаимодействию возникал целый ряд эффектов, которые теперь уже можно объяснить. Вспомним упражнения по взаимодействию с кусочком хлеба. Оно возникает только тогда, когда вы примете внутрь своей руки воздействие хлеба или любого другого объекта, то есть в том случае, если в вашей руке или части тела возникнет копия его и-структуры. Мы начинаем работу с только что отрезанным кусочком хлеба потому, что в таком случае возникает свежая поверхность с наличием большого количества свободных микрочастиц, которые легко объединяются в и-структуру, копирующую и-структуры руки. В результате не только рука взаимодействует с кусочком хлеба, но и кусочек активно взаимодействует с рукой.

В ладони и кусочке еды после установления энергетического контакта имеются полностью идентичные и-структуры. Соответственно, когда мы двигаем кусочек, то его и-структура перемещается по вакуумному рельефу, создаваемому идентичной и-структурой ладони, и в результате у нас появляется возможность зарегистрировать процесс взаимодействия.

Сами ощущения возникают потому, что и-структура кусочка скользит по вакуумному рельефу как по гофрированной доске, цепляясь за все точки рельефа. В результате возникает достаточно сильное взаимодействие, которое способны зафиксировать наши органы чувств. Таким образом, когда мы начинаем чувствовать вокруг своего тела присутствие различных энергетических сил, то на самом деле эти силы создаем мы сами. Вокруг нас имеется пустота, о чем ясно и недвусмысленно говорится во всех восточных системах. Эта пустота содержит информацию, но в ней нет никаких сил. Реальные силы возникают только тогда, когда организм скопирует структуру вакуума. Поэтому если вы чувствуете чье-нибудь воздействие на себя, совершенно бесполезно махать руками и бороться с силами, которые вы реально ощущаете. Тем более бесполезно пытаться воздействовать на человека, который отрицательно на вас влияет: чем больше вы будете бороться с ним, тем вам же будет хуже. Все, что требуется от вас в этом случае, — это сосредоточиться на своем организме и разрушить у себя нежелательную и-структуру, тогда воздействие сразу же исчезнет. Точно так же, как в упражнениях по взаимодействию с кусочком хлеба, когда вы встряхивали руки, вы вносили искажения в и-структуру, и сразу же взаимодействие с кусочком пропадало.

Для большинства энергетических воззрений характерны представления о наличии вокруг человека и других объектов энергетических оболочек и прочих образований. Я тоже вынужден употреблять эту терминологию. Эти тела и оболочки ощущаются как физическая реальность, но нужно отдавать себе отчет в том, что этой реальности не существует, есть лишь вакуумные копии и-структур. Если вы скопировали в руке и-структуру своего тела или тела другого человека, то после этого вы можете ощущать наличие вокруг тела различных оболочек, которые воспринимаются в виде вполне реальных полей, наподобие магнитных. Больше того, вы получаете инструмент воздействия на состояние организма. На самом деле самих оболочек как физической реальности нет, есть лишь эффект дистанционного взаимодействия между и-структурами в руке и в теле. Это означает, что когда вы ощущаете энергетическую оболочку или энергетический фантом, на самом деле вы непосредственно взаимодействуете с и-структурой. Это легко проверить. Достаточно перевести внимание на ощущения в теле. Вы сразу же обнаруживаете, что, действуя на оболочку, вы на самом деле непосредственно воздействуете на тело. Как только вы сбросите с руки копию и-структуры тела, сразу же возникает полная пустота, в которой ничего нет. Ясное понимание всего этого приводит к эффективности всех энергетических манипуляций.

Физические свойства информационно-энергетических полей приводят к следствиям, определяющим этику взаимоотношений. В энергетике невозможны односторонние действия. Если вы пытаетесь навредить другому человеку, то реально это можно сделать только в том случае, когда одновременно вы вредите самому себе. Обычно в большинстве систем это свойство энергетических взаимодействий объясняется различными мистическими идеями. Создаются представления о наказании Бога или обратных ударах, которые организуют хранители кармы. Это имеет принципиальное значение для всех аспектов жизни человека. Если ваше тело не скопировало и-структуру другого человека, то же если он очень сильный маг, никакие его усилия не могут причинить вам вреда, и наоборот.

Другая картина возникает, когда вы приходите к целителю. В таком случае если вы не скопируете его тело, то все его усилия пройдут мимо. Но если вы копируете его тело, то вы впускаете его в свою жизнь, и если между вами и им имеются не стыкующиеся взгляды на жизнь, то после лечения могут возникнуть внутренние конфликты, так как он теперь будет все время присутствовать в вашей жизни. Именно поэтому я говорю о необходимости приобретения собственных умений в этой области. Применение чужого опыта может обойтись достаточно дорого.

Физика дальней связи

Процессы информационно-энергетического взаимодействия не исчерпываются обменом и-структурами. Когда в двух объектах возникают одинаковые и-структуры, то между ними устанавливается непространственная связь, которая зависит от расстояния. Связь возникает потому, что и-структура, с точки зрения законов квантовой механики представляет собой уникальную, единую, неделимую систему — элементарную частицу. А законы жизни элементарных частиц принципиально отличаются от физических законов макромира. Прежде всего, две идентичные и-структуры являются, с точки зрения квантовой механики, как бы одно системой, и воздействие на одну и-структуру мгновенно передается на другую, причем расстояние не имеет значения.

За счет этого механизма осуществляется телепатическая энергетическая связь. В древние времена все люди могли осознанно ею пользоваться, в настоящее время в некоторых племенах еще сохранились ее следы. Современный человек не осознает наличия дальних связей, но это не означает, что явления нет. Телепатические связи между людьми продолжают существовать в подсознании, и я надеюсь, что вы, прочитав книгу, сможете на собственном опыте убедиться в этом. Кроме телепатической информации, через эти связи передается энергия.

Надеюсь, что теперь, поняв основные физические свойства информационно-энергетических взаимосвязей, вы сможете и сами разобраться в тех результатах, которые у вас возникают в процессе освоения биоэнергетики.

Энергия воды, земли, дерева, огня, металла, или закономерности жизненных процессов.

Приложение 5

Все мы сохраняем информационно-энергетические связи с местом, где мы родились и провели детские годы, и с людьми, окружавшими нас в детстве. Сохраняем мы эти связи и со всеми местами, в которых наше состояние изменялось в лучшую или худшую сторону. Такие связи проявляются в обычной жизни в виде непроизвольных воспоминаний о прошлых событиях. Многие люди не умеют прерывать отрицательные взаимодействия. Достаточно только вспомнить место, время, человека или что-нибудь другое, когда нам было плохо, — и наше прошлое скверное состояние тут как тут.

Отрицательные взаимодействия невозможно прервать усилиями воли. Для этого нужно либо воспользоваться специальной техникой, которую мы частично освоили в этой книге, либо целенаправленно устанавливать и усиливать положительные энергетические связи с благоприятными местами, что приводит к поистине чудесным изменениям в самочувствии и работоспособности. Ведь еще в Древнем Китае было определено, что у каждого человека имеются свои места на земле, где происходит излечивание любого заболевания.

Опыт нахождения в благоприятных местах есть у каждого человека, однако при этом почему-то полного излечения организма не происходило. Точно так же отрицательные воспоминания имеют над нами буквально «магическую» власть, а положительные — практически никакой. Для того чтобы понять, почему положительные воздействия не реализуются в полном объеме, нужно еще раз сосредоточиться на процессах информационно-энергетического обмена организма с внешней средой,

Для чего нам нужен процесс этого обмена? Прежде всего, для адаптации тканей тела к вакуумной, полевой или и-структуре окружающего мира. Эта структура служит неким энергетическим скелетом, опираясь на который организм разворачивает все физиологические процессы. Необученный человек ощущает благоприятную и-структуру окружающего мира в виде глубокого внутреннего благополучия, возникающего у него при пребывании в определенном месте. Такое место обычно называют «родным».

Когда и-структура окружающей среды неблагоприятна для организма, включается биоэнергетическая память о прошлом положительном опыте. Организм при этом создает режим изоляции от среды, которая окружает его в данный момент. Использование биоэнергетической памяти осуществляется у большинства людей бессознательно. Однако долго жать на биоэнергетической памяти невозможно. От непрерывного использования она портится. Кроме того, непрерывная изоляция от окружающей среды очень сильно ее нагружает. Поэтому любой живой организм периодически настраивается на контакт с окружающим миром для информационно-энергетической гармонизации с ним. Для большинства органов человека необходимо хотя бы один раз в сутки войти в контакт с внешней средой. Длительность такого контакта должна быть не менее 15 минут, а лучше — 2 часа. Вот здесь у человека, который об информационно-энергетическом взаимодействии ничего не знает, и могут возникнуть проблемы. Обычно у таких людей начинается борьба с собственным организмом, которая, как правило, заканчивается очень плохо. Смысл этой борьбы заключается в том, что в сознание человека не допускаются разнообразные ощущения, идущие из тела, и, самое главное, с помощью самоконтроля создаются препятствия для нормального функционирования организма. Почему это происходит?

Для разных органов необходимы принципиально разные и-структуры, что отражено в китайской концепции пяти различных видов энергии — земли, воды, дерева, огня, металла, — связанных с функционированием различных меридианов. Активность каждой из них приводит к кардинальному изменению внутренних ощущений, и к этим изменениям современный человек оказывается не готовым.

Вот это отсутствие готовности принимать свои разные состояния и приводит к блокировке процессов гармонизации и самоцелительства в благоприятной для организма обстановке. Поэтому желательно привести описания различных внутренних настроек и, самое главное, обрисовать внутренние ощущения, которые возникают у человека при их возникновении.

В эзотерической практике такие внутренние настройки принято обозначать понятием энергетических стихий, или энергий. Для нас названия энергий — земли, воды, дерева, огня и металла имеют не только абстрактный смысл. Суть этих названий заключается в том, что в материальных средах, которые они обозначают, возникают и-структуры разного типа, имеющие особые свойства.

В земле появляются небольшие, размером 1 х 10 мм участки и-структур, которые не связаны друг с другом. Несмотря на то, что вакуумный рельеф проникает на любую глубину, в самой земле возникновение и-структур больших размеров невозможно, так как этому мешает подвижность отдельных крупинок. В результате земля создает эффект изоляции. Если вам нужно работать с отдельной частью тела, ощутить ее как не принадлежащую себе, то лучше всего погрузить эту часть тела в землю или в глину. Тогда у вас появится ощущение, что эта часть тела как бы отделилась от вас. Такое отделение очень важно производить для создании ощущения отсоединения от себя больной части тела, особенно когда в ней имеется сильная боль, что необходимо для применения методик целительства. В древних системах целительства имеется очень много заговоров, в которых используется образ земли для остановки течения крови из ран и для снятия болевых ощущений.

В здоровом организме процессы энергетического разделения и объединения производятся автоматически и являются частью жизненного цикла. Вот этот процесс разделения и обозначается понятием «энергетика земли». Не забывайте, что организм постоянно использует внешнюю среду для своего регулирования, и поэтому взаимодействие с землей в определенные периоды времени очень важно и полезно. Вспомните детей, которые с упоением возятся в песке и глине: они удовлетворяют инстинктивную тягу к контакту с землей.

В древних шаманских практиках распространен обряд закапывания в землю. Он используется для организации нового взаимодействия человека со своим телом, когда происходит разделение в восприятии чувства центра своего Я и ощущений, идущих из тела. Когда такое разделение произошло, человек приобретает способность лечить себя и других людей. Подробно об этих обрядах вы можете почитать в книгах К. Кастанеды.

В воде и-структуры могут легко изменяться. Кроме этого, в ней очень быстро возникает взаимодействие между разными и-структурами. Вода — великий посредник между различными, не стыкующимися в обычных условиях, частями тела или между различными организмами. Поэтому она является средством для распространения хорошего состояния от здоровой части тела к больной. Также вода очень сильно резонирует с эмоциональной сферой человека, вернее с теми клетками тела, которые участвуют в создании эмоций. Вы наверняка помните, какое чувство объединения с другим человеком возникает, когда попаришься вместе с ним в бане, — он буквально становится родным. Естественно, когда нашему организму необходим процесс внутреннего объединения для налаживания и внутренней гармонизации, то нужен контакт с водой. Но при этом нельзя допускать, чтобы энергетика воды соединяла вас с негативными людьми и негативной обстановкой.

Дерево — идеальная среда для разворачивания и-структур. Оно всегда необходимо нашему организму при наличия внутренних повреждений. Слово «дерево» здесь понимается достаточно широко. На самом деле — это взаимодействие с растениями и с их ростом. Если работать с сухим деревом (например, строгать), то на его поверхности можно создать модель заживления поврежденной части тела, а затем принять внутрь, в больное место.

Огонь является великим энергетическим разрушителем, поэтому в огне невозможно сохранение никаких и-структур. Такого рода процессы разрушения также периодически включаются в нашем организме. Огонь очень часто применяют для уничтожения отрицательных воздействий от негативных людей. Он становится своего рода защитой. Вспомните Христианскую церковь, со свечами перед иконами. Люди приходят туда со своими бедами, зажигают свечи и тем самым избавляются от тягостных переживаний.

Используя энергетику огня, нужно обязательно принимать его воздействие внутрь. Только тогда она освободит и создаст защиту. Как только вы попытаетесь использовать образ огня для создания агрессии, вы получите мощный обратный удар. На самом деле никакого обратного удара нет, просто вы создаете ситуацию внутреннего конфликта. С одной стороны, вы не трогаете копию другого человека, которая находится в вашем организме, а с другой — на уровне психики пытаетесь уничтожить негативный образ. Естественно, что вся энергия разрушения обрушивается на те участки тела, в которых хранится копия этого человека.

Огонь является универсальным средством для разрушения противоречий между людьми. Вспомните чувства, которые рождались у вас, когда вы в компании самых разных людей вечером сидели у костра: все заботы и тревоги куда-то уходили, возникала обстановка душевного единения с окружающими, а пляшущее пламя костра буквально завораживало и приносило тишину и покой.

Металл — это средство связи между отдельными и-структурами. Под понятием энергетики металла объединяются все электропроводящие среды, в том числе и электромагнитное поле. Все китайские меридианы имеют повышенную электрическую проводимость. Она нужна для организации информационно-энергетической связи внутри тела. Металл используется для различных целительских манипуляций с энергетикой.

Примеры того, что происходит с и-структурам. И, когда они копируются в различных средах, являются очень важными, потому что организм использует взаимодействие с ними для своих внутренних регулировок. Каждые два часа он меняет параметры своей внутренней среды и, таким образом, получает возможность регулировать свои и-структуры.

Разные состояния внутренней среды не могут быть организованы в одно и то же время, поэтому для того, чтобы не происходили взаимные помехи, в процессе эволюции выработался строгий ритм переключений внутренних состояний. Регуляторами и организаторами этих переключений являются китайские меридианы. С одной стороны, они организуют переключения состояний внутренней среды, а с другой— являются своеобразными антеннами для взаимодействия организма с внешней средой. Как я уже говорил, все процессы внутри организма не изолированы от окружающей среды, и более того — окружающая среда постоянно используется для внутренних регулировок.

Один раз в сутки в течение двух часов каждый из 12 меридианов становится активным, и максимум активности продолжается примерно 15 минут — в это время работают наружные ветви меридиана и происходит контакт с внешним миром. В остальное время активны внутренние ветви меридиана, и они работают в режиме активации биоэнергетической памяти. Каждый меридиан соединяет несколько внутренних органов и физиологических систем, сходных по своей энергетической структуре и принципам взаимодействия с и-структурами. Это означает, что одни органы преимущественно заняты процессами объединения и-структур (этот процесс обозначается как энергия металла), другие — их разделением (энергия земли), третьи — трансформацией (энергия воды), четвертые — разрушением или разборкой на составные части (энергия огня), пятые — их развитием и ростом (энергия дерева). Все это в китайской энергетической концепции уже очень давно обозначено и формализовано. К сожалению, древние понятия утратили для нас глубинный смысл.

Я рекомендую приобрести литературу по китайским энергетическим каналам, там вы получите полную информацию обо всех этих закономерностях. А в своей книге я делаю упор на развитии ваших чувств и поэтому не привожу подробных сведений о функционировании каналов. Ведь целесообразнее непосредственно ощущать потребности нашего организма, а не рассчитывать их по сложным схемам.

Все эти представления об энергии земли, воды, дерева, огня и металла созданы в древности не просто так. Они помогали людям соединить потребности своего организма с образами самих себя, возникающими в психике. Если человек свободен в ощущениях самого себя и для него естественно представлять свое тело или свои внутренние ощущения то в виде текучей воды, то огня, то земли и т. д., то тогда конфликта между психикой и организмом не возникает. Если же имеются представления о внутренней неизменности, то возникает конфликт между потребностями организма и психикой, со всеми вытекающими последствиями.

К сожалению, такая простая схема пяти видов энергий не исчерпывает всего многообразия внутренней жизни. Это привело к созданию в рамках других культур иных энергетических систем. В Тибете возникла система, которая больше связана с энергетикой нервной системы. Здесь за основу принята не непосредственная жизнь внутренних органов, а система общей регулировки организма и процессы взаимодействия сознания с этими регулирующими механизмами. В рамках этой книги я не могу углубляться в сложную тибетскую систему, но некоторые энергетические структуры нужно обязательно знать.

Ветер — это возбуждение нервной системы и мозга, которое легко ощутить как внутреннее волнение, напоминающее движения воздуха. Энергию ветра можно понять, если начать почесываться в различных местах своего тела. Почесав в одном месте, надо почувствовать, где хочется еще почесаться, и так далее, в результате можно создать процесс своеобразного внутреннего возбуждения. Это возбуждение и есть энергия ветра. Она может реализовываться в виде нервного возбуждения, возбуждения кожи или двигательной активности.

Желчь представляется как универсальный внутренний растворитель, разрушитель и преобразователь. Если сосредоточиться на процессе растворения пищи во рту, то по аналогии с этими ощущениями можно представить себе такие же процессы в животе. Все эти процессы обязательно сопровождаются энергетическими преобразованиями. Наиболее наглядно их можно ощутить, если взять в рот какую-нибудь горечь — хрен, горчицу, редьку, перец и т. д. Если ее взять немного и подержать во рту, то после первого приступа горечи возникает процесс преобразования вкуса, который сопровождается достаточно сильной внутренней перестройкой, которую очень легко распространить на весь организм. Можно обойтись без горького вкуса, если сосредоточиться на процессах пищеварения и выделить в ощущениях общую компоненту. Это и есть энергия желчи. Ее можно направлять в любую точку тела для преобразования внутреннего состояния.

Слизь — это вещество, которое окутывает все внутренние органы. Фактически, когда мы пытаемся сосредоточиться на ощущениях, идущих из нашего тела, то значительная их часть связана с восприятием качества и состояния этого вещества. Для того чтобы это понять, сосредоточьтесь на ощущениях в носу. Все они связаны прежде всего с восприятием слизи, которая там находится. Если мы сосредоточиваемся на ощущении воздуха, который идет по носовым проходам, то его мы ощущаем через изменения состояния слизи. Если мы согласимся с этой логикой, то появляется мощный инструмент налаживания своего состояния. Прежде всего, нам надо получить образец этого вещества. Качественным источником слизи являются слезы. Уже достаточно давно установлено, что они являются целебным веществом в нашем организме. Не зря они выделяются в тяжелые моменты нашей жизни!

Если мы вспомним состояние плача, только не тяжелого, а легкого, со слезами умиления, то можно уловить, как начинают выделяться слезы и возникают изменения в носу: это слезы проходят в носоглотку. Если мы примем эти изменения и почувствуем, как слезы попадают по внутренним каналам из глаз в нос, и дальше их будем проглатывать, то возникнет ощущение легкой чистой влаги, которая скользит в живот и преобразует ощущение от вдыхаемого воздуха. Появляется ощущение чистоты и внутренней свежести. Запомните это состояние и способ его вызывания как еще один секрет вашего здоровья.

Получив первоначальные ощущения от целебной слизи, можно продолжить опыты контакта с внутренними органами. Однако в виде сухих образов их представлять нельзя. Как только вы это сделаете, вы сразу же получите внутренний дискомфорт. А вот если вспомнить скользкость намыленных рук и представить себе, как внутри все органы так же скользят, у вас возникнет ощущение внутреннего комфорта. Естественно, каждый вид внутренних ощущений должен иметь свою меру, и их передозировка ведет к нарушениям.

В Индии также была создана целая система энергетических представлений. Сейчас для нас самым важным в этой системе является представление об энергии как о некой вибрации. Вы можете легко ощутить, что это такое. Если вы подержите какую-нибудь часть тела в соприкосновении с вибрирующим предметом, то после того, как прервете контакт, внутри тела можете ощутить продолжение вибрации. Ощущение может быть приятным, и его даже специально создают методами вибрационного массажа. Эти ощущения очень важны. Вспомните, как вы чувствуете место, которое было физически повреждено, а теперь зажинает. Правильно, та возникает легкий зуд, или ощущение физиологической вибрации. Поэтому ощущения вибрации очень полезно актив ропать при любых процессах восстановления и заживлении

В Европе возникла система энергетических представлений, полностью связанная с ментальным уровнем. Здесь введены представления о четырех стихиях — воздуха, земли, воды и огня. Хотя названия частично совпадают с китайской системой, сущность этих понятий совершенно другая.

Земля — это состояние внутренней инертности, которую легче всего уловить во время движения. Если почувствовать, как во время движения любой части тела по инерции движется все тело, то возникает контакт с европейским понятием земли. Это ощущение очень важно при создании энергетической защиты от других людей. Если организовывать свои движения так, чтобы в них все время чувствовалась инерция, и сосредоточивать свое внимание на этой стороне любого своего действия, то возникает абсолютная внутренняя невозмутимость.

Вода — это прежде всего среда эмоционального взаимодействия людей. Скорее всего, такое взаимодействие с водой возникло из обычаев совместного мытья как средства налаживания отношений. В настоящее время этот обычай начинает возрождаться в виде совместного хождения в сауну. В любом случае представление о том, что в основе большинства эмоций лежит энергетика воды, дает непосредственные инструменты воздействия на них. Мы это реально наблюдаем, когда ходим в баню для того, чтобы смыть тяжесть усталости и негативные эмоции.

Огонь в европейской системе похож на огонь в китайской. Он символизирует процесс активных изменений.

Воздух полностью связан с разумом. Если начать перебрасывать свое внимание из одной точки пространства в другую, то можно уловить некую энергию движения внимания и одновременно ощутить некую среду, а которой двигается фокус внимания. Эта среда и есть энергетика воздуха. Когда возникает первый контакт с энергетикой воздуха, можно существенно влиять на процессы мышления и гибкости внимания, если представлять вокруг себя атмосферу или воздух разной плотности, возбужденности, взбаламученности и т. д.

Надеюсь, что теперь, после столь солидного обоснования, вы будете свободными в своих внутренних ощущениях и сможете вызывать у себя те из них, которые создают чувство комфорта. Эта свобода — еще один залог вашего здоровья.

Положительные и отрицательные глобальные системы, или что такое бог и дьявол.

Приложение 6

Как вы уже знаете, окружающий мир хранит в и-структурах или информационно-энергетическом поле весь жизненный опыт всех людей, живущих и живших на земле. Эти энергоинформационные структуры могут быть как небольшими, в пределах одного предмета, дома или места на природе, так и глобальными. В небольших и-структурах хранится личный, конкретный опыт живых существ, которым невозможно воспользоваться для целей целительства, а в глобальных, охватывающих всю землю, — опыт всего человечества. Именно глобальные и-структуры являются естественными помощниками во время целительства. Все люди так или иначе взаимодействуют с ними во время болезни и в другие моменты жизни.

Жизненный опыт живых существ, как и все на свете, можно разделить на полярные составляющие --положительные и отрицательные. В глобальные системы могут объединяться только и-структуры абсолютного положительного опыта, потому что у них при взаимодействии друг с другом не возникает сил саморазрушения. Под абсолютным положительным опытом здесь понимается ситуация, когда двое или несколько человек в процессе совместной деятельности создают ситуацию, когда им обоим хорошо, и при этом не возникает вреда для остальных людей. Такой положительный опыт легко суммируется в большие энергетические системы.

И-структуры отрицательного опыта, которые хранятся в окружающем миро, не могут объединяться в большие системы, потому что основой любого негативного состояния является противостояние между человеком и окружающим миром. В результате такого противостояния организм формирует информационно-энергетическое поле, которое по своей структуре не согласовывается с окружающим миром и другими энергетическими полями. Все и-структуры отрицательного или негативного опыта, существующие в окружающей среде, могут связываться друг с другом только с помощью деятельности мозга тех людей, которые с ними контактируют. Связь осуществляется непосредственно в голове с помощью автоматических переходов мыслей, которые ведут воспоминания от одного негативного опыта к другому. Таким образом, можно сказать, что Бог — явление объективное, существующее независимо от человека, а дьявол полностью зависит от тех людей, которые взаимодействуют с отрицательным опытом.

Нужно ли вам контактировать с отрицательными и-структурами? Ответ однозначен. Пока человек живет, он непрерывно накапливает негативный опыт. Этот опыт охраняет его во всех трудных ситуациях жизни. Без него даже передвигаться нормально в собственной квартире невозможно, потому что мы будем непрерывно наталкиваться на окружающие предметы. Отрицательный опыт может только охранять нас, и, опираясь только на него, ничего положительного создать невозможно, в том числе и вылечить себя.

Если мы хотим заниматься целительством или любыми другими действиями с энергетикой, необходимо научиться сознательно и свободно переходить от взаимодействия с отрицательными и-структурами к взаимодействию с положительными и обратно. Сейчас мы попробуем организовать такой переход. Для этого вначале нужно настроиться на отрицательное взаимодействие с окружающим миром.

Методика перехода из отрицательного энергетического пространства в положительное

Стукнем костяшками пальцев по ребру стола так, чтобы возникло легкое болевое ощущение. Затем, сохраняя это неприятное ощущение в пальцах руки, начинаем медленно двигать рукой — приближать и удалять пальцы от ребра стола. На определенном расстоянии (обычно 10—15 см) от стола возникает ощущение пересечения границы энергетического тела. Возникает чувство, что болезненные ощущения на определенном расстоянии от стола пропадают и возобновляются при приближении к столу. Исследуя пространство вокруг стола, можно обнаружить ауру болевых ощущений, которая окутывает весь стол. После этого можно обнаружить точно такие же ауры вокруг других предметов и стен.

В этом опыте мы сосредоточиваемся на особом пространстве, играющем колоссальную роль в жизни каждого человека, — пространстве отрицательного опыта. Оно существует в двух формах: первая находится в теле и голове человека, а вторая представляет собой и-структуры, которые фиксируются в окружающей среде. Все информационные структуры негативного опыта изолированы друг от друга, и если вы чувствуете давящую атмосферу в своей квартире, то эта атмосфера — продукт деятельности вашей собственной головы-

Когда вы сформировали ощущение отрицательных полей) окутывающих все предметы, можно попробовать двигать рукой около предмета, огибая отрицательную ауру. Если сосредоточиться на ощущении, как рука огибает негативное поле и не задевает его, а скользит параллельно ему, можно почувствовать легкость в руке, как будто она скользит по льду или по рельсам. Чувство легкости появляется потому, что в руке нет ожидания столкновения с предметом, которое обычно сопровождает любое ваше движение. Ваша рука заранее чувствует отрицательное поле и не входит в него, поле как бы само организует движение руки.

Можно также, уловив отрицательную ауру вокруг предметов, качать двигаться всем телом в свободном от нее пространстве» просто переходя с места на место. Главное условие такого движения — это чувство скольжения. Нужно сосредоточиться на ощущениях, идущих из тела, и, скользя, двигаться, поворачиваться, огибать всем телом выступы отрицательной энергетики. Возникает своеобразное танцующее движение. Вспомните ощущения во время танца с хорошим партнером: вы не наступаете ему на ногу, а как бы обтекаете его. Как только возникло ощущение танца во время движения, сразу же изменяется и душевное состояние. Вы перешли из ожидания негативных результатов от своего движения к положительному восприятию окружающего мира.

После того как вы немного подвигались в новом режиме, вы можете обнаружить, что отрицательная аура вокруг предметов исчезла. Это означает, что вы наработали положительную энергетику в этом месте. Кроме того, возможно прямое преобразование отрицательного энергетического взаимодействия с окружающими предметами. После того как вы ощутили отрицательную ауру вокруг предмета тыльной стороной руки, переверните ладонь и погладьте предмет, ощущая, как приятно к нему прикасаться. Вы обнаружите, что отрицательная аура исчезла.

Теперь, ощутив отрицательную ауру около предметов, вы можете по аналогии попытаться ощутить ее вокруг себя или другого человека, то есть провести диагностику.

Энергетическая методика диагностики болезней.

Приложение 7

Хочу сразу же предупредить: энергетическая диагностика заболеваний не может заменить более надежной медицинской. Однако необходимо уметь самостоятельно определять, где в вашем теле хранится информация о болезни, для того чтобы вовремя оттуда ее удалить. Кроме того, во время лечения нужно работать с этими местами энергетическими методами, тогда эффективность любого действия (как медицинского, так и энергетического) резко возрастает.

Очень часто диагностировать другого человека даже легче.

Методика диагностики

1. Слегка постучать тыльной стороной руки по краю твердого предмета. Стучать нужно средними фалангами пальцев и между суставов.

2. Запомнить чувство столкновения с твердым предметом и поводить рукой около предмета, ощупывая средними фалангами пальцев отрицательную ауру вокруг него. Обязательно найдите расстояние от предмета, на котором ощущение контакта с ним через неприятное чувство в пальцах заканчивается.

3. У некоторых людей чувство столкновения с предметом очень быстро преобразуется в ощущение тепла или покалывания. В любом случае желательно уловить отрицательную компоненту в этих ощущениях. Тогда эти ощущения служат инструментом диагностики.

4. Запомнив ощущение контакта с отрицательной аурой, поднести кисть руки к голове, на уровне макушки, на расстоянии нескольких сантиметров от нее (кисть должна быть повернута тыльной стороной к поверхности тела), и ощутить, есть ли на этом уровне отрицательное излучение из головы.

5. Если отрицательная аура обнаружена, то, отодвигая руку, найти ее границу.

6. Сдвинуть руку ниже и определить наличие отрицательного излучения и его границу. Снова сдвинуть руку и последовательно исследовать всю переднюю и боковые части тела, руки и ноги. Ноги нужно сразу исследовать спереди, по бокам и сзади.

7. Спину у себя можно исследовать двумя способами. Первый: закинуть руку назад и ощупывать пространство сзади.

Второй: прислониться голой спиной к какой-нибудь гладкой поверхности, скажем к полированному шкафу, примерно так же, как это делалось при создании состояния наблюдателя. Создать ощущение единства спины и стены. Отодвинуться от стены, представляя, что вы оставляете на ней отпечаток своего тела. После этого повернуться к стене и исследовать полученный отпечаток на наличие мест с отрицательной аурой.

8. После того как такие места на отпечатке найдены, можно с ними работать точно так же, как и с реальным телом. При этом энергетическое воздействие будет передаваться непосредственно в тело.